<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<document>
<webSite>http://www.gjdlswpt.cn/</webSite>
<webMaster>mail@yourdomain.com</webMaster>
<updatePeri>60</updatePeri>
<item>
<title>
<![CDATA[浙江绍兴建成全球承重最大的太阳能试验道路]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-505.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[据报道，近年来，我国多个城市正在加紧推广电动汽车。世界各国也纷纷出台政策鼓励新能源汽车进入市场。但对消费者来说，充电难始]]>
</description>
<text>
<![CDATA[据报道，近年来，我国多个城市正在加紧推广电动汽车。世界各国也纷纷出台政策鼓励新能源汽车进入市场。但对消费者来说，&ldquo;充电难&rdquo;始终是一道不容易迈过的槛。日前，浙江省绍兴市建成了一段世界上承重最大的太阳能试验道路。如果可以实现大面积推广，电动汽车就能摆脱充电桩的束缚，边行驶边充电。

日前，在浙江绍兴兰亭太阳能科技有限公司的园区内，一辆200吨的大型自卸车轻松压过一段由太阳能电池板铺成的道路，路面完好无损。这标志着由兰亭太阳能、中科院宁波材料技术与工程研究所、清华大学智慧城市与智慧交通研究中心等多家单位历经十年完成的&ldquo;太阳一号&rdquo;光伏路面道路成为目前世界上承重最大的太阳能试验道路。
兰亭工程建设集团工程师李景轩表示，这条太阳能道路今后还要在全国各地做不同的功能试验，技术将不断完善，应用前景广阔。道路初期投资比普通公路高约30%，但寿命却能长达20多年，修护保养方便。不过未来何时能够投入实际应用暂无时间表。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-31 14:51</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[废电缆直接丢掉？还是进行回收吧！]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-504.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[废电缆，直接丢掉好吗？答案当然是不行的。现在都提倡资源回收利用、绿色环保。所以，对于废电缆，是要进行回收处理的。那么废电]]>
</description>
<text>
<![CDATA[废电缆，直接丢掉好吗？答案当然是不行的。现在都提倡资源回收利用、绿色环保。所以，对于废电缆，是要进行回收处理的。


那么废电缆进行回收处理，很多人最关心的肯定是废电缆的回收的价格。那么废电缆回收价格是多少呢？
这个首先是要看废电缆回收商的报价的。不同的回收商，报价估计是不一样的。所以，对于想多卖钱的人，可以多多挑选几家回收商，哪家价格高，选择哪家。对于废电缆回收价格，我想肯定跟它的类型也是有一定关系的。铜芯的废电缆和铝型的废电缆，它的价格肯定是不一样的，当然，可想而知。铜价和铝价的价格波动，对于废电缆的回收价格肯定也是有影响的。比如某个时段，废铜回收价格达到50000元一吨。所以，趁着某个时间段铜或者铝的价格上涨的时候，卖掉废电缆是一个不错的选择，可以将受益增大。
那么怎么选择废电缆回收公司呢？
在网上一搜，就可以搜到许多废电缆回收公司。那么，怎么进行选择呢？废旧电缆的回收公司，实际上也是需要有一定的资质，在政府允许的情况之下，才能进行废电缆回收工作。所以，有的公司实际上是不能进行废电缆回收的，这个大家注意一下就可以了。在争取利益最大化的同时，还是要注意一下合法性。
废电缆的回收还是很有意义的，一方面是可以节省资源，保护环境。毕竟，电缆直接埋在地下或者丢掉，对环境是会造成一定的伤害的。另一方面来说，它可以节省生产成本，提高经济效益。
废电缆的回收，一般首先要做的就是剥皮处理。那么，剥皮方法会有哪些呢？
常见的去皮方法是包括手动剥皮、焚烧剥皮、机械剥皮以及采用化学法和液氮冷冻剥皮等等。但是这些方法还是有一定的缺陷的。手动剥皮效率低、成本高。焚烧法污染环境，容易对里面的铜线或者是铝线造成氧化，也被禁止了。而化学法和液氮冷冻剥皮的方法，一个是因为污染环境，另一个是因为成本高，也进行不下去了。对于机械剥皮法对于粗径线缆的剥皮处理，还是可以操作的。
废电缆，一般是因为电缆本身质量不行根本不能使用或者是使用过程中出现问题而产生的，所以在选择电缆时，尽量选择质量好一定的，使用的时候规范使用是有必要的。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[废电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-31 11:39</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[水下机器人电缆结构和特点简介]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-503.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[特种电缆中有一种类型就是机器人电缆，这个我们之前也是介绍过的。而说到机器人电缆，有一种也是比较特别的，那就是水下机器人电]]>
</description>
<text>
<![CDATA[特种电缆中有一种类型就是机器人电缆，这个我们之前也是介绍过的。而说到机器人电缆，有一种也是比较特别的，那就是水下机器人电缆。那么水下机器人电缆是在什么样的情况下产生的呢？


水下摄像、水下打捞、水下施工等作业，由于水下环境恶劣，所以操作起来比较危险。在进行潜水的时候，潜水深度是有限的，所以水下机器人的开发是很有必要的，而机器人的运作，是需要机器人电缆的。某些公司是可以根据客户的要求定制水下机器人电缆的。那么，水下水下机器人电缆的结构是怎样的呢？
它的导体是采用多股精绞超细无氧铜丝。绝缘体采用的是氟塑料。其护套采用的是井口PUR材料。屏蔽层采用的是镀锡铜网编织材料，密度在80%之上。它的内护套可以根据需要，自行进行选取。对于水下机器人电缆的颜色，一般是有棕、紫、黑、蓝、粉红、橙这几种颜色的。
水下机器人电缆的密度是在1.0~1.1之间的，这个采用的是先进的技术，使得电缆本身在水中呈现出漂浮状态，对机器人正常工作不产生影响。它在移动敷设安装时候，温度范围在-45℃～+105℃。固定敷设安装时候，温度范围在-45℃～+105℃ 。
水下机器人电缆有何特点呢？
1、高柔然性。这个看它的导体材料，采用多股精绞无氧铜丝，就是为了保证它的柔软性。
2、耐弯曲性能。采用优化成缆节距，设计的时候使用特殊结构，在高频弯曲场合使用不出现断芯现象。
3、抗电子干扰性能。它的整体镀锡铜丝编织层密度大于85%，这个就是为了抵抗外部高频电磁干扰。
4、抗拉升性能。采用柔性包裹材料、抗拉丝填充物，在电缆莱芜弯曲，可以有效地起到缓冲作用。
5、耐磨、耐油以及抗老化性能。这个使用专用护套料。它的弯曲次数达到800w次以上，护套却不破裂。
6、防水性能好、有耐酸碱、防辐射以及抗腐蚀性能。这些性能主要归功于进口的PUR护套料和环保型材质。
7、可定制、使用方便。它线芯绝缘、护套颜色和线缆使用寿命都是可以按照客户要求进行订制的。
8、和拖链电缆有所不同，它可以经受长时间弯曲运、大角度扭绞动保障正常工作。
以上呢，就是对于水下机器人电缆概述，希望对大家有帮助。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[机器人电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-31 11:07</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[丹麦将铺设世界上最长的电缆]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-502.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[10月31日电 据俄罗斯卫星网31日报道，丹麦能源部30日发布消息称，该国政府决定到英国铺设直流电电缆Viking Link，这将成为世界上]]>
</description>
<text>
<![CDATA[10月31日电 据俄罗斯卫星网31日报道，丹麦能源部30日发布消息称，该国政府决定到英国铺设直流电电缆&ldquo;Viking link&rdquo;，这将成为世界上最长的电缆。
&ldquo;Viking link&rdquo;，将成为世界上最长的电缆。
　　据消息称，&ldquo;能源部长利乐霍特今天向电缆&lsquo;Viking link'开了绿灯，该电缆将长约750公里，评估其价值为110亿丹麦克朗(约合人民币112.95亿元)。&lsquo;Viking link'将成为世界上最长的电缆。&rdquo;
　　据悉&ldquo;Viking link&rdquo;大部分将穿过北海海底。丹麦能源部解释称，铺设电缆的目标是建立可靠电力供应，同时提高国家间电力贸易的机会。
　　报道称，电缆铺设将于2019年开始，并计划于2022年结束。输电功率为1400兆瓦，相当于丹麦平均用电量的三分之一以上。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-31 10:40</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[世界第七大电信公司VEON退出老挝电信市场]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-501.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[总部位于荷兰首都阿姆斯特丹的国际电信巨头VEON集团日前宣布，将出售集团子公司VimpelCom老挝电信公司（VimpelCom Holding Laos]]>
</description>
<text>
<![CDATA[总部位于荷兰首都阿姆斯特丹的国际电信巨头VEON集团日前宣布，将出售集团子公司VimpelCom老挝电信公司（VimpelCom Holding Laos BV，亦称Beeline Lao）所持有的78%股份。
据悉，VimpelCom Holding Laos BV是VEON集团位于老挝的全资子公司，公司持有该公司78%股份，其余22%由老挝政府持有。
此次78%股权出售是由老挝政府以2200万美元全部收购，至此，老挝政府将拥有100%公司股份。
VEON集团发布公告称，出售老挝公司股份符合集团剥离非核心资产的计划。Beeline Lao是老挝第四大移动通信服务提供商，截止2017年6月底，移动用户超过28万，固话宽带用户不足9000家。
目前，该笔交易还有待相关部门批准。
VimpelCom成立于1992年，总部位于荷兰阿姆斯特丹，是世界第七大电信公司，2017年3月，正式更名为&ldquo;VEON&rdquo;。主要在意大利，俄罗斯，乌克兰，哈萨克，乌兹别克，塔吉克，亚美尼亚，乔治亚，吉尔吉斯斯坦国，阿尔及利亚，孟加拉，巴基斯坦等14个国家，提供传统，移动宽带，固话等一系列语音及数据服务。此外也提供企业，营运商，消费者电话，数据，网络服务，并销售相关设备和配件。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[电缆网]]>
</source>
<pubDate>2017-10-31 10:32</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[矿用通信电缆起火原因是什么？规格型号有哪些？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-500.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[矿用通信电缆，一种新型的矿用电缆。该电缆在使用的时候，一不小心就可能会引发火灾。那么引起，矿用通信电缆火灾的原因有哪些呢]]>
</description>
<text>
<![CDATA[矿用通信电缆，一种新型的矿用电缆。该电缆在使用的时候，一不小心就可能会引发火灾。那么引起，矿用通信电缆火灾的原因有哪些呢？


一般引发它发生火灾的原因有这几点：过负荷、短路、接触电阻过大以及外部热源作用。在这些作用之下，绝缘材料的绝缘电阻会下降，慢慢失去绝缘能力，进而燃烧最后引发火灾。
预防矿用通信电缆发生火灾，要从根源上进行预防，这个需要知道矿用通信电缆载流量。而矿用通信电缆的载流量一般是与电缆规格型号有关。所以选择矿用通信电缆的时候，一定要选择好它的规格型号才行。
矿用通信电缆的型号一般是有这几种。MHYV（PUYV）、MHJYV（PUJYV）、MHYVP、MHY32、MHYVR、MHYBV(PUYBV)、MHYAV(PUYAV)、MHYA32(PUYA32)&nbsp;。这几种电缆，分别对应有不同的规格。Mhyvr的规格有这几种：(2、3、4、5、7、10)&nbsp;&times;2、1&times;（2、3、4、5、6、7），它所执行的标准是MT 818-1999&nbsp;。Mhyv的规格有这几种：1&times;2、2&times;2、1&times;4、5&times;2&nbsp;。执行的标准:是MT818.14-1999&nbsp;。Mhybv的规格有这几种：1&times;（2、3、4、5、6、7）、2、3、4、5、7、10）&times;2，执行的标准是MT818.14-1999&nbsp;。MHY32的规格有这几种：1&times;（3、4、5、7）、(2、3、4、5、7、10、19）&times;2，执行标准是MT818-1999。MHYVP的规格有这几种：（2、3、4、5、7、10）&times;2、1&times;（2、3、4、5、7），执行标准是MT818-1999&nbsp;。MHYVRP的规格有这几种：1&times;（2、3、4、5、7）、（2、3、4、5、7、10）&times;2&nbsp;，执行标准是MT818-1999。MHYA32的规格有这几种：（30、50、80）&times;2&nbsp;，执行标准是MT818.14-1999&nbsp;。MHYAV规格有这几种：（20、30、50）&times;2，执行标准是MT818.14-1999&nbsp;。MHJYV规格是1&times;2、2&times;2，执行标准是MT818.14-1999。当然矿用通信电缆型号规格不止这几种，这里就列举出这些吧。更多关于矿用通信电缆规格型号介绍，可以查看专业的表格。对于文章中出现的英文电缆名表示的意思，不清楚的，也可以自行查找相关的资料了解，这个是很好就能找到的。
此外，矿用通信电缆的电气性能也应该考虑在内，不同型号的电缆，它的电气性能也是不同的，买和使用的时候，对于它的电气性能，还是需要关注一下的。
&nbsp;

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[矿用通信电缆 通信电缆 矿用电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-31 10:26</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[高压电缆附件价格和质量怎么看？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-499.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[前几年，就有新闻报道，国产电缆附件规模在30亿左右。对于电缆附件中的一种，高压电缆附件也是能占据到一定的市场的。对于想买高]]>
</description>
<text>
<![CDATA[前几年，就有新闻报道，国产电缆附件规模在30亿左右。对于电缆附件中的一种，高压电缆附件也是能占据到一定的市场的。对于想买高压电缆附件的人来说，主要考虑两点，一是质量，而是价格。这里分别为大家介绍相关的知识。


高压电缆附件的质量，主要和以下的几个因素有关
1、电气性能。这个是判断电缆附件品质的首要原则，主要是看它的电场分布是否合理、材料电气强度、介质损耗和产品绝缘度等。
2、机械性能。这个主要看它的终端是否有足够的抗弯曲以及防震能力。它的中间接头要能承受一定的拉力，要做好防止外力损伤的措施。
3、工艺性能。工艺性能对高压电缆附件设计以及选型有着一定的影响。这里一般要求安装工艺尽量简单，这样可以方便现场施工，缩短工期。安装时质量容易控制、可靠等。
4、密封性能。密封性能对于高压电缆附件的电气性能和寿命产生影响。要保证终端的密封结构是否可靠、稳定。一般情况下，中间接头也应该有一个和之相匹配的防潮外壳。在直埋或者使用在潮湿环境中，这点要求更加重要。
5、制造产商的质量保证。制造产商的每一个零件的制造质量和安装工艺的好坏都是会影响高压电缆附件的质量。一般要看下面几点：
（1）出厂的时候，需要严格对关键零部件进行出厂试验。这个需要仔细检查，看试验和测量设备是否可靠、检验方法是否有效。进行试验的人员操作怎么样，经验是否丰富。试验记录是否齐全。
（2）制造厂不同部门之间协调下怎么样。
这些因素都是会对高压电缆附件的质量产生影响，所以要去挑选出好的高压电缆附件，可以多多关注上面提到的一些东西。
选择高压电缆附件一方面是看它的质量，但是一般人可能首先看到的是它的价格。价格太贵的负担不起，就买个一般的吧。高压电缆附件的价格，一般是在几十元到几百元之间的。这个有差异的原因，一是高压电缆附件产品不同，二是产商不同。选择的时候，价格可以和商家慢慢谈，商家也可以多选几家对比下。在看价格的同时，还是把质量放在第一位比较好。毕竟，价格再便宜，质量一团糟，不能用或者不好用，这也是白搭。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[高压电缆附件 电缆附件]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-31 10:20</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[到2021年全球海底光缆市场规模将超51亿美元]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-498.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[国际市场研究机构Technavio日前发布报告称，到2021年，全球海底光缆市场规模将达到51.4亿美元，期间年复合增率接近5%。报告中认]]>
</description>
<text>
<![CDATA[国际市场研究机构Technavio日前发布报告称，到2021年，全球海底光缆市场规模将达到51.4亿美元，期间年复合增率接近5%。
报告中认为，通信网络市场的快速发展以及对高速互联网服务的带宽需求增长是促进海底光缆市场稳定增长的主要原因。
到2021年，由于对高速互联网服务需求增加，政府、企业和机构都将加大对海底光缆系统的投资。随着云技术不断演化，当前的通信网络基础设施已经无法满足用户需求。
Technavio认为，到2021年，阿尔卡特海底网络、富士通、华为海洋、日本电气和泰科电子子公司TE SubCom将成为全球领先的海底光缆系统技术供应商。
阿尔卡特海底网络
阿尔卡特海底网络是全球领先的海缆技术供应商之一，拥有多年的经验。该公司拥有高度先进的电缆部署船队以及经验丰富的员工队伍。它提供IP和云网络的产品和创新，以及针对客户及其服务提供商提供超宽带固话线路和无线准入。阿尔卡特海底网络服务于电信，石油天然气，电力公用事业，国防，公安，公路，州，地方政府，铁路等各个行业。
富士通
日本富士通是一家提供以客户为中心的IT和通信解决方案的技术公司，为技术买家、原始设备制造商、大中小企业和政府提供产品和服务。其产品组合包括IT产品和系统，软件，网络和电子设备，业务覆盖日本，欧洲，中东，非洲，美洲，亚洲和大洋洲。
华为海洋
华为海洋网络凭借其海上运营经验，吸收了电信领域的创新技术，致力于全球海底电缆通信网络的开发和建设。它提供可靠和具有成本效益的整体海底电缆系统解决方案，其中包括系统设计，集成和安装服务，为网络运营商提供客户支持。
日本电气
日本电气NEC是IT和网络技术解决方案提供商。公司主要将业务划分为公共事业，企业业务，电信运营商和系统平台业务等。该公司为高可靠性宽带通信提供创新的技术解决方案。它设计和制造优秀的海底光缆。该公司的OCCSC500系列产品可以在8000米深度的海洋环境下工作。
TE SubCom
TE SubCom负责提供设计和制造连接和传感器解决方案，服务范围包括网络升级，油气科学应用，船舶服务，灵活解决方案，无中继网络解决方案等。凭借其高度先进的船舶团队和训练有素的员工，该公司已经投入了大量新的海底网络升级项目。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[电缆网]]>
</source>
<pubDate>2017-10-31 10:17</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电缆卷线器种类有哪些？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-497.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电缆卷线器是什么呢？这个实际上就是电缆卷筒，它有着安装空间小、使用可靠且成本低以及维护方便等特点，在移动传输领域使用比较]]>
</description>
<text>
<![CDATA[电缆卷线器是什么呢？这个实际上就是电缆卷筒，它有着安装空间小、使用可靠且成本低以及维护方便等特点，在移动传输领域使用比较多。那么电缆卷线器种类有哪些呢？


它的分类方式较多。可以安装驱动形式、电缆排列方式、集电滑环位置、卷绕材料等进行划分。这里就列举几种不同类型的电缆卷线器给大家看看吧。
1、首先是弹力式电缆卷线器。其工作原理和钢卷尺类型，收卷电缆利用的是涡卷弹簧动力。它有着安装简单、电缆张力大以及同步性能好等优点。缺点是它的使用寿命短。适合在截面积为35mm以下动力电缆以及24芯以下信号电缆中使用。
2、然后是重锤式电缆卷线器。它的利用的原理就是重锤被提升储能。拉出电缆带动电缆卷线器旋转，进一步带动与之相连的钢丝绳卷筒转动，提升重锤使它的势能得到储存。它有着结构简单、性能稳定可靠以及安装维护方便的优点。适合配合在截面积范围是25到50mm电缆使用。在一些恶劣工况情况下使用比较方便。
3、磁耦合式电缆卷线器使用永磁耦合器为差速调整机，向其输出恒定转矩。它有两种类型，一种是JQC系列，另一种是JQD系列。它有着转速低、无发热现象，电缆张力可调、保护电缆的优势。但是有缺点，就是它不适合使用轴向单排，这样可以避免出现噪声过大的情形。
4、力矩电机式电缆卷线器，利用的工作原理就是力矩电机的机械特性。它的优点就是电气性能简单、可靠。适合的电缆是截面积是10到185mm的电缆。
5、磁滞式电缆卷线器。它的工作原理是什么呢？它利用三相异步电动机和磁滞联轴器组成电缆卷线器的动力调速系统。它适用电缆是截面为10~240mm电缆。
6、变频控制式电缆卷线器。它利用了物理原理，也就是电缆张力和卷线器收卷转矩和卷线收卷半径之间关系。它的优点酒红色高智能化、响应速度快，精准度、灵敏度高；可以最大限度保护电缆，较低使用维护成本；不受电缆规格、卷绕长度等超常规限制；适应性强、高负荷运转，性能稳定。
7、其它类型卷线器。比方说手动卷线器，这个经常是使用在检修移动设备时的临时供电。软管卷线器，经常使用在炼钢车间的钢包底吹氩气、堆取料机喷水降尘等等。
以上就是对于电缆卷线器种类的介绍，大家买的时候，根据自己需要，合理选择即可。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[电缆卷线器]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-30 15:30</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[江苏到2020年形成较为完整的电力现货市场体系]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-496.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[日前，江苏能源监管办印发《江苏电力市场建设方案》。《方案》明确了江苏电力市场建设的指导思想、总体目标、各阶段市场建设目标]]>
</description>
<text>
<![CDATA[日前，江苏能源监管办印发《江苏电力市场建设方案》。《方案》明确了江苏电力市场建设的指导思想、总体目标、各阶段市场建设目标任务、风险防控和监管措施以及组织实施方案等各项内容，是江苏电力市场建设的纲领性文件。
《方案》将江苏电力市场建设分为三个阶段：第一阶段(2017-2019年)：有序放开发用电计划、竞争性环节电价和配售电业务，初步建立电力市场机制，开展日前市场和实时平衡市场模拟运行。第二阶段(2020年)：扩大资源优化配置范围，丰富市场交易品种，完善市场交易机制，形成较为完整的电力现货市场体系，探索开展电力期货、期权等金融衍生品交易。第三阶段(自2021年起)：健全日前市场和实时平衡市场，建立电力金融衍生品市场，推进市场自我发展与完善。
下一阶段，江苏能源监管办将按照国家有关要求和省政府的职责分工，会同省有关部门，制定并正式发布《江苏省电力中长期交易规则》，按照《方案》明确的各阶段江苏电力市场建设目标安排，研究探索电力中长期交易与现货交易相结合的电力市场交易模式、建立电力辅助服务市场(补偿)机制、健全市场监管机制，积极稳妥推进电力市场建设，构建公平有效竞争的市场平台和市场环境，为发挥市场机制在资源配置中的决定性作用创建必要条件。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[政策法规]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-30 14:51</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[PVC市场弱势整理 终端需求平平]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-495.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[PVC期货市场弱势整理，带动现货市场交投气氛一般，出货表现滞缓。终端需求平平，拿货意向不佳，多观望压价为主。华东市场电石法S]]>
</description>
<text>
<![CDATA[PVC期货市场弱势整理，带动现货市场交投气氛一般，出货表现滞缓。终端需求平平，拿货意向不佳，多观望压价为主。
华东市场电石法SG-5主流成交价在6550-6650元/吨；华南市场电石法SG-5主流成交价6650-6750元/吨；华北地区SG-5税前主流成交6150-6200元/吨。
今日利好消息：新疆宜化被吊销安全生产许可证；陕西北元10月18日至31日检修；山东东岳10月底检修；苏州华苏10月底检修10天；甘肃金川10月底进行检修；青岛海晶10月15日开始检修10天左右；英力特16日晚对3型及糊树脂装置进行检修。WTI原油12月期货周四收涨0.46美元，或0.88%，报52.64美元/桶；布伦特原油12月期货周四收涨0.86美元，或1.47%，报59.30美元/桶。
今日利空消息：终端制品企业受环保等政策面因素影响下，装置开工受到重创。
PVC期货市场窄幅震荡，对现货市场支撑力度较弱，场内交投一般。上游PVC企业受原料电石价格坚挺支撑下，出厂报价多数维持稳定；贸易商出货多有让利促成交情况出现；终端客户压价观望维持刚需为主。找塑料预计短期国内PVC市场或将维持弱势震荡格局运行为主，建议业者密切关注PVC期货、库存及下游需求情况。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-30 09:50</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[沪胶偏弱震荡 以平台震荡为主]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-494.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[日盘：沪胶RU1801合约开盘价13570元/吨，最高价13615元/吨，最低价13120元/吨，收盘价13330元/吨；成交量734474手，持仓量339184]]>
</description>
<text>
<![CDATA[日盘：沪胶RU1801合约开盘价13570元/吨，最高价13615元/吨，最低价13120元/吨，收盘价13330元/吨；成交量734474手，持仓量339184手，较前一交易日增加24486手。
夜盘：沪胶RU1801合约开盘价13290元/吨，最高价13395元/吨，最低价13240元/吨，最新价13335元/吨；上涨45元/吨，涨幅0.34%。
日胶1803合约开盘价200.3日元/公斤，最高价202.5日元/公斤，最低价199.5日元/公斤，收盘价199.5日元/公斤；成交量2388手，持仓量9889手。
国内销区市场：上海市场，云南15年全乳胶报价11550元/吨；山东市场，云南15年全乳胶报价11550元/吨；衡水市场，云南15年全乳报价11300元/吨，云南市场，17年全乳胶报价12600元/吨。
上期所天然橡胶期货仓单与昨日相比增加550吨。上期所天然橡胶期货仓单报376310。其中，上海增加1420吨，云南减少440吨，山东减少270吨，天津减少160吨，海南平。
从60分钟K线图看， K线回落至5日均线下方，技术指标MACD红柱转绿；日线图看，K线在均线系统下方震荡，技术指标MACD红柱延续。成交量、持仓量放大，技术面偏弱。前20名会员持仓，多单77823（+5947），空单104305 (+7303)，净空26482手。&nbsp;
沪胶RU1801合约周五偏弱震荡，夜盘企稳。多空在13000平台争夺比较激烈，我们建议日内操作以短线快进快出为主，偏空思路，13000附近支撑较强。合成胶价格回落，提价作用衰竭。预计日内行情以平台震荡为主。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-30 09:47</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[2017-2021全球海底电力电缆年复合增5.12%]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-493.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[根据Technavio发布的研究报告显示，2017-2021年全球海底电力电缆年复合增率将达到5.12%。报告中认为，电力需求增加是促进该市场]]>
</description>
<text>
<![CDATA[根据Technavio发布的研究报告显示，2017-2021年全球海底电力电缆年复合增率将达到5.12%。
报告中认为，电力需求增加是促进该市场稳定增长的主要原因。
根据国际能源署显示，未来几年，电力需求将增加40%。对环保需求的加强将促进对可再生能源电力的需求，从而促进风电市场的快速发展。而海上风电凭借其优势将越来越受到开发商的欢迎，从而进一步刺激对海底电力电缆需求增加。
当前，大多数国家正在试图投资可再生能源项目，如风能和潮汐能项目，这将增加对海底电力电缆的需求。
但是，有许多国家或岛屿因地域等因素无法发电。因此，国际电网互联和岛屿之间的电力连接也将促进市场对海底电力电缆需求增加。
另一方面，报告中也指出，人类干预对电缆造成的损害是这一市场发展的一大挑战。渔船、船只、鲨鱼等海洋环境和人类海洋作业都有可能对海缆造成意外损害。
过去几年，亚太地区见证了海上风电项目大规模发展。截止2016年底，印度风电装机容量突破28吉瓦，中国更是突破168吉瓦。未来几年，以中印两国为首的亚太地区还将迎来清洁电力的快速发展，从而刺激亚太地区对海底电缆需求的增长。
欧洲是海上风电的主导市场，尤其是德国、西班牙和英国在过去几年来大力投资海上风电项目，旨在通过可再生能源实现能源结构转型，同时产生的过剩清洁电力通过国与国之间的电网互联和岛屿互联进行贸易增加收入。因此，未来五年，欧洲对海底电力电缆的需求将显著增长。
从企业来看，到2021年，普睿司曼、耐克森、安凯特电缆、通用电缆、住友电工、LS电缆将继续成为全球领先的海底电力电缆供应商。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[海底电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[电缆网]]>
</source>
<pubDate>2017-10-30 09:39</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[射频同轴电缆种类型号有哪些？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-492.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[射频同轴电缆，它的内外导体处于同心位置，电磁能量有局限性，在内外导体之间介质传播，所以它有着衰减小、屏蔽性能高、性能稳定]]>
</description>
<text>
<![CDATA[射频同轴电缆，它的内外导体处于同心位置，电磁能量有局限性，在内外导体之间介质传播，所以它有着衰减小、屏蔽性能高、性能稳定等优点。那么射频同轴电缆的类型有哪些呢？这个就是我们今天要介绍的内容。


1、首先为大家介绍的就是SYWV-50&Omega;系列物理发泡射频同轴电缆
这类产品，主要是作信号传输线使用，用于地面移动通讯或者是其它高频领域。
2、煤矿用漏泄同轴电缆
这类产品型号包括MSLYF(Y)VZ-50-9&nbsp;、MSLYF(Y)VZ-75-9。顾名思义，它就是用于煤矿场所。MSLYF(Y)VZ-50-9电缆具有一定的机械强度和防潮防水性能，用于频段在30MHZ到150MHZ的信号传输馈线使用。电缆在煤矿中必须单独敷设，敷设时悬挂在离壁面15cm以上的空间。在安装敷设的温度环境，最低是-15℃。最小弯曲半径是150mm。
MSLYF(Y)VZ-75-9电缆用于频段在60MHZ到150MHZ的信号传输馈线使用。敷设时悬挂在离壁面15cm以上的空间。在安装敷设的温度环境，最低是-15℃。最小弯曲半径是150mm。
3、SFF聚四氟乙烯绝缘射频同轴电缆
该电缆执行标准是SJ1563，产品符合欧盟RoHS要求，有SGS测试报告。它适合用于无线电通讯设备，作为设备内外射频信号传输。该电缆采用固定敷设，在高频、超高频传输线以及类似的高频电子装置中敷设。
4、HRCAY-50-9射频同轴电缆
该电缆采用的是聚乙烯护套，特性阻抗为50&Omega;。它主要是用于无线电通讯、广播传输、微波传输等系统基站接收机、发射机等无线通讯设备联接线使用。
5、安德鲁物理高发泡CATV射频同轴电缆
该电缆用于有线电视、计算机网络和移动通信中，起到传递视频、音频以及数据信息作用。电缆的生产制造采用了美国生产设备和检测仪器加上成熟生产技术，有着传输衰减低、屏蔽效果好、驻波比小等优点。
6、供电型射频同轴电缆
该电缆在有线电视共用天线系统中使用，可以传输电视信号，还可以馈送直流电源，实行联网供电。该电缆可以减小干扰源和电视信号衰减，它的屏蔽效果更好，还可以防止芯线&ldquo;电蚀&rdquo;。
7、半柔射频电缆
该电缆使用作为火箭、卫星、可移动仪器等通讯设备中高频连接线使用。
8、HJ系列局用射频同轴电缆
该电缆参照标准是YD/T1174-2001，主要作为通信机房内传输设备间的连接线使用。工作频率范围是1MHz～200MHz。
9、发泡聚乙烯绝缘射频同轴电缆
该电缆型号包括SYWV、SYFV、SYWY、SYFY、SYWLY等。它适合在闭电电视系统、有线电视系统以及其它电子装置中使用。电缆具备有低损耗、低传输延迟、均匀特性阻抗等特点。&nbsp;
此外，射频同轴电缆产品种类还有单芯或对称射频同轴电缆，型号包括SYV-75-4-1、SYV-75-5-1、SYV-75-5-5等等。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201710/27/15-02-55-40-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[射频同轴电缆 同轴电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-27 15:01</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[上海电气收购巴西10亿美元输电项目获批]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-491.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[巴西电力市场监管机构Aneel周二批准转让一项价值10.1亿美元的输电项目给中国企业上海电气集团。据介绍，这一输电项目位于南里奥]]>
</description>
<text>
<![CDATA[巴西电力市场监管机构Aneel周二批准转让一项价值10.1亿美元的输电项目给中国企业上海电气集团。
据介绍，这一输电项目位于南里奥格兰德州南部，最初被授予巴西国家电力Eletrobras子公司Eletrosul。但由于资金不足，项目暂停。项目恢复取决于Aneel决定允许转让。
截至发稿，Aneel和两家公司都没有提供交易的细节。
中国企业希望获得该项目控股权，但是6月份的消息称，由于地方性因素，Eletrosul将继续参与这一项目。
另外，上海电气要求施工期延长12个月，因此项目从合同签订到投产工期为48个月。
据消息人士称，谈判建议未来上海电气将把该项目25％的股权转让给Eletrosul。中资控股的CLAI基金预计将占该项目25-35％的股份。
目前，中国企业已经拥有和经营巴西电力行业重要份额，其中，中国国家电网公司已经成为巴西第二大输电企业，中国三峡集团成为巴西第二大私营发电商。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-27 14:20</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[韩国开发银行出售大宇建设超半数股份]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-490.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[韩国开发银行日前发布公告称，出售大宇建设Daewoo EngineeringConstruction50.75%股份。目前，中国建筑工程总公司CSCEC、沙特国]]>
</description>
<text>
<![CDATA[韩国开发银行日前发布公告称，出售大宇建设Daewoo Engineering &amp; Construction50.75%股份。目前，中国建筑工程总公司CSCEC、沙特国家石油公司Saudi Aramco、马来西亚石油公司Petronas都有意竞标。
据韩国行业官员透露，国外企业竞标大宇建设股份，预计价格在2万亿韩元左右。
根据当前股价，韩国开发银行持有大宇建设的股份价值月1.5万亿韩元。同时，这家国有开发银行还可以要求提供管理权保费。
韩国时报称，这三家有意竞标的国际企业目前还处在谈判期，并未发布正式的公告。
据消息人士透露，中国建设工程总公司和马来西亚石油公司正在游说执政的韩国民主党官员支持其收购计划。另一方面，沙特国家石油公司的收购策略却差别很大，即直接提供比竞争对手更高的竞标价格，而不是游说政界人士。
韩国开发银行称，如果出现合适的投标人，银行决定以市场价格出售大宇建设股份，无论其账面价值如何。
根据韩国时报，银行表示明年初将选择优先投标人。
大宇未来资产（Mirae Asset Daewoo）和美国银行美林公司正在共同主持这次股份出售交易。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[电缆网]]>
</source>
<pubDate>2017-10-27 14:17</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[沪铜反弹乏力 短期回调压力犹存]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-489.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[周四，沪铜主力合约1712反弹乏力，围绕54800元/吨附近弱势振荡，日内交投于55160-54670元/吨，尾盘收于54780元/吨，日微涨0.35%]]>
</description>
<text>
<![CDATA[周四，沪铜主力合约1712反弹乏力，围绕54800元/吨附近弱势振荡，日内交投于55160-54670元/吨，尾盘收于54780元/吨，日微涨0.35%，目前沪铜运行于一周多的振荡整理平台，短期仍需关注铜价的技术回调压力。期限结构方面，铜市出现近高远低的负向排列，但沪铜1712合约和1801合约持平。
外盘方面，亚市伦铜振荡偏弱，其中3个月伦铜交投于7045-6979美元/吨，较昨日下滑0.22%至6995美元/吨，日内表现继续弱于其他基本金属，但还未跌破近期低点6905美元/吨。持仓方面，10月24日，伦铜持仓量为34.1万手，日增1614手，显示短期铜市多空交投反复，等待方向抉择。
宏观方面，亚市美元指数延续隔夜跌势，显示94关口附近遇到较强阻力，现交投于93.6附近，下方支撑关注93。美国9月新屋销售环比攀升18.9%，创下1992年1月来最大月度涨幅，显示美国楼市重拾增速。资讯方面，哈萨克斯坦铜生产商KAZ Minerals PLC称，该公司三季度铜产量较前一季度增加14%。已将2017年铜产量目标上调至25-27万吨，之前的目标为23.5-26万吨。
市场方面，10月26日上海电解铜现货对当月合约报升水90-升水220元/吨，平水铜成交价55080-55220元/吨，升水铜成交价55150-55300元/吨。早市尚在升水200元/吨附近做短暂停留，10点后市场报价就开启比降速的过程中，升水一路下泄，直至午间尾盘，平水铜已不足升水百元，好铜已降至升水130元/吨左右才有一定买盘吸引力，整个市场充斥着大力疯狂甩货的节奏，持货商清库存换现意愿凸显。下游却依然保持刚需，谨慎入市，贸易商少量收取低价货源。
日内，沪铜1712合约振荡整理至54780元/吨，短期回调压力犹存。其他基本金属上涨相对乏力，且美元指数走强，将限制铜价走高幅度。建议沪铜亦以逢高空为主。沪铜1712合约可于54900元附近空，止损参考55500元，下方支撑关注53800元/吨。&nbsp;

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-27 11:01</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[沪胶小幅高开 延续震荡运行]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-488.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[周四，沪胶主力1801合约小幅高开后震荡运行。当日期价收于13555元/吨，上涨0.37%，减仓1666手，成交573424手。消息方面：1、9月]]>
</description>
<text>
<![CDATA[周四，沪胶主力1801合约小幅高开后震荡运行。当日期价收于13555元/吨，上涨0.37%，减仓1666手，成交573424手。
消息方面：1、9月中国轮胎出口美国延续下滑态势。2、前9月中国合成橡胶产量同比增2.3%。
现货方面：上海市场15年国营全乳报价在11550（-50）元/吨；越南3L报价12300(-100)元/吨；15年泰国3号烟片14100（-50)元/吨。泰国合艾原料市场生胶片45.88（0）泰铢/公斤；泰三烟片53.2(0)泰铢/公斤；田间胶水41.5(0)泰铢/公斤；杯胶37.5 (0)泰铢/公斤。
合成胶：华东地区齐鲁石化苯橡胶1502市场价13600(-200)元/吨；顺丁橡胶市场价13000(-400)元/吨。
从库存情况来看，青岛保税区库存止跌反弹，体现出目前国内供需依然处于不平衡的状态。但国内重卡月度销售数据持续表现强劲，显示终端需求表现较好。
从下游情况来看，环保对于轮胎行业的影响趋弱，国内全钢胎和半钢胎开工率环比上涨。沪胶主力1801合约多空胶着，短期建议在13000-14400区间交易。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-27 09:44</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[能源局：加快建立与国际接轨的核电标准体系]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-487.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近日，国家能源局能源节约和科技装备司召开核电标准化工作会议，国家能源局副局长李凡荣出席会议时指出，要把握住核电新项目建设]]>
</description>
<text>
<![CDATA[近日，国家能源局能源节约和科技装备司召开核电标准化工作会议，国家能源局副局长李凡荣出席会议时指出，要把握住核电新项目建设的关键窗口期，加快建立一套自主、统一与国际接轨的核电标准体系，为核电发展事业作出应有贡献。
会上，能源行业核电标准化技术委员会主任委员钱智民做了关于核电标准化工作的汇报。国家能源局科技司负责人对有关起草《加强核电标准化工作指导意见（送审稿）》情况进行了汇报。
李凡荣强调，要加快推进核电标准化工作。一是凝聚共识，完善领导协调推进机制；二是应用导向，加强核电标准实施；三是动态管理，提高标准质量；四是深化合作，提升核电标准国际化水平；五是突出重点，抓好核岛机械设备标准技术路线统一、&ldquo;华龙一号&rdquo;国家重大工程标准化示范、高温气冷堆示范工程标准化建设等大事；六是强化标准化基础研究及服务能力建设，支撑核电标准长远发展。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[政策法规]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-26 14:16</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[林洋能源拟发30亿元可转债投资光伏项目]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-486.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[林洋能源10月24日晚发布《公开发行可转换公司债券发行公告》称，公司拟发行人民币30亿元可转债，每张面值为人民币100元，共计3,0]]>
</description>
<text>
<![CDATA[林洋能源10月24日晚发布《公开发行可转换公司债券发行公告》称，公司拟发行人民币30亿元可转债，每张面值为人民币100元，共计3,000万张（300万手），按面值发行。本次发行的可转债在股权登记日收市后向登记在册的原股东优先配售，原股东优先配售后余额部分（含原股东放弃优先配售部分）通过上交所交易系统网上向社会公众投资者发行。本次发行的可转债的期限为自发行之日起6年，第一年利率为0.3%，第二年为0.5%，第三年为1.0%，第四年为1.5%，第五年为1.8%，第六年为2.0%。本次发行可转债的初始转股价格为8.80元/股，若公司发生派送红股、转增股本、增发新股等情况，则转股价格相应调整。
公告称，此次发行可转债扣除发行费用后的募集资金净额拟投资项目一是20MW光伏发电项目，拟投入募集资金233,000万元；二是600MW高效太阳光伏电池及组件项目，拟投入募集资金67,000万元。
公告表示，通过本次可转换公司债券募集资金建设光伏发电项目的建设，公司光伏电站容量将进一步提升到1,438MW，光伏业务规模将进一步扩大，帮助公司更快地实现业务发展目标。而拟建设的高效太阳能电池项目系制造类项目，可为公司电站建设供应稳定、可靠的高效电池组件，降低高效电池组件价格波动对公司电站项目建设带来的风险，并最终通过产业链的延伸及技术的提升提高了公司在光伏发电领域的综合竞争力。
业内人士表示，林洋能源主要从事智能、节能、新能源三个板块业务，其中新能源板块主要业务为各类适用于民用、工商业的分布式及集中式光伏电站的开发、建设、投资、运营以及N型高效单晶双面光伏电池、组件的研发、制造及销售。今年上半年该公司实现总营业收入15.61亿元，同比增长8.92%，归属于上市公司股东的净利润3.37亿元，同比增长107.59%。近年来该公司电站规模稳步扩张，从电站分布来看，其定位打造东部分布式龙头公司，除内蒙135MW 项目外，其他项目主要分布式中东部地区。此次转债所募资金大部分将投入光伏电站的建设。随着光伏电站的建设和投入运营，有望对该公司业绩增长形成持续的推动。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-26 14:14</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[摩恩电气董事长减持副总增持引发关注]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-485.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[25日，摩恩电气同时发布两份公司股份变动公告：董事长问泽鑫拟减持公司股份不超公司总股本1.83%；副总经理叶振拟增持公司5%-10%]]>
</description>
<text>
<![CDATA[25日，摩恩电气同时发布两份公司股份变动公告：董事长问泽鑫拟减持公司股份不超公司总股本1.83%；副总经理叶振拟增持公司5%-10%的股份。两名高管一增持一减持引发关注。据悉，两人分别是摩恩电气新、旧两届的高管。
摩恩电气公告显示，董事长问泽鑫拟以集中竞价或大宗交易方式减持公司不超过800万股，占公司总股本1.83%。与此同时，公司副总经理叶振拟增持公司5%-10%的股份。据了解，问泽鑫是摩恩电气控股股东、实际控制人问泽鸿的哥哥，今年4月10日辞去公司总经理一职，目前仍担任公司董事长。公司现任副总经理叶振则是今年9月8日刚刚上任。公开资料显示，叶振在来摩恩电气之前是浙江东融的董事长。
问泽鑫此前曾做出承诺，离职后半年内不会转让所持公司股份。如今半年已过，问泽鑫首度减持所持股份。公告显示，问泽鑫目前总计持有无限售流通股810万股，也即是说，问泽鑫此次减持800万几近是其能够卖出的全部股票。
目前，摩恩电气第一大股东仍是问泽鸿，持公司股份49.79%；公司第二大股东为上海融屏信息科技（下称上海融屏），今年问泽鸿曾二度转让所持股份给上海融屏总计10%的股份。而此次减持的问泽鑫持有公司7.38%，并与问泽鸿构成一致行动人。据天眼查工商注册信息显示，上海融屏的股东是宁波盈领投资，而叶振原东家浙江东融曾是宁波盈领投资的股东，今年2月浙江东融退出宁波盈领投资。摩恩电气证券部工作人员表示，&ldquo;目前浙江东融和上海融屏已没有任何关系。&rdquo;
从二级市场的表现来看，此次新旧高管增减持公司股份被看作是利好大于利空，因此摩恩电气的股价持续飙涨。昨日，摩恩电气股价甚至创出32.00元的历史新高。追溯今年以来，摩恩电气股价则已经实现年内翻番，涨幅102.15%。若以市场报价计算，问泽鑫此次所减持股份总计市价达2.56亿。而摩恩电气目前总股本为4.39亿，叶振拟增持5%-10%，则至少要出资70.24亿。
据了解，随着摩恩电气新旧高管的替换，其业绩利润来源也在发生着变化。日前，摩恩电气已经披露三季报业绩，前三季度营收和归属于母公司股东的净利分别为3.21亿、4030.15万元，同比增长-19.27%和524.20%，并预测2017年度净利润变动幅度为773.32%~819.29%。而业绩增长主要来源于公司类金融业务，特别是全资子公司摩安投资开展的银行不良资产处置清收服务业务。
摩恩电气原有主营业务是电线电缆产品，但目前已经拥有摩恩融资租赁、摩恩商业保理、摩安投资、摩安资产管理以及北京华卓世纪创业投资等诸多类金融子公司。数据显示，摩恩电气2016年以来类金融收入占比不断扩大。2016年中报类金融营收和利润占比14.14%、45.70%，而到今年中报占比则分别扩大到30.05%和79.08%。摩恩电气证券部工作人员表示，到今年三季度末类金融业务占比在80%左右的水平。
其实，在问泽鑫辞职后，新任公司总经理张维也同样曾经任职浙江东融高级顾问。浙江东融正是一家做投资管理的公司。其官网显示，其以银行困境资产为底层资产发行理财产品，并于2015年获得&ldquo;私募投资基金管理人&rdquo;牌照。摩恩电气上述工作人员表示，随着类金融等新业务越做越好，公司也需要引入拥有相关业务背景的人才，引入张维、叶振正是出于此意。总经理张维暂时并未持有公司股份。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-26 14:11</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电缆轴盘相关知识介绍]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-484.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[随着我国经济的发展，中国的电力电缆轴盘行业也得到发展。下面就为大家介绍下电缆轴盘的相关知识。电缆轴盘的作用：放线架可以支]]>
</description>
<text>
<![CDATA[随着我国经济的发展，中国的电力电缆轴盘行业也得到发展。下面就为大家介绍下电缆轴盘的相关知识。


电缆轴盘的作用：放线架可以支撑电缆盘放线。
电缆轴盘的优点就是操作简单、提升轻松、移动灵活性好，放线的时候稳定性好。该电缆轴盘坚固耐用，那么电缆轴盘是怎样制作的呢？
首先是做轴盘支架。需要按照盘轴直径减掉木板厚度做第二个圆盘。圆盘应该是双层木板厚度，在轴心处开孔用于穿轴。
其次是做挡板。根据挡板尺寸下料，做第二个圆形挡板钉在圆盘外侧。
然后是盘轴。木板钉在盘轴支架，形成一圆桶形。
接着是钉挡板。挡板钉轴盘双方，终极成型。大部分的电缆轴是有钢骨架。有的看上去是全木构造，但是也是在钢架外侧悉数包覆木板。
电缆轴盘在正常使用的时候，是可以发挥它的作用的。但是在电缆轴盘废旧的时候，进行回收还是有必要的。那么回收电缆轴盘有什么好处呢？
好处之一就是可以在很大程度上减少环境污染效果。废旧的电缆轴盘不得到处理，一是占用空间，二是对环境造成一定的污染。
好处之二就是可以起到节省资本的作用。生产电缆或者电缆相关产品是需要花费人力以及物力的。收回废旧商品，进行处理，进行二次利用，可以起到消减资本糟蹋，充分利用资本。
电缆轴盘使用后哪些事项是需要注意的？
上面提高了电缆轴盘是可以回收的废弃产品，和电池性质差不多。在打算丢掉电缆轴盘的时候，不要随处乱扔。对电缆轴盘进行废弃处理的时候，需按照他性质进行分离管理，起到环保、节省资源的作用。
电缆轴盘废弃物在存储、运输以及处理的时候，根据性质不同，要采用不同有效防护措施。最重要的是要保证操作人员安全。
对于重量和盘径较大的时候，最好的方式就是用专用拖车运输；重量较轻或者是盘径不大的电缆盘，使用一般的槽形卡车运输即可。注意在车上运输的时候，要放稳电缆轴盘并牢靠固定。电缆盘边要垫塞好，防止出现晃动、碰撞或者倾倒情况。
电缆轴盘主要是在运输、交货铺设电缆工序中使用。以上就是对于这些内容的介绍，希望对大家有一定的帮助。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201710/26/10-31-04-66-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[电缆轴盘]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-26 10:28</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[2021年全球风能电缆市场规模有望超42亿美元]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-483.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[国际市场研究机构Technavio日前发布报告称，到2021年，全球风能电缆市场规模将达到42.147亿美元，2017-2021年期间，全球风能电缆]]>
</description>
<text>
<![CDATA[国际市场研究机构Technavio日前发布报告称，到2021年，全球风能电缆市场规模将达到42.147亿美元，2017-2021年期间，全球风能电缆市场的复合年均增长率将超过7％，这与RnR Market Research发布的预测数据7.04%相近。
报告中称，电力需求增加，尤其是对清洁电力需求增加是促进全球风能电缆市场稳定增长的主要因素。
全球人口增长导致对电力需求的增加。同时，由于对化石燃料的环境污染的担忧越来越多，可再生能源的需求可以满足日益增长的电力需求。因此，大多数国家正在将重点转移到可再生能源发电，从而推动风力发电。预计到2021年，风电将成为全球能源结构的重要力量。
全球风能市场主要分为陆地风能和海上风能。从装机容量来看，2016年，海上风能占全球风能市场总额的70%以上。海上风力涡轮机较之常规陆上风力涡轮机能够产生更多的能量。
目前，近70％的海上风电场装机容量在欧洲。欧盟国家对可再生能源发电的战略转型是实现2020年温室气体排放量减少20％，可再生能源发电量占比达到20％的目标。由于对可再生能源的越来越多的偏好以及减少碳排放的需求，预计风电行业将大幅增长，对海上风力发电的投资增长有望推动对风能电缆的需求。
另一方面，风电技术的成本不断下降使之成为更具成本效益的发电方式，在可再生能源市场中更具竞争力。即使没有能源补贴，陆地风电场的能源成本也在不断下降，这使得风力发电项目成为可再生能源技术中更经济的选择之一。
Technavio首席分析师Anju Ajaykumar总结道，&ldquo;预计到2021年，全球风能电缆市场将呈现稳步增长。城市化进程加快，人口不断增长，导致电力需求增加。此外，各国政府正在通过鼓励风力发电等可再生能源，采取措施减少碳排放，这有望推动市场对风能电缆的需求增长。&rdquo;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[电缆网]]>
</source>
<pubDate>2017-10-26 09:14</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[开展电线电缆产品整治，广西靖西市在行动]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-482.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近日，广西省靖西市组织了住建、质检、工商、公安等职能部门，在全市开展电线电缆产品专项整治行动，严厉查处违法违规生产、销售]]>
</description>
<text>
<![CDATA[近日，广西省靖西市组织了住建、质检、工商、公安等职能部门，在全市开展电线电缆产品专项整治行动，严厉查处违法违规生产、销售和在工程建设等领域中使用假冒伪劣电线电缆的企业，依法严惩电线电缆制假售假和在工程中用假的违法行为。目前，整治行动正在有序进行中。

据悉，在行动中，靖西市市直属各单位将特种设备和高风险产品安全隐患排查工作与电线电缆产品专项整治结合起来，经过精心组织，周密部署，明确责任，同步推进排查整治，确保排查到位、整治到位。
各单位间加强协调联动，加强信息互通，形成工作合力，全面开展电线电缆销售、使用单位违法违规行为的清查和整治，确保质量安全隐患得到有效消除。
同时，对以不合格品冒充合格品依法严厉查处。对伪造或冒用认证标志等质量标志，伪造或冒用他人厂名厂址等违法行为，依法追究刑事责任。并采取多种形式，对专项整治工作进行广泛宣传，确保起到震慑不法行为的目的，为全市安全生产营造良好的舆论氛围。
靖西市强调各单位重视此次电线电缆产品整治行动，对工作开展不力、隐患整治不彻底，责任不落实、组织不得力、执法不严格的单位，严肃追究相关负责人的责任。
看来政府对于电线电缆产品的整治行动并没有结束呢！自西安地铁事件以来，各地都纷纷采取行动，这对于规范电线电缆行业，还是很有帮助的！同时，这也是警示企业：只有产品质量过硬，才能禁得起考验。不要卖质量不合格的产品，政府迟早是会查到的。同时消费者在购买电线电缆产品的时候，也要擦亮眼睛才行，质量好的才值得买。那么怎样判断电线电缆产品质量好坏呢？这个在网上是到处可以搜索到的。一般是看电缆的包装，查看上面必有的信息是否有。比如说，生产日期、生产厂家、质量认证等等这些该有的信息都应该有。该有的标识应该清晰可见。二是尽量选择品牌好的电缆，产品合格率高一些。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-25 15:22</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[新研究:光纤电缆可用于具体监测地震]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-481.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[虽然目前的地震仪可以精确地拾取轻微的震颤，但它们的距离相对较短。不过，现在，斯坦福大学的研究表明，广泛的地震检测网络已经]]>
</description>
<text>
<![CDATA[虽然目前的地震仪可以精确地拾取轻微的震颤，但它们的距离相对较短。不过，现在，斯坦福大学的研究表明，广泛的地震检测网络已经可以存在于我们的脚下：承载高速互联网的光纤电缆。
由于光纤通过在类似玻璃板透明的电缆上反弹光信号而起作用，因此可以测量该信号的微小干扰。这种称为分布式声学传感（DAS）的技术已经在石油和天然气行业进行工作。
该研究的合着者艾琳&middot;马丁（Eileen Martin）说：&ldquo;DAS的工作原理就是随着光线沿着纤维传播，它遇到玻璃中的各种杂质并反弹。如果光纤完全静止，那么反向散射信号总是看起来一样，但是如果光纤在某些区域开始拉伸 - 由于振动或应变，信号会发生变化。&rdquo;
为了测试这些电缆是否可以用于监测和测量地震，斯坦福大学按照数字8的形状安装了三英里（4.8公里）的光纤，配有激光询问器，用于记录任何运动。
据称，这个斯坦福大学设置的光纤地震观测台在其运行第一年能够记录800多个事件。这包括来自附近采石场的爆炸声，小型地震，甚至在今年9月8日巨大的8.2级事件，摧毁了墨西哥中部，距离斯坦福大学设置约2,000英里（3,220公里）。有一次，传感器从同一来源拾取两次地震，其震级为1.6和1.8。
首席研究员Biondo Biondi说：&ldquo;正如预期的那样，两次地震都是相同的波形或模式，因为它们起源于同一个地方，但是地震的幅度更大。这表明光纤地震观测站可以正确区分不同的震级。&rdquo;
同样，地震观测站也能够分辨出S波和P波之间的差异，以不同速度波纹地震的冲击波。 P波通常比S波早得多，但远远较弱，因此检测它们是有效预警系统的关键。
虽然他们的光纤地震观测站已经显示出一些初步结果，但研究人员指出，传统的地震仪对于监测地震仍然更加敏感，但是光纤地震观测系统还有其他优点，例如经济性、广泛性等。
Biondi说：&ldquo;我们可以使用已经部署用于电信目的的预先存在的光纤，不断地聆听和监测地球。我们网络中的每一米光纤都像传感器一样，成本低于一美元，而传统地震仪创建的网络无法具有这种覆盖密度和成本优势。&rdquo;&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-25 15:16</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[光伏系统发电量低之电缆选型误区]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-480.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[光伏系统安装之后，用户最关心就是发电量，因为它直接关系到用户的投资回报。影响发电量的因素很多，组件、逆变器、电缆的质量、]]>
</description>
<text>
<![CDATA[光伏系统安装之后，用户最关心就是发电量，因为它直接关系到用户的投资回报。影响发电量的因素很多，组件、逆变器、电缆的质量、安装朝向方位角、倾斜角度、灰尘、阴影遮挡、组件和逆变器配比系统方案、线路设计、施工、电网电压等各种因素都有可能。本系列文章将根据实际案例一一探讨各种因素。本文主要讨论电缆选择错误对发电量的影响。
案例现场1

这是湖北武汉的一个项目，客户于2014年8月安装了一个20kW的项目。经过3年多时间运行，发电量逐渐降低，由最初平均每天70多度，到现在平均每天60多度。主要表现为中午发电高峰时，并网开关经常跳开，现场有时会闻到烧焦气味。
现场勘察情况：组件没有阴影遮挡，表面干净无灰尘，组件颜色一致，没有色差，逆变器没有漏电流报警、电网电压报警等信息。笔者断开逆变器，拆开交流开关的接线和逆变器的接线端子，发现电缆前端的接线端子已部分氧化，呈黑色；周边温度高，手无法放上去。逆变器交流防水接头密封圈没有装，交流接线端子也部分氧化，还有一些水气。
经分析，客户交流电缆用的是铝线，是造成接线端子部分氧化和接头不防水的主要原因
2、理论分析
1）铜铝接头易出现电化学腐蚀，铜铝直接连接会形成一种化学电池。这是由于铝易于失去电子成为负极，铜难以失去电子成为正极，于是在正负极之间就形成了一个1.69V的电动势，并有一个很小的电流通过，腐蚀铝线，即电化学腐蚀。这样就会引起铜铝之间接触不良，接触电阻增大。当有电流通过时，将使接头部位温度升高，而温度升高更加速了接头腐蚀，增加了接触电阻，造成恶性循环，直至烧毁。
2）铝线表面易在空气中氧化。凡导体表面都或多或少地存在膜电阻。若膜电阻引起连接处过热，过热又会使膜电阻增大，导电情况就越恶化，而铝线连接中这类过热的情况尤为严重。这是因为铝线表面即使刮擦光洁，它只需在空气中暴露数秒钟即可被氧化而立即形成一层氧化铝薄膜。其厚度虽只几个微米，但却具有很高的电阻率，从而呈现较大的膜电阻。因此在铝线施工连接时，应在刮擦干净铝线表面后立即涂以导电膏，以隔断铝线连接表面与空气的接触，不然将增大接触电阻。
3）逆变器的输出防水接头，其线径也是按照铜线来设计的。如果采用铝线，则需要大一型号的线。如30KW逆变器，设计输出使用10平方的铜线，用铝线则需要16平方，线缆面积增加，而防水接线端子面积有限，有可能容不下，只能把防水密封圈去掉。
案例现场2

客户安装一个40kW的逆变器，刚运行不久，出现交流端冒烟，交流开关跳闸。打开接线盒，发现交流接线松脱，发生短路现象。
经检查，客户交流线是硬铜线，出来便转一个弯，造成应力增大，交流接线螺丝慢慢松动，时间一长，便松脱，造成短路。

3、总结：交流电缆选型时，最好选择软铜线。一方面可以避免铜铝化学腐蚀，另一方面可以减少压接应力，避免松脱。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-25 15:16</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[沪胶增仓缩量 期价小幅收跌]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-479.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[周二，沪胶主力1801合约增仓缩量，期价小幅收跌。当日期价收于13425元/吨，下跌0.7%，增仓7652手，成交691724手。消息方面：1、]]>
</description>
<text>
<![CDATA[周二，沪胶主力1801合约增仓缩量，期价小幅收跌。当日期价收于13425元/吨，下跌0.7%，增仓7652手，成交691724手。
消息方面：1、美国轮胎价格略有改善，但四季度不乐观。2、8月美国天胶进口略逊去年同期。
现货方面：上海市场15年国营全乳报价在11500-11600（+50/+100）元/吨；越南3L报价12300(0)元/吨；15年泰国3号烟片14000（+50)元/吨。泰国合艾原料市场生胶片45.15（-0.26）泰铢/公斤；泰三烟片53.2(-0.8)泰铢/公斤；田间胶水43(-1)泰铢/公斤；杯胶38 (0)泰铢/公斤。
合成胶：华东地区齐魯石化苯橡胶1502市场价14300(-200)元/吨；顺丁橡胶市场价13600(0)元/吨。
从库存情况来看，9月底青岛保税区库存出现6月中旬以来的首次上涨，体现出目前国内供需依然处于不平衡的状态。但国内重卡月度销售数据持续表现强劲，显示终端需求表现较好。
从下游情况来看，环保对于轮胎行业的影响趋弱，国内全钢胎和半钢胎开工率环比上涨。沪胶主力1801合约短期有弱反弹需求，建议在13000-14400区间交易。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-25 09:06</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[沪铜强势走高 还未完全突破上方阻力压制]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-478.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[周二，沪铜主力合约1712强势走高，但还未完全突破上方阻力压制，尾盘自高位有所回落，日内交投于55840-54570元/吨，尾盘收于5548]]>
</description>
<text>
<![CDATA[周二，沪铜主力合约1712强势走高，但还未完全突破上方阻力压制，尾盘自高位有所回落，日内交投于55840-54570元/吨，尾盘收于55480元/吨，日涨2%，日收盘价创下今年来的次高水平，短期仍需关注铜价的技术回调压力。期限结构方面，铜市出现近高远低的负向排列，沪铜1711合约和1712合约负价差维持至120元/吨。
外盘方面，亚市伦铜振荡走高，其中3个月伦铜交投于7123-7016美元/吨，较上一日上涨0.99%至7081美元/吨，日内表现强于其他基本金属，但还未突破近期高点7177美元/吨。持仓方面，10月20日，伦铜持仓量为33.9万手，日减3996手，此前近五周累计减少2.3万手，在此期间铜价振荡走高，显示空头积极离场。
宏观方面，亚市美元指数弱势振荡，现交投于93.8附近。欧元区10月制造业PMI初值为58.6，创下2011年2月来最高，预期57.8，晚间关注美国该数据表现。行业方面，国家统计局数据显示，中国9月精铜产量为77.4万吨，环比增加3.3%，同比增加6.8%，单月产量创下2014年12月来最高水平，同时1-9月精铜累计产量为660.8万吨，同比增加6.3%，再创历史同期新高水平。
市场方面，持货商早市报价尚持稳于昨日升水220-280元/吨，好铜保持接货热情，性价比较高的平水铜青睐度仍高，某些平水铜品牌货多升水难提，拖累升水上行，随着盘子的跳涨，现货升水同步上推，尤其是好铜表现明显，升水完全推高至300-320元/吨，平水铜再跟上推有困难。盘面再次强劲，下游成交受抑，驻足观望，日内湿法铜表现滞后，徘徊于昨日价格附近毫无起色。日内市场已愈来愈多出现票据价差问题，部分成交也来自于票据流转的需求。
日内，沪铜1712合约振荡走强至55480元/吨，因市场对中国经济前景看好。但短期其他基本金属上涨相对乏力，且美元指数走强，将限制铜价走高幅度。建议沪铜亦以逢高空为主。沪铜1712合约可于55600元附近空，止损参考56000元，下方支撑关注54500元/吨。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-25 09:03</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[“2017年度中国电缆桥架十大品牌总评榜”荣耀揭晓]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-477.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[2017年度中国电缆桥架十大品牌评选是由品牌排行网主办的全网范围最广、规模最大的品牌综合实力排名评选活动。此次评选，征集数万]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&ldquo;2017年度中国电缆桥架十大品牌评选&rdquo;是由品牌排行网主办的全网范围最广、规模最大的品牌综合实力排名评选活动。此次评选，征集数万网友投票、点评，经过多轮审核精选出行业品质出众、
&ldquo;2017年度中国电缆桥架十大品牌评选&rdquo;是由品牌排行网主办的全网范围最广、规模最大的品牌综合实力排名评选活动。此次评选，征集数万网友投票、点评，经过多轮审核精选出行业品质出众、人气最旺的十大品牌。品牌排行网致力于推动中国消费方式品牌化，构建良好的消费环境。活动创办以来反响热烈，不仅吸引了国内近一半的品牌和经销商的参与，同时也被新浪、网易、新华、中国、搜狐等70多家知名网媒高度关注，共享品牌盛宴。各大媒体的报道，为国内优秀品牌团聚人气，提高品牌知名度、影响力提供契机。荣登&ldquo;2017年度中国电缆桥架十大品牌&rdquo;榜单的优秀企业和品牌如下：

第一名：罗格朗低压电器（无锡）有限公司&nbsp;(卡博菲)
罗格朗低压电器（无锡）有限公司，为法国罗格朗集团在中国的全资子公司，是一家专业从事电缆桥架、低压配电和不间断电源产品的研发、生产、营销、综合服务的工业企业。
卡博菲1972年创建于法国，是全球指定使用最多的桥架供应商，在全球70多个国家设有销售机构，敷设量超过199,000公里，拥有众多的成功案例。总部位于巴黎的卡博菲是法国罗格朗集团的子公司之一。卡博菲桥架经证实是适用于任何类型电缆敷设的理想选择，尤其是用于数据中心、研发中心、食品饮料行业、电厂电站、化工医药行业、高科技办公楼、船舶制造业、基础设施建设和移动通讯系统等。
Cablofil进入中国市场
Cablofil正在拓展亚洲市场，这是个增长快速、需求旺盛的市场。
Cablofil于2006年在中国上海成立了分公司，负责整个亚太地区的产品生产和供应。经过30多年的发展，目前已成为全球举足轻重的网格式桥架厂商。2005年进入中国市场后，卡博菲的国内用户迅速增加，特别是在数据中心和机房行业中，其中包括中国石油、中国农业银行、建设银行、交通银行、民生银行、中国电信、北京市政府、西门子、索尼-爱立信、DHL、国家电网、上海公安局、北京机场等等。
通过不断拓展市场，以及生产销售的本地化，Cablofil可以在任何时间、任何地点、任何情况下提供完善的解决方案。
第二名：欧宝电气（深圳）有限公司&nbsp;(欧宝)
OBO BETTERMANN集团是全球首屈一指的尖端电子科技产品制造商，其产品覆盖电缆布线与支持系统、电缆连接与固定系统、防雷及过电压保护系统、防火保护系统、地板下电缆管理系统、墙面布线系统、电气设备系统七大系列。公司的生产、分销及服务网络遍布全球，在拉近与客户之间距离的同时，为发展与执行大规模工程项目奠下了合作基础，在世界各地的交通设施、工商楼宇、通讯装置、金融机构等工程项目中，OBO品牌产品已成为数以百万计的电气工程承建商在电气连接与固定安装工程中无可替代的品牌。
OBO BETTERMANN(Hong Kong)Ltd，是OBO BETTERMANN集团在中国设立的总部。欧宝电气（深圳）有限公司是OBO BETTERMANN(Hong Kong)Ltd唯一的子公司，是OBO BETTERMANN集团在中国大陆唯一的授权公司。专职负责销售OBO七大系列产品和提供技术服务支持。按照区域划分为香港、北京、上海、广州、深圳、南京、武汉、长沙、沈阳、成都、西安等十多个培训中心。
第三名：佛山市南方宇洪电气设备有限公司&nbsp;(宇洪)
佛山市南方宇洪电气设备有限公司坐落在佛山市南海区狮山镇兴业东路17号美城科技园2号，交通方便发达。是一家专业生产&ldquo;宇洪牌&rdquo;镀锌线槽，电缆桥架、镀锌线管、高低压母线槽等产品的企业，一直以来技术精湛、设备配套完善、规模宏大，自投产以来，受到广大用户的好评。公司以&ldquo;信誉第一，服务至上&rdquo;的经营理念下满足广大用户的需求，公司拥有一支专业的市场销售队伍，网络遍布整个珠三角、湖南、湖北、江西、安徽、山东、广西、海南等省大中城市以及出口东南亚邻近国家。
公司长期以来秉承&ldquo;专业、卓越、诚信&rdquo;的宗旨，致力于为您提供优质的产品和服务。为广大客户提供更多的高质量、高性价比的产品，深得广大客户的信赖，同时公司还拥有完善的运输队伍，以快捷配送而著称，使广大客户在经营及使用等方面得到更充分的保障。在高速发展的同时，宇洪人更关注民生，积极参与社会公益事业，为更多有需要的组织和人群提供帮助。同时，宇洪以稳健的企业发展，不断为国家发展创造价值。
未来的宇洪将继续秉承&ldquo;创新、诚信&rdquo;的核心价值观，以&ldquo;单项冠军靠专精，持续创新降成本&rdquo;为经营策略，建立&ldquo;客户价值为根本，各负其责求结果&rdquo;的企业文化，以&ldquo;职业团队赛擂台，制度执行出效益&rdquo;为管理工具，通过全员持续不断的改进，用有竞争力的质量和价格，向国内外客户、消费者提供一流的产品和服务，创造客户、消费者、股东、企业和员工的共赢，使宇洪成为行业市场的领袖企业，成为一家运作规范、业绩优良、具有社会责任感的公司。
第四名：华鹏集团有限公司&nbsp;(华鹏)
华鹏集团有限公司（以下简称华鹏）创建于1982年。公司总部位于江苏省扬中市新坝镇华鹏路1号，属于一家专业的电气设备及其他工业产品研发、制造、销售与服务的高新技术企业。
我们的产业
华鹏集团工业园占地面积约26万平方米，生产、办公建筑面积约12万平方米。工厂年总生产能力约50亿人民币。主要制造产品：母线系统、成套电气开关柜、低压开关、电力仪表、电力电缆、特种电力电缆、电缆桥架、安防电子产品、铝合金型材等。2012年营业总额28亿元人民币。
华鹏拥有员工总人数1800余人，其中35%受过硕士、本科以及专科教育。华鹏十分重视新技术与产品开发，企业设立博士后工作站、技术中心、信息中心以及电气试验站。华鹏的35KV-0.4KV母线系统、成套电气开关柜、特种（防火、矿用、合金）电缆的技术与制造水平居于国内领先地位。
华鹏与国际同行的著名公司西门子、ABB、施耐德以及意大利MS成为良好的技术与业务合作伙伴，华鹏引进、吸收、
消化他们的产品技术与质量管理理念，使华鹏的设计、制造、提供电力工程整体解决方案的能力明显提高。
华鹏注重现代企业的机制与管理创新理念的建立，在以客户、员工、股东为核心价值观的指导下，全面推行企业的经营方针。不断利用信息技术实现企业资源计划管理（ERP），优化流程、优化设计、控制制造成本。采用关键指标考核（KPI）系统提高管理层与员工的工作质量与效率，我们的最终目的是为客户提供增值或超值的产品技术与服务。
第五名：许昌美特桥架股份有限公司&nbsp;(美特)
许昌美特桥架股份有限公司地处河南省许昌市，位于国家许昌经济技术开发区，前身为&ldquo;许继电气&rdquo;下属子公司冲压分厂。公司专业生产电缆桥架及新能源配套支架产品，是国内同行业技术领先、规模大、配套设施全、自动化生产线多、加工能力强的企业，具有自己的热镀锌生产线，产能居国内首位，打造完成集科研，生产，销售，服务为一体的电缆桥架专业化生产基地。
高标准的管理团队，配合精细化的管理体系，使公司成为行业内首家新三板挂牌企业。首家通过了质量（ISO9001）/环境（ISO14001）/职业健康安全（ISO18001）三体系认证，并结合市场需求，完成了挪威船级社DNV、美国船级社ABS认证，同时，CE认证的通过也为开拓欧盟市场创造了良好条件。
公司以科技创新为主导，注重技术研发，是国家高新技术企业，拥有国内唯一省级电缆桥架工程技术研究中心，主要起草了国家第一部电缆桥架国家标准，承担并顺利完成了&ldquo;1E级核安全电缆桥架&rdquo;国家火炬计划项目和中核集团ACP1000（华龙一号）科研项目715课题《ACP1000核岛电缆桥架及支吊架的设计研发及其力学计算》，产品及成果都达到国际先进水平，填补了0.3g抗震试验的空白，为中国核电走出去做出了一定的贡献。公司当前专利已达50多项，并获得多项科技成果及科技进步奖，核心产品荣获了&ldquo;国家重点新产品&rdquo;称号。
第六名：江苏万奇电器集团有限公司&nbsp;(万奇)
万奇集团是由江苏万奇电器集团有限公司（原镇江万奇电器设备有限公司）为母公司，下属四个子公司组建的集团。母公司创建于一九九二年，下属有与美国软技术国际公司合资创办的镇江万奇电气科技有限公司，在盱眙投资一亿多元打造桥架生产基地的江苏万奇电气有限公司，研发和生产各种母线槽产品的镇江万奇银通母线有限公司和专业经营物流的扬中市万汇金属物资有限公司。集团总占地面积85000多平方米，其中建筑面积35500平方米，公司现有员工460多人，其中工程技术人员150多人，注册资本5000万元人民币，总资产20000多万元人民币，公司设有28个销售机构，销售网络遍及全国各地，为用户提供了强有力的销售、服务保障体系。
本集团公司是一个集研制、开发和生产桥架、母线的专业生产企业，是本地区和本行业新崛起的科技成长型企业。主要产品有： QGQJ系列节能耐腐蚀电缆桥架、XQJ系列汇线桥架、WQ/GBQJ系列高强度钢腹玻璃钢桥架、HFB防火阻燃桥架；WQYTC2-T铜质、WQYTC2-TL铜铝复合系列高效散热密集型节能母线槽、CFW-2A新型高强分离式封闭母线、FMC-2密集型插接式母线、CGH型系列耐火母线和WQ/ZM系列照明母线。
第七名：大全集团有限公司&nbsp;(大全)
大全集团有限公司正以全球化视野、开放性思维、创新精神统领全局，坚持&ldquo;多元化、品牌化、国际化&rdquo;的发展战略，发扬&ldquo;诚信、敬业、创新&rdquo;的企业精神，立足自主创新，着力做大做强，向着&ldquo;全球大业，百年大全&rdquo;的宏伟目标阔步前进。
大全集团有限公司(以下简称大全集团)是从事高低压成套电器、智能元器件、轨道交通设备、新能源（多晶硅、太阳能电池、组件及接入系统）等产业的国家级大型企业集团，在江苏扬中市、南京江宁开发区、重庆万州区、新疆石河子建有四大生产基地。
新能源产业已形成多晶硅、硅锭硅片、太阳能电池及组件、光伏逆变器、太阳能电站等完整产业链。2010年10月7日，大全新能源在美国纽交所上市（DQ）。交通技术产业覆盖高速铁路牵引供电系统所有主要产品，已成为国内一流的高速铁路电力设备制造商。
今天的大全集团正以全球化视野、开放性思维、创新精神统领全局，坚持&ldquo;多元化、品牌化、国际化&rdquo;的发展战略，发扬&ldquo;诚信、敬业、创新&rdquo;的企业精神，立足自主创新，着力做大做强，向着&ldquo;全球大业，百年大全&rdquo;的宏伟目标阔步前进。
第八名：河北隆鑫电气设备有限责任公司&nbsp;(隆鑫)
河北隆鑫电气设备有限责任公司是专业从事SMC铁路电缆槽，电缆桥架，玻璃钢电缆桥架，环氧树脂复合型桥架，热浸锌电缆桥架，喷塑电缆桥架，镀锌电缆桥架的科研、开发、设计、生产、安装为一体的科技创新型企业。隆鑫电气主导产品玻璃钢电缆桥架具有机械强度高，它既有金属桥架的刚性又有玻璃钢桥架的韧性，耐腐蚀性能好、抗老化性能强、造型美观、安装方便、使用寿命长。环氧树脂及环氧树脂复合型电缆桥架适合在强腐蚀环境、大跨距、重载荷条件下使用。 公司坐落于风景秀丽的衡水湖畔――冀州市省级高新技术开发区，东邻106国道、大广高速，北邻京九、石德、京广铁路交汇处，地理位置优越，交通便利。现有员工360人，其中专业技术人员占职工人数的30%。
公司主要产品有MNS、GCK、GCS、GGD等系列抽出式、固定式低压开关柜及各种标准、非标准动力柜、配电箱、照明箱及低压滤波补偿装置等，KYN28-12系列金属铠装移开式开关设备、YB系列预装式变电站；LQJ系列电缆桥架（环氧树脂复合型、玻璃钢电缆桥架、钢制、铝合金、合金塑料）、电缆支架、高速公路管箱、铁路电缆槽、仪表保护（温）箱、防爆电器及软管等。公司通过了ISO9001质量管理体系认证，高低压成套开关设备通过了中国质量认证中心认证，获得了3C证书。
公司不但重视新技术、新产品的引进和开发，而且借鉴国内外先进管理经验，不断创新管理模式，建设学习型组织，以精益求精的产品质量，务实高效的工作作风，服务于全国各地，赢得了新老客户的一致好评。
第九名：北京泰丰电气有限公司&nbsp;(泰丰)
北京泰丰电气有限公司，建于1998年。泰丰企业本着[敬业、创新、求实]的企业精神，在社会各界的关心和支持下得以迅速发展，成为国内专业生产实用新型专利铝合金外壳母线槽、插接母线槽、防火母线槽、高压母线槽、电缆桥架的企业；企业职能机构设置合理，产品系列齐全、检测设备和计量、检测手段完备先进；具备从专业设计、加工制造到安装配套的系列生产服务能力。依靠产品质量和先进技术参与市场竞争，为客户提供满意的产品和优质服务足泰丰企业的永恒宗旨；企业始终坚持[人无我有、精益求精]的领先意识，企业生产的系列输配电产品顺利地通过了IS09001标准质量体系认证、母线槽系列均通过CCC认证，母线槽最大电流达到6300A，2006年5月电缆桥架系列产品顺利通过了CQC自愿性产品认证，并为中国工业电器协会会员。
2013年，泰丰电气有限公司投巨资在龙河高新区建立生产基地，至此黄时锋先生共在全国各地投资建立了八个生产基地即：
泰丰电气有限公司、北京泰丰电气有限公司、沈阳泰丰电气有限公司、陕西泰丰电气有限公司、四川泰丰电缆桥架有限公司、青岛泰丰电缆桥架有限公司、湖北泰丰电缆桥架有限公司、山西泰丰母线桥架有限公司
北京泰丰电气有限公司董事长黄时锋先生率全体员工衷心感谢各设计院、工程建筑单位及广大用户对泰丰公司的支持和信任。敬请各界朋友继续对我公司给予指导并选用我公司产品。
第十名：唐山市福恩特防腐电气控制设备有限公司&nbsp;(福恩特)
福恩特集团公司，创建于1990年，公司主体位于京津唐环渤海经济圈，目前设有8个全资子公司，集产品研发、生产、销售为一体。在全国建有四大生产基地，拥有上百个工作服务站，地理位置优越，区位优势明显。
集团公司成立多年来，不断探索企业发展规律，努力做大做强，为此推行科学先进的管理理念和经营战略。由专一制造防腐电气产品的小型企业，逐步壮大成为囊括防腐电气、新型高分子材料及其下游各种改性材料、汽火车配件、化工设备、防腐制品的大型集团公司，同时涉足网络平台建设、软件开发、电子商务等IT领域的综合性集团公司，使集团公司在相关行业里形成了极强的影响力和带动力。
集团公司开拓创新、诚信务实，自创建以来一直引领行业发展。拥有100多项国家专利技术，各种产品的产销量连年位居同行业第一。产品的工艺参数、技术标准在同行业遥遥领先。2008年公司主营业务收入达到5亿多元，同时公司开发的高附加值、高科技含量的新产品在2009年继续显示出强劲的增长势头。
集团公司推行以科技、质量、市场为核心的品牌战略和&ldquo;以人为本&rdquo;的经营管理理念。在同行业率先通过了ISO9001质量管理体系认证和防腐电气产品的CCC体系认证。引进并实施了德国SAP公司先进的ERP企业资源管理系统。公司多次承担国家、省内科技攻关计划，并长期与中国科学院、山东塑料研究所、中国林业大学、河北工业大学等科研机构、大专院校合作。投资数千万元建立了高级别技术研发中心和博士后工作站。科技是第一生产力这一理念在福恩特集团得到完美诠释。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-24 11:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[十堰电缆大盗落网 警方吁请受害单位个人报案]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-476.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[23日，张湾公安分局刑警大队发布收缴的嫌疑人盗窃的电缆线赃物照片，吁请受害单位或个人到张湾公安分局刑警大队报案，以便警方核]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
23日，张湾公安分局刑警大队发布收缴的嫌疑人盗窃的电缆线赃物照片，吁请受害单位或个人到张湾公安分局刑警大队报案，以便警方核实案情。
10月21日，张湾公安分局刑警大队抓获涉嫌盗窃电缆线的30岁的犯罪嫌疑人张某、36岁的张某生（均为郧阳区人），二人均是前科人员，数次因盗窃被公安机关打击处理。
经审讯，二人供述今年9月至今先后在张湾区红卫西城工业园附近、发展大道路段、茅箭区龙门工业园附近，盗窃若干电缆线，将电缆线里铜线剥出销赃，涉案价值20余万元。现向社会征集电缆线被盗案件的启事，请被盗单位或者个人看见及时向张湾公安分局刑警大队报案，以便核实案情。联系人：路警官 联系电话：8635113。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-24 10:58</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[青海省首个风力发电储能电站获核准批复]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-475.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[10月19日，青海省首个风力发电储能电站黄河上游水电开发有限责任公司共和45万千瓦风电项目提前12天完成了核准任务，顺利取得核准]]>
</description>
<text>
<![CDATA[10月19日，青海省首个风力发电储能电站&mdash;&mdash;黄河上游水电开发有限责任公司共和45万千瓦风电项目提前12天完成了核准任务，顺利取得核准批复文件。据悉，该项目是青海省2017年风电建设方案中首个取得核准的项目。
青海地处青藏高原东北部，地形复杂多样，形成了独具特色的高原大陆性气候，日照时间长，太阳辐射强度大，因此成为中国太阳能资源最丰富的地区之一，同时，青海有可用于光伏发电和风电场建设的荒漠化土地10万平方公里，是发展新能源产业的理想之地。
共和45万千瓦风电项目是青海省第一个风力发电储能电站项目，从项目土地预审到项目核准，政府及企业均处于探索阶段。经过多次沟通汇报、仔细研究、反复论证，最终得到政府认可的用地方案。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-24 10:53</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[出售芯片业务需纳税30亿美元 本财年东芝仍预亏10亿美元]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-474.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[此前，日本东芝曾预测，2017年3月到2018年3月这一财年，东芝有望实现大约20亿美元的净利润。如果加上已经基本确定，将在10月24日]]>
</description>
<text>
<![CDATA[此前，日本东芝曾预测，2017年3月到2018年3月这一财年，东芝有望实现大约20亿美元的净利润。如果加上已经基本确定，将在10月24日（周二）举行的股东大会上正式批准的出售闪存芯片的交易，东芝可以说终于走出了退市的&ldquo;阴影&rdquo;，可以大大松一口气。
但尽管出售芯片业务可以为东芝带来急需的上百亿美元现金，但之前忽略的有关纳税的问题却让本财年东芝的业绩预期&ldquo;扭盈为亏&rdquo;。日前，东芝表示，由于分拆芯片业务产生了3400亿日元（约合30亿美元）的税项，本财年东芝约将亏损1100亿日元（约合10亿美元），而不再是之前预测的盈利2300亿日元（约合20亿美元）。此外，除了调整了净利润，东芝对于本财年的收入、运营利润等指标的预期值并未调整。
据悉，东芝将旗下闪存芯片业务独立子公司&ldquo;东芝存储&rdquo;，以约180亿美元的价格转让给了美国私募股权投资公司贝恩资本领军的联合体，联合体其他成员包括希捷、苹果、戴尔、SK海力士等厂商，大多是闪存芯片的使用大客户。
虽然东芝迫切希望能够在本财年结束之前完成这一交易，并且也将在24日的股东大会上正式批准这一交易，但此前和东芝拥有合资关系的美国西部数据公司（全球最大的存储设备制造商之一，严重依赖东芝供应的闪存芯片），出于自身核心业务安全的考虑，对此交易表达了强烈的反对。虽然西部数据公司此后重返谈判桌，并和美国私募股权投资公司KKR合作准备联手收购闪存芯片业务。但最终，东芝选择了和贝恩资本合作，这是否会在最后关头再度招致西部数据公司的反对，不到此次交易完成，这一可能性仍然存在。
据悉，考虑到东芝目前已经资不抵债，此前东京证券交易所已经将其从东京证券交易所主板摘牌，转移到二板，纳入退市观察名单。如果2018年3月底东芝继续资不抵债，就将被从东京证券交易所二板市场摘牌，强制退市，股东面临巨大损失。
不过，随着芯片业务出售进程步入尾声，东芝总体上正在向利好方向发展。最直接的表现就是，目前东京证券交易所已经把东芝从退市观察名单中移除。原因是东芝内部控制得到改善，并采取措施改进了企业治理，颓势正在逐步扭转。
本文采用汇率为：1美元=113.35日元]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-24 10:50</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电线电缆的相关基础知识及线缆材料的研究和发展方向]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-473.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电线电缆是一个统一的概念，没有严格的界限，可都统称为电缆，一般情况下将结构简单、芯数少和产品直径较小的称为电线，其它的都]]>
</description>
<text>
<![CDATA[电线电缆是一个统一的概念，没有严格的界限，可都统称为&ldquo;电缆&rdquo;，一般情况下将结构简单、芯数少和产品直径较小的称为电线，其它的都称为电缆，通常都是由几根或者几组导线绞合而成的类似绳索的电缆，导线与导线之间彼此绝缘，并且常围绕着一根中心扭成，整个外面包有高度绝缘的覆盖层，也就是俗称的保护层，多用于电能磁能以及信息传输和实现电磁能转换的线材产品，同时也是现阶段电力传输的主要媒介和主要方式。

本文主要进行电线电缆材料的研究和对发展趋势的一种思考，正所谓&ldquo;工欲善其事必先利其器&rdquo;，更多的了解电线电缆的基础知识，然后再进行分析电线电缆材料的研究将会有事半功倍的效果，更多的了解电线电缆在现实生活中的一些基本情况和将会帮助我们更好的了解电线电缆。
有人说：如果没有电，人类文明还会继续在黑暗中探索。电的发明可以说是人类历史上一次伟大的革命，而电线电缆的使用就是人类投身革命的一把强有力的工具。俗语有云&ldquo;工欲善其事，必先利其器&rdquo;，有效的了解认识电线电缆的相关知识，是更好应用电能源的有效途径。
电线电缆的基本介绍
电线电缆在当今社会有着非常广的应用，但是根据不同的应用场所、不同的材料制成以及其它各种各样的分类分成很多种，多由产品名称中包括的内容、产品结构的描述等进行命名，另外更多情况下人类是利用习惯进行命名，应用其简化的名称，简写或者直接忽略它的结构叙述，或者忽略其导体材料，只要保证在不引起混淆的情况下能对相应的电线电缆进行分类即可。
国际上通常都是依照日本工业协会1977年对电线电缆的分类进行对电线电缆分类的，将之分为五大类：裸电线及裸导体制品、电力电缆、电气装备用电线电缆、通讯电缆及光纤和电磁线等。其中通讯电缆及光纤虽然近几年随着通讯也的发展也飞速发展，但是不是本文研究的重点。另外，除了上面所叙述的常用的分类外，还可以依据根据电线电缆具体的材料、形状、构造和用途等方面的不同将电线电缆不断细化分类，此处不做详细介绍。
电线电缆行业的不断发展，电线电缆越来越多的应用的人类娱乐生活和科学研究中，但是总而概之电线电缆主要应用于电力系统、信息传输系统和机械设备，机器仪表系统等，其中电线电缆在电力系统方面的应用是本文主要的研究对象，在机械设备和机器仪表系统也做了简要介绍。
电线电缆的基本结构组成
有些电线电缆材料的命名方式就是以其结构描述做基础来进行的，那么电线电缆究竟有什么样的结构呢?通常，最基本的电线电缆的组成从里向外依次分别为：导体、绝缘层、内(外)护层和铠装层等等，当然存在一些电线电缆并不是那么标准的按照此类结构构成，例如裸电线一类制品就只有导体部分，不存在其他绝缘护层之类的结构，同样也有的只存在导体部分和绝缘部分，而没有外部保护层，另外，还有一部分电线电缆出于外界环境或者其它应用要求的需要，在此基础上又额外添加了部分其他结构，像屏蔽层、耐火层或者填充层等等。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-23 17:14</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[PVC震荡收涨 建议逢低做多]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-472.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[PVC1801合约开盘6455元/吨，最高6540元/吨，最低6435元/吨，收盘报6490元/吨，较上一交易日涨60，日涨幅0.93%。成交量减少至36.2]]>
</description>
<text>
<![CDATA[PVC1801合约开盘6455元/吨，最高6540元/吨，最低6435元/吨，收盘报6490元/吨，较上一交易日涨60，日涨幅0.93%。成交量减少至36.29万手，持仓量减少3314手至21.95万手。
原料价格：1、日本石脑油CF日本报526.75美元/吨，跌0.5；石脑油FOB新加坡报57.28美元/桶，跌0.09。乙烯CFR东北亚1280，跌15；CFR东南亚报1160美元/吨，持平。&nbsp;
现货市场：国内部分PVC现货市场价格涨跌互现。华北电石法报6620元/吨，跌80；乙烯法报6770元/吨，持平；华东电石法报6600元/吨，持平，乙烯法7050元/吨，持平；华南电石法6750，涨20，乙烯法6980，跌20。原料价格基本持平，华东报3570元，持平，西北报3400元，持平。
消息：1、山东信发60万吨/年PVC装置正常，交还订单为主。今日价格下调50元/吨，电石法5型出厂执行6450元/吨现汇。&nbsp;
观点总结：短期受环保及北方进入冬季影响，整体需求不及预期，再加上供应增加，对PVC现货价格有一定压制，但上游电石原料坚挺提振，限制期价下跌空间。技术上，PVC1801合约震荡收涨，短线下方关注6400附近支撑，上方关注6600附近压力，短期KDJ指标拐头向上，短期仍有上涨动力，建议继续采取逢低做多策略，下方依托6400-6500附近做多，止损6300。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-23 17:12</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[沪胶小幅收跌 建议区间交易]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-471.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[周一，沪胶主力1801合约小幅收跌。当日期价收于13500元/吨，下跌0.26%，增仓720手，成交753614手。现货方面：上海市场15年国营全]]>
</description>
<text>
<![CDATA[周一，沪胶主力1801合约小幅收跌。当日期价收于13500元/吨，下跌0.26%，增仓720手，成交753614手。
现货方面：上海市场15年国营全乳报价在11450-11500（-100/-50）元/吨；越南3L报价12300(0)元/吨；15年泰国3号烟片13950（-100)元/吨。泰国合艾原料市场生胶片45.69（0）泰铢/公斤；泰三烟片53.2(0)泰铢/公斤；田间胶水43(0)泰铢/公斤；杯胶38 (0)泰铢/公斤。
合成胶：华东地区齐魯石化苯橡胶1502市场价14500(+800)元/吨；顺丁橡胶市场价13600(+100)元/吨。
消息方面：1、9月泰国天然橡胶出口同比增6.9%，混合胶出口同比增101.3%。2、8月俄罗斯合成胶出口量环比持平，出口中国同比增29.6%。
从库存情况来看，9月底青岛保税区库存出现6月中旬以来的首次上涨，体现出目前国内供需依然处于不平衡的状态。但国内重卡月度销售数据持续表现强劲，显示终端需求表现较好。
从下游情况来看，环保对于轮胎行业的影响趋弱，国内全钢胎和半钢胎开工率环比上涨。沪胶主力1801合约经过前期大幅下跌后，短期有弱反弹需求，建议在13000-14400区间交易。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-23 17:10</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[百利电气重组失败 未来将继续推动公司转型升级]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-470.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[百利电气(600468)10月15日晚间公告，因公司与交易对方对拟入股合资公司的相关技术等无形资产的估值仍未达成一致，且交易对方表示]]>
</description>
<text>
<![CDATA[百利电气(600468)10月15日晚间公告，因公司与交易对方对拟入股合资公司的相关技术等无形资产的估值仍未达成一致，且交易对方表示时间过于仓促，难以在短时间内达成一致。为此未能在公司停牌期满五个月时间内完成预案。在综合考虑各方需求及目前实际情况后，公司董事会同意终止重大资产重组。
回溯此前公告可知，百利电气于2017年5月16日发布重大事项停牌公告，后于6月1日转入重大资产重组继续停牌。今年8月，有投资者在投资者说明会上询问进行此次重组的意图是什么时，百利电气方面回答，交易对方是坐落在瑞士的菲兹索尼克公司，是生产储能电池和储能电站设备的制造商，该制造商拥有世界一流的设备制造技术工艺和成熟产品。
据悉，菲兹索尼克公司主要从事应用于通讯、交通、输变电服务等领域的能源储存、备用能源、移动交通工具可持续动力等方面的产品和解决方案。本次重组百利电气拟与菲兹索尼克公司共同在中国天津投资设立新公司，合资公司以生产、研发和销售应用于能源储存、备用能源、移动交通持续动力等应用领域的基于钠镍技术的电池产品及相关能源储存和备用能源产品、设备和解决方案为主要经营范围。百利电气以现金方式入股，持有合资公司的51%股权；菲兹索尼克公司以技术及现金方式入股，持有合资公司的49%股权。合资公司的投资规模约为十亿元。
不过，历时5个月，该重组事项宣告终止，也就意味着2.22万股东白白等了5个月，而原因只用6个字就能概括，&ldquo;时间过于仓促&rdquo;，这个解释让人唏嘘。
百利电气方面表示，公司是在此次重组中才介入储能领域，此前对储能接触不多。此次重组失败，主要是交易方认为其技术估值价格低了。百利电气表示，公司认可能源储存产品与设备的发展前景，在未来的经营中，公司不会改变既定的发展战略，将持续完善产业布局，继续推动公司转型升级。并且承诺在披露投资者说明会召开情况公告后的2个月内，不再筹划重大资产重组事项。
百利电气产品以电气机械和器材产、泵类产品等为主，公司一直在谋求转型升级。据悉，2017年上半年，公司实现营收5.93亿元，归属于上市公司股东的扣非净利润为0.29亿元。但是，百利电气也在半年报中坦言，存在应收账款风险，今年上半年应收账款6.19亿元，同比增加36.25%。应收账款占总资产的比例达23.27%，同比增加6.24个百分点。此外，百利电气为了延伸产业链，2016年以3.2亿元并购苏州贯龙电磁线有限公司95%股权，不过，标的公司2016年度实现净利润3683.51万元，相较承诺值低103.48万元。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-23 17:09</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[三峡集团拟将新能源作为第二主业]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-469.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[10月16日，中国三峡集团副总经理毕亚雄在2017北京国际风能大会上表示，三峡集团将新能源业务作为第二主业，特别是将海上风电作为]]>
</description>
<text>
<![CDATA[10月16日，中国三峡集团副总经理毕亚雄在2017北京国际风能大会上表示，三峡集团将新能源业务作为第二主业，特别是将海上风电作为新能源业务的战略核心进行布局。
截至今年9月，三峡集团在国内的新能源可控装机将近800万千瓦。另据三峡集团年报，截至2016年底，中国三峡集团已投产的海上风电项目及在建装机规模已达60万千瓦，海上风电资源储备超过1000万千瓦。
毕亚雄称，三峡的第一主业是水电，但预计水电到2050年基本开发完毕，&ldquo;一方面公司要找一个截止日，另一方面就是要找一个新的方向，那就是新能源，长期增长空间最大。&rdquo;他说。
毕亚雄亦表示，清洁能源替代化石能源是大势所趋。目前国内的海上风电政策支持力度在加大，国际经验也表明海上风电的经济性是可以预期的。
2016年11月，国家能源局发布《风电发展&ldquo;十三五&rdquo;规划》，明确了2016年至2020年中国风电发展的总量目标，到2020年底，风电累计并网装机容量确保达到2.1亿千瓦以上，其中海上风电并网装机容量达到500万千瓦以上；风电年发电量达4200亿千瓦时，约占全国总发电量的6%。
规划中称，到2020年，全国海上风电开工建设规模达到1000万千瓦，力争累计并网容量达到500万千瓦以上。&ldquo;十三五&rdquo;期间，风电新增装机容量8000万千瓦以上，其中海上风电新增容量400万千瓦以上。按照陆上风电投资7800元/千瓦、海上风电投资1.6万元/千瓦测算，&ldquo;十三五&rdquo;期间，风电建设总投资将超过7000亿元以上。
毕亚雄表示，未来将立足于福建，布局全国推进能源转型，加强资源储备。目前，三峡集团已于2016年6月收购了德国稳达28.8万千瓦海上风电项目80%股权，同年10月在江苏响水近海完成了20.2万千瓦海上风电场并网发电，这是三峡集团第一个海上风电项目。
今年3月，三峡集团辽宁大连庄河30万千瓦海上风电项目正式开工建设；5月，江苏大丰30万千瓦海上风电项目建设启动；9月，三峡集团福建兴化湾7.74万千瓦海上样机试验风电场进入调试运行阶段，共有14台单机容量5MW以上的样机，为后续项目积累决策核准、海工施工、机组安装和运维管理方面的经验。
除此之外，三峡集团还将在福建参与建设相关产业园区，聚集产业链上下游企业。产业园规划风电机组年产能150-180万千瓦，以及风机总装厂、叶片制造厂、钢结构厂和生产配套厂等。目的在于通过投资带动市场，推进产业链协同，促进单位造价下降。
总结三峡集团的海上风电发展路径时，毕亚雄称，三峡集团的风电项目从示范区域开始推广，进而拓展海外市场。从响水到福建，公司进行过技术和经济指标的测算，认为具备&ldquo;大推进&rdquo;的条件。海外项目，则是把从规划设计、制造、调试直至全过程的经验，进行引进、消化、吸收再创新的试验。
毕亚雄表示，三峡集团具有水电领域的管理经验和投资融资资本优势，可用于指导海上风电产业发展。此外，公司具有稳健的资产结构和充沛的现金流，资产负债率为46.8%，具备低成本融资能力。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-20 16:17</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[德国电缆特点是什么？有何优势？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-468.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电缆，有进口电缆和自己国家生产的电缆也就是常说的国产电缆这两种。对于进口电来说，不得不提的一种电缆就是德国电缆！德国电缆]]>
</description>
<text>
<![CDATA[电缆，有进口电缆和自己国家生产的电缆也就是常说的国产电缆这两种。对于进口电来说，不得不提的一种电缆就是德国电缆！德国电缆相来时以严谨出名的。那么德国电缆的特点有哪些呢？有何优势呢？


德国电缆具备有以下的特点
它具有低工作电容以及低屏蔽电容，和传统电缆相比，它的动力损耗更小。它还具有分散接地、保护芯线的作用。
德国电缆具备的优势如下：
它和国内的一些电缆相比较，使用寿命更长、性能也好。它使用的温度范围更大，正在逐步应用在电气设备等一些场所。德国电缆可以满足高达800万次循环拖链行程是100m的使用寿命。这个专门可以为连接伺服电机设计。它的低电容特性可以使得变频机和电机之间，以及电组之间连接长度更长。
德国电缆的应用场所有哪些？
德国电缆主要应用于机铁、地铁、轻轨、机器人、电机及伺服系统等等。它在一些制造业比如说汽车制造、传送技术、机床制造、造纸业、空调技术等等。在高温和低温环境中都是可以适用的，在全球有优良的客户信誉。
德国电缆之所以受到优良的客户信誉，是因为它有良好的质量保障。它早在80、90年代就获得了一些国际质量认证；在中国的话，还有3C认证。
说了这么多，估计有些人不知道德国电缆的种类有哪些？下面一起来看下吧！
这个常见的种类有高柔性电缆、机器人电缆、伺服电缆、PUR控制电缆、无卤控制电缆、耐高温电缆、动力电缆、单芯导线以及螺旋电缆等等。
这里有必要介绍下德国电缆的一些好的品牌，包括rskabel、ConCab等等。这里为大家介绍下ConCab德国电缆。
ConCab德国电缆专业供应卷筒电缆、移动电缆、拖链电缆等等。该种电缆是创立在1965年，有超过四十年的生产以及销售经验。该种产品是销往世界各地，质量一流、该电缆在全球都有着良好的客户信誉以及口碑。它的防油柔软控制电缆提供了3倍于普通PVC弹性，其护套防油和化学试剂。此外，它的客户基本上遍布全球，包括中、美、加拿大、欧洲一些国家等等。
对于想要买该种德国电缆的朋友来说，想要清楚的了解的话，可以进入它们的网站了解。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201710/20/15-57-49-51-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[德国电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-20 15:56</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[不要再被稀土高铁铝合金电缆所坑了！选电缆要注意什么？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-467.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[不要再被稀土高铁铝合金电缆所坑了！我们都知道电线电缆种类众多，但是对于它的线芯，一般是常见的有两种：一种是铜芯的，另一种]]>
</description>
<text>
<![CDATA[不要再被稀土高铁铝合金电缆所坑了！我们都知道电线电缆种类众多，但是对于它的线芯，一般是常见的有两种：一种是铜芯的，另一种是铝芯的。在前几年，稀土高铁铝合金电缆，一直都是很受欢迎！该种电缆，由美国制造而成，但是后来发生了问题，被铝合金电缆新标准所丢弃的，具体原因，小编在之前已经介绍了。
推荐阅读：稀土高铁铝合金电缆被抛弃，其背后原因是什么？
这个有专家分析过了，大家购买电缆的时候，很容易跟风！此外，企业也是容易更风的。在稀土高铁铝合金制造出来的时候，很多企业在宣传的时候，过度宣传它。说它的性能怎样，怎样好。实际上，该电缆有它一定的优势，但是也有劣势，这才被淘汰了。铝合金电缆进入中国市场，只不过也只有8年左右的时间，很多企业对它本身都不是很了解，技术以及生产水平都一般，亟待引导和规范，这个就让炒作者钻了空子了。


所以这就告诫我们，选择电缆的时候，一定要注意一些事项！
1、首先就是看该电缆生产制造出来的时间，某种新型的电缆刚造出来，以前没用过的，一定要谨慎，不要盲目更风购买！一般这种电缆由于其性能方面可能不太完善，所以使用过程中，出现一些这样那样，难以预料的问题也是有可能的
2、其次就是看购买的电缆是否是符合相关的标准！对于每一种电缆的生产制造，在一些比较专业、权威的平台都是可以查到它执行的标准的。不符合标准的，一定不要购买。今年，还出现国外电缆出口到我国被拦的现象。国外的电缆，在质量方面也不一定比国内强，这个要分种类的。一些国内的电缆，质量正在逐步上升，也是过硬的。
3、看购买的电缆上面的标签。一般电缆必备的一些标签包括生产日期、产家、合格证等等！一些伪劣产品，往往没有这些标识或是出现标识不清、假冒标识的情况。这个还是要引起注意的。
4、这个还是建议选择一些知名度很高的、高质量的电缆。因为知名度高、质量很好，所以它的价格还是贵一些的。但是它的使用寿命更长，这点是毋庸置疑的。
5、其它需要注意的事项。
以上就是对于稀土高铁铝合金电缆的警戒，不要盲目更风，该电缆可能并不适合你使用。买电缆，还是要注意一些事情才行。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201710/20/11-32-54-35-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[稀土高铁铝合金电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-20 11:30</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[高位升降螺旋电缆简介]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-466.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[先前为大家介绍了螺旋电缆的一些知识，螺旋电缆实际上是属于动力电缆的一种！螺旋电缆的种类包括PUR螺旋电缆、PA螺旋电缆等等。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[先前为大家介绍了螺旋电缆的一些知识，螺旋电缆实际上是属于动力电缆的一种！螺旋电缆的种类包括PUR螺旋电缆、PA螺旋电缆等等。这些电缆可以统一化为一类&mdash;&mdash;高位升降螺旋电缆今天就单独为大家介绍下它。


首先为大家介绍下螺旋电缆的概念是什么？它是由绝缘线芯和护套组成的一种电缆。绝缘线芯是导体，线芯之外是护套层。线芯导体是数裸导体，导体绞合节经比比12小，绝缘线芯节经比小于12，外部结构是挤出成型的热塑性弹性体护套层。高位螺旋电缆的完成命名还是比较复杂的。以&ldquo;RVUT3*0.5&rdquo;举例说明吧，R:代表软导体结构，螺旋电缆一般均采用软导体结构，伸缩性好。V:代表绝缘层的材料，&nbsp;PVC绝缘料。U表示的意思是指护套层的材料，PUR护套料。T貌似是弹簧的首字母大写，指的就是弹簧，也就是螺旋。数字&ldquo;3&rdquo;表示的意思是绝缘线根数为3根。数字&ldquo;0.5&rdquo;表示的意思是绝缘线的导体截面平方数为0.5平方。
下面是对它种类的介绍。
除了上面提到的PUR螺旋电缆、PA螺旋电缆之外，还有PVC螺旋电缆以及橡胶螺旋电缆。
其中价格最低的就是就是PVC螺旋电缆，价格低的原因就是它的性能很差，不容易回弹。此外，它的电性能、物理性能也是不行的，比不上其它的电缆，所以主要用于电话线等低端产品。橡胶螺旋电缆，价格比PVC电缆高，但是也没有得到广泛的应用。PA螺旋电缆的价格最高，性能比较优越。缺点就是硬度高、回弹性太强，使用不太好控制，应用范围也是不广泛的。所以应用比较多的还是PUR螺旋电缆，使用范围广，性能优越。它具备有耐油、耐磨、耐水解、耐弱酸及弱碱、防紫外线、防老化、防微生物腐蚀、抗撕裂以及弹性佳等优势。
使用螺旋电缆，和其它类型的电缆相比较，它可以使移动设备更便捷、收放不凌乱。想要提高移动设备的品牌价值，选择它作为配件是不错的。
高位螺旋电缆的价格多少呢？
上文也提到了，它的种类有四种，价格也是有高有低的。具体价格，这个还是需要问商家的。建议买质量好的，使用更方便、寿命更长咯。
推荐阅读：螺旋电缆的由来与使用环境]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201710/20/10-39-50-40-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[螺旋电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-20 10:36</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[2030年全球能源获取需每年投资310亿美元]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-465.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[根据国际能源署，到2030年提供全球能源获取将需要每年310亿美元投资。这相当于全球能源投资的不到2%，其中大部分是用于撒哈拉以]]>
</description>
<text>
<![CDATA[根据国际能源署，到2030年提供全球能源获取将需要每年310亿美元投资。这相当于全球能源投资的不到2%，其中大部分是用于撒哈拉以南非洲和可再生能源领域。
2030年全球能源获取需每年投资310亿美元
分析报告指出，发展中国家实现全球能源获取的最具成本效益的战略与实现全球气候目标共存。
针对140个国家进行的分析还发现，这将避免每年数百万人早逝。
报告补充说，全球无电可用的人口数量已从2000年的16亿减少至去年的11亿。
据报道，亚洲的发展中国家正取得重大进展，许多国家步入正规实现到2030年人人可用能源，而印度计划本世纪20年代初实现目标。
抛开取得的进展，2030年全球仍有6.74亿人无电可用，其中90%的人口位于撒哈拉以南非洲。
可再生能源正在快速追上化石燃料，主要是煤炭。过去5年，可再生能源提供全球超1/3的新通电。到2030年，绿色能源预计为全球3/5的人口提供新的电力准入。
然而，目前仍有28亿人口依赖煤炭、煤油和生物质燃料用于烹饪，这一数量与2000年持平。家庭空气污染造成每年250万人早逝。
国际能源署建议，决策者还必须把清洁烹饪列入计划日程的首位，从而取得跟电力连接一样的效果。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-20 10:01</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[沪胶震荡下挫 夜盘企稳]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-464.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[日盘：沪胶RU1801合约开盘价13600元/吨，最高价13785元/吨，最低价13320元/吨，收盘价13365元/吨；成交量905204手，持仓量333818]]>
</description>
<text>
<![CDATA[日盘：沪胶RU1801合约开盘价13600元/吨，最高价13785元/吨，最低价13320元/吨，收盘价13365元/吨；成交量905204手，持仓量333818手，较前一交易日增加3022手。
夜盘：沪胶RU1801合约开盘价13355元/吨，最高价13495元/吨，最低价13210元/吨，最新价13450元/吨；上涨95元/吨，涨幅0.71%。
日胶1803合约开盘价195.8日元/公斤，最高价199.9日元/公斤，最低价195.8日元/公斤，收盘价197.6日元/公斤；成交量3375手，持仓量10103手。
国内销区市场：上海市场，云南15年全乳胶报价11650元/吨；山东市场，云南15年全乳胶报价11650元/吨；衡水市场，云南15年全乳报价11450元/吨，云南市场，17年全乳胶报价12600元/吨。
上期所天然橡胶期货仓单与昨日相比减少2210吨。上期所天然橡胶期货仓单报370510。其中，上海增加90吨，云南减少370吨，山东减少370吨，天津减少630吨，海南减少930吨。
沪胶RU1801合约昨日震荡下挫，夜盘企稳。从60分钟K线图看， K线在60日均线上方，技术指标MACD红柱转绿；日线图看，K线在短期均线下方，技术指标MACD绿柱转红。成交量、持仓量放大，昨日日内空头增仓下打，技术面偏弱。前20名会员持仓，多单77076（+996），空单101178(+137)，净空24102手。&nbsp;
产业信息：据欧洲汽车制造商协会发布的数据显示，2017年9月份，欧盟地区乘用车注册量总计达到1,427,105辆，与去年同期相比下滑2%，去年9月份的销量为历史最好成绩，因此对比之下相形见绌；1-9月份，欧盟地区乘用车的销量表现较为积极，新车注册量达到1170万辆，与去年同期相比增长3.7%。
基本面变化不大，值得注意的是近期合成胶价格走高。昨日，日内黑色系大幅下挫，受到整体商品偏弱影响，沪胶在午后大幅走低，新空增仓继续下打，建议日内操作以短线快进快出为主，偏空思路，13000附近支撑较强。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-20 09:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[感温电缆工作原理是什么？种类分类是怎样的？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-463.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[感温电缆一般是使用在发电站、变电站以及电缆沟道等场所。感温电缆探测器的好处就是稳定可靠、适合在一些恶劣环境中做火灾检测。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[感温电缆一般是使用在发电站、变电站以及电缆沟道等场所。感温电缆探测器的好处就是稳定可靠、适合在一些恶劣环境中做火灾检测。它的工作原理是什么呢？下面是对它的介绍。


说得简单点的话，它的工作原理就是发出差温火灾或者是定温火灾信号。说得具体点的话，就是感温电缆内部的4根导线红/l蓝、黄/白分别短接构成两互相比较的监测回路。感温电缆保护场所现场某种环境发生改变的话，微机控制器检测到变化达到报警值，这就会产生报警信号发送给后端火灾报警控制屏，引发火灾报警信号。
然而随着感温电缆的应用领域在扩展，所以它的技术也在不断地加强。现在出现了模拟量定温式感温电缆以及模拟量差定温式感温电缆。它的芯数目也随之发生变化，由传统的两芯变为四芯。这里就为大家介绍下四芯模拟量定温式感温电缆以及模拟差量定温式感温电缆。
四芯模拟量定温式感温电缆，是由四线芯组成，温度变化的时候，它的电阻发生变化，电阻的变化达到设定阈值，探测器发出报警信号。四芯模拟差量定温式感温电缆，电阻变化速率或者是变化量达到阈值，探测器发出差温火灾或者是定温火灾报警信号。
感温电缆在使用的时候，适合的温度范围包括68度、85度以及105度和138度。为了区分这几种不同的感温电缆，所以制造的时候，使用了不同的颜色。
感温电缆的分类是怎样分？
分为两种，一种是不可恢复式感温电缆，另一种是可恢复式感温电缆。不可恢复式感温电缆，它的组成材料是两根热敏材料、绝缘钢丝。这个钢丝外面还包有一层感温且绝缘的材料。它处于正常监视状态下的时候，钢丝都是处于绝缘状态的。周围温度如果上升到一定的值的话，温度敏感材料破裂引起短路，自然就会发生报警。可恢复式感温电缆，则是现场温度发生变化，电缆就会发生变化，达到阈值的话，探测器自然会发出报警信号。
感温电缆在安装使用的时候，也是有一些事项需要注意的，这个感兴趣的话，可以看看下面的推荐阅读！
推荐阅读：感温电缆的种类、应用场所和注意事项，你都知道吗？]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201710/20/09-50-21-71-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[感温电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-20 09:47</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[阿尔卡特海洋网络将建“极光”海底电缆系统]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-462.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[日前，FP通信（FPT）和阿尔卡特海洋网络（ASN）签署一份总承包协议，开发极光海底电缆系统。阿尔卡特海洋网络将建极光海底电缆系]]>
</description>
<text>
<![CDATA[日前，FP通信（FPT）和阿尔卡特海洋网络（ASN）签署一份总承包协议，开发&ldquo;极光&rdquo;海底电缆系统。
阿尔卡特海洋网络将建&ldquo;极光&rdquo;海底电缆系统
&ldquo;极光&rdquo;海底电缆系统将基于ASN的海底系统技术，总项目投资约3.1亿美元。
交付高达15Tbps容量的&ldquo;极光&rdquo;海底电缆将巩固北美洲、中美洲及南美洲地区的现有网络基础设施。现有网络基础设施有限的能力无法提高容量或性能来管理更大用户基础、宽带增长、4G/5G网络、低延迟应用、视频、物联网极大数据的增长需求。
AURORA海底电缆系统将提供从西西佛罗里达州萨拉索塔到厄瓜多尔曼塔的连接，途径巴拿马。
&ldquo;我们很荣幸与ASN合作建设海底电缆，这将使我们占据中美洲及南美洲太平洋海岸的领导地位。极光海底电缆系统体现出FPT成为全球十大海底电缆系统企业之一的计划。我们清楚地意识到通信基础设施对于区域的重要性，以及对公司重要价值的贡献。&rdquo;FPT总裁Luiz Fuschini表示。
ASN总裁Philippe Piron表示：&ldquo;极光海底电缆系统证明需要高容量的基础设施来适应企业及终端用户对数据中心互联、云技术及内容共享应用的要求。我们很高兴与FPT合作，有助于我们把握互联世界的创新技术提供的机会。&rdquo;
由ASN部署的解决方案将包括1620 SOFTNODE。海底电缆系统还设计能延伸至智利，并无需中间重建连接到美国。作为合同的一部分，ASN还将负责项目管理、系统设计、海上运营及系统调试。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[海底电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[电缆网]]>
</source>
<pubDate>2017-10-19 16:12</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电力电缆运行规范有哪些？买书更方便！]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-461.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电力电缆运行规范有哪些？这是一个很多人都会在网上进行提问的问题，实际上对于它的介绍，是有专门的书籍的。有条件的人，买本书]]>
</description>
<text>
<![CDATA[电力电缆运行规范有哪些？这是一个很多人都会在网上进行提问的问题，实际上对于它的介绍，是有专门的书籍的。有条件的人，买本书看看还是比较方便的。这里，选取其中的一部分展示给大家看看。


它包括这几个章节：第一章就是总则，第一章包含有九节。它们分别是对电缆线路的基本要求、电缆直埋地下规定、电缆安装在沟内以及隧道内的规定、安装在桥梁构架上规定、敷设在排管内规定、敷设在水底规定、安装电缆其它要求、电缆备品、技术文件。第二章介绍的是电缆线路机械设计的防止。第三章介绍的是电缆绝缘过热和导线连接点损坏的防止，又分为几节，分别是正常线路电缆允许温度和载流量、系统短路时电缆允许温度和允许短路电流、电缆温度监视、导线连接点损坏的防止。第四章介绍的是电缆腐蚀以及其它事故的预防。这里也分为两节：电缆腐蚀监视和防止、绝缘变质事件的预防。第五章主要介绍的是电缆的巡查，分为这几节：巡查周期、主要主要事项、巡查结果处理。第六章介绍的是电缆预防性试验，分为这几节：直流耐压试验、泄漏电流测定。第七章介绍的就是电缆故障分析，分为这几节：故障判定、故障处理及原因分析。第八章介绍的是运行前电缆线路设备验收，分为两节：安装电缆线路设备验收、竣工后电缆线路设备验收。全书大概介绍的内容就是这些了！此外，还有一些附件在最后面。
下面介绍下一些对于电缆的要求。直埋地下的电缆，一般是需要使用铠装电缆的。电缆和树木主干的距离也是有相应的规定的，不能超过0.7m。电缆沟底是不允许出现石块等硬杂物的，最好使用柔软的土层。没有改土层的话，是需要铺设厚度达到100mm的厚土的。
电力电缆的型号，必须要有相应的说明，一些常见的指标包括截面、安装日期、长度等都是必须要有的。当电缆的线路发生改变的时候，要及时做好相应的记录，变更资料。当电缆的线路发生故障的时候，也是要记录下来的。
以上就是是对于电力电缆运行规范的一些知识点的介绍，这里再次提醒大家，想要比较清楚的了解的话，最好的方法还是买专业书籍比较好，和网上的一些资料相比，看起来也是比较方便的、更准确的！

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201710/19/16-01-41-34-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[电力电缆运行规范]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-10-19 16:00</pubDate>
</item>
</document>