<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<document>
<webSite>http://www.gjdlswpt.cn/</webSite>
<webMaster>mail@yourdomain.com</webMaster>
<updatePeri>60</updatePeri>
<item>
<title>
<![CDATA[7月28日国内主要PE市场早评]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-73.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[7月28日国内主要PE市场早评：昨日PE市场价格小幅松动，线性期货低开震荡，市场气氛受挫，贸易商随行就市，下游采购谨慎，实盘成]]>
</description>
<text>
<![CDATA[7月28日国内主要PE市场早评：昨日PE市场价格小幅松动，线性期货低开震荡，市场气氛受挫，贸易商随行就市，下游采购谨慎，实盘成交侧重商谈。
现货市场行情参考：广州PE市场窄幅下滑，广州7042报9700元/吨，东莞PE市场窄幅下滑，茂名2426K无税9600-9650元/吨，上海PE市场变化不大，Q281送到报10700元/吨。
今日预测：预计今日PE市场价格盘整为主。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-28 09:45</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[7月28日国内主要PVC市场早评]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-72.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[7月28日国内主要PVC市场早评：昨日PVC市场行情维稳整理。期货震荡上行，贸易商心态谨慎，随行出货。下游企业接货积极性不足，对]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
7月28日国内主要PVC市场早评：昨日PVC市场行情维稳整理。期货震荡上行，贸易商心态谨慎，随行出货。下游企业接货积极性不足，对高价货物依旧抵触，实盘成交有限。
现货市场参考行情：广州地区目前电石法5型料主流价格报6880-6940元/吨自提；常州地区PVC市场小幅整理，普通5型电石料主流6750-6860元/吨自提；上海地区PVC普通电石法5型料主流集中在6800-6920元/吨自提。
预计今日PVC市场行情窄幅盘整。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-28 09:40</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[7月28日伦铜早评]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-71.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[隔夜，医改死缓后边境税夭折，特朗普新政又遭重挫，昨日伦铜如之前所料整体呈现震荡盘整态势，涨势趋于放缓，开于6314.5美元/吨]]>
</description>
<text>
<![CDATA[隔夜，医改死缓后边境税夭折，特朗普新政又遭重挫，昨日伦铜如之前所料整体呈现震荡盘整态势，涨势趋于放缓，开于6314.5美元/吨，开盘后铜价小幅冲高至6350美元/吨附近但随即回落，围绕日均线震荡运行。欧美时段，铜价重心有所上扬，欲向上冲击6380美元/吨但动力不足，未果后铜价一路下探至6300美元/吨附近，但下方6300美元/吨位置支撑明显，铜价迅速反弹，最后收于6320美元/吨，涨13.5美元/吨。&nbsp;
市场方面，截止7月27日，伦铜现货价为6238美元/吨，较3月合约贴水31.25美元/吨；沪铜现货对伦铜现货实际比值为7.89（进口比值为7.99），进口亏损415元/吨；沪铜连3合约对伦铜3月合约实际比值为7.95（进口比值为7.99），进口亏损251元/吨。
消息方面，美国耐用品订单月率大超预期，市场对美国经济复苏转看好，但美元指数持续弱势或拖累经济增长势头，隔夜伦铜显示窄幅震荡加剧，一度下探6300美元支撑，总体基本持平于两年内高位水平，预计伦铜维持高位窄幅震荡。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-28 09:30</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[辐照交联电缆有何优势？种类有哪些？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-69.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　辐照交联电缆在岛国日本以及欧美等国家使用较为普遍，一个很重要的原因就是它的优势很多，那么它有何优势呢？种类有哪几种？]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　辐照交联电缆在岛国日本以及欧美等国家使用较为普遍，一个很重要的原因就是它的优势很多，那么它有何优势呢？种类有哪几种？我们一起来看看吧！


　　辐照交联电缆是通过分子链重新组合而形成的大分子立体结构构成的交联聚乙烯构成。由于它的这种结构，所以自然有以下的优势：
　　通过辐照后的电缆热性能能够达到105度，辐照交联采用的方式是借助物理方式，并非其它的方式，而且整个交联过程没有水的介入，它的绝缘材料中的水分子含量小于100PPM，绝缘纯度较高。所以辐照交联电缆一些性能比如说电性能、机械性能等方面有良好的性能，使用寿命也很长，可达到60年。除了上面提到的特点，电缆还有着重量轻、结构简单以及敷设不受到落差限制等优点。
　　辐照交联电缆种类介绍
　　辐照交联电缆包含以下几类，通常用英文YJV或者YJLV方式表示，后面加上数字表示不同的型号。
　　1、YJV、YJLV 辐照交联聚乙烯绝缘聚氯乙烯护套电力电缆
　　2、YJY、YJLY 辐照交联聚乙烯绝缘聚乙烯护套电力电缆
　　3、YJV22、YJLV22辐照交联聚乙烯绝缘钢带铠装聚氯乙烯护套电力电缆
　　4、YJV23、YJLV23辐照交联聚乙烯绝缘钢带铠装聚乙烯护套电力电缆
　　5、YJV32、YJLV32辐照交联聚乙烯绝缘细钢丝铠装聚氯乙烯护套电力电缆
　　6、YJV33、YJLV33辐照交联聚乙烯绝缘细钢丝铠装聚乙烯护套电力电缆
　　不同种类的辐照交联电缆，使用的范围也是不一样的，接下来就给大家介绍一下。
　　VV、VLV、VY、VLY、YJV、YJLV、YJY、YJLY这一类电缆主要是在室内外敷设中使用。这些电缆可以承受一定的敷设牵引，然而不能承受机械外力，所以需要承受机械外力的的场合不能使用这些电缆。单芯的电缆不能被使用在敷设磁性管道中。
　　VV22、VLV22、VV23、VLV23、YJV22、YJLV22、YJV23、YJLV23这一类电缆在室内、电缆沟、隧道等场所敷设使用，可以承受一定的机械外力，但是承受的拉力不能过大。
　　VV32、VLV32、VV33、VLV33、YJV32、YJLV32、YJV33、YJLV33这一类电缆主要在室内、电缆沟、隧道等场所敷设使用，也可以承受一定的机械外力。
　　以上就是对于辐照交联电缆的一些常见问题的介绍，它和普通电缆相比的话，更环保，污染物更少。而且该种电缆更稳当，与普通电缆相比，不易变形。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201707/28/16-13-27-48-91.png]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-28 09:10</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[7月28日沪铜早评]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-70.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[昨夜内盘方面沪铜主力合约1709开于50210元/吨，开盘后铜价一波小幅摸高，欲冲击50400元/吨高位，但上方压力较大，后续跟随外盘跌]]>
</description>
<text>
<![CDATA[昨夜内盘方面沪铜主力合约1709开于50210元/吨，开盘后铜价一波小幅摸高，欲冲击50400元/吨高位，但上方压力较大，后续跟随外盘跌破日均线，重心降至50100元/吨附近，最后收盘于50120元/吨，跌30元/吨，持仓减444手至20.7万手附近。
市场方面，截止2017-7-27，1#铜现货价格为49900元/吨，较前日上涨370元/吨，较近月合约升水10元/吨，持货商盘初贴水报价好铜，无奈市场认同度低，随着盘面缓步下滑，持货商主动调降好铜贴水，平水铜无意扩大贴水，盘面跌破5万后企稳，逢低买盘略增，成交较早市好转。
铜价涨势逐渐趋于理性符合之前预期，昨天呈现震荡盘整态势，主要是消化前期的较大涨幅，出现小幅回调后下方获得强力支撑，整体重心还是在缓步上扬，可见市场对铜价看涨氛围较浓。预计未来美元将保持一段时间的疲软，加之趋于严格的环保政策和中国经济稳中向好的态势，铜价短期内出现大幅下跌可能性较低，将主要呈现震荡上行态势。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-28 09:05</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电缆故障定位仪]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-68.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电缆故障定位仪，是一套综合性的电缆故障探测仪器，他能对电缆的高阻故障进行测试，高低阻性的接地，短路和电缆的断线以及接触不]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
电缆故障定位仪，是一套综合性的电缆故障探测仪器，他能对电缆的高阻故障进行测试，高低阻性的接地，短路和电缆的断线以及接触不良等故障进行相应的一个测试，电缆故障定位仪配备了声测法定位仪，他是可以用来精准测定故障点的位置，及其适用于测试各种不同的型号，不同等级的电力电缆以及通信系统的电缆的故障定位测试。
电缆故障定位仪采用多种多种测试的方法，应用当代最先进的电子技术成果。具有国内先进的微电子技术，具有智能化程都高，功能齐全，使用的范围较广，使用方便等诸多特点。
飞机的安全是最重要的，在民航的机务中，都需要根据飞机自身的特点，提出一种能够对他进行有效测试与诊断的方法，低压脉冲的方法是利用单片机和CPLD技术，进行检测飞机缺陷的定位装置。该定位仪是使用三部分组成，信号采集电路，系统控制电路以及相对应的人机交互电路，，这种使用方法，既保证了信号的高速采集，又满足了系统的低俗处理，具有低成本，方便，准确等多种特点。除了应用于飞机的检修，还可以进一步应用于电信，电力等诸多部门的电缆缺陷测试。
电力电缆故障测试仪是由测试仪，定位仪，电缆路径三个主要的部分的组成。测试仪是主要用于测试电缆故障的原因以及故障的性质，故障点到测试仪的大概距离，电缆故障定点测试仪是用来精准测试电缆故障点的，对于不知道走向的埋地电缆，那么就需要使用路径仪来测试电缆的地下走向。电力电缆故障进行测试的基本方法是通过对故障电缆的施加高压脉冲，在电缆故障的发生点产生电缆击穿，电缆故障击穿点放电的时候对外也会发出声音。


他的相关应用是在使用电缆较多的行业，在一些复杂的电力系统中，要找到地下电缆线路的故障是很困难的事情，但是，在这一方面功能多样的并且操作简单的设备层出不穷，不但可以降低探测故障的高额成本，也可以减少艰苦查找电缆时长时间的停电，给我们的电缆故障排除带来了很多的方便。
直埋电缆和地下住宅的配电系统中，探测故障是一件非常耽误时间的事情，并且会对用户引起十分的不便的停电，某些技术还会损害电缆，一些对技术要求较高的设备，器操作较为复杂，只有受过严格训练的操作人员才能使用，这给这类技术设备提供了较为强大的推广，因此，选择合适的技术，也是对故障探测器的完善使用。有了合适的设备，在现场的工作中有专业的探测故障器。
锤击脉冲法是简单的电缆系统探测高阻故障最有效的，锤击脉冲法用来，冲击停电的电缆，并产生一个操作人员可以听见的沿电缆表面传输的锤击声。但是探测需要多锤击几次。多次重复冲击电缆可能会破坏和损坏电缆。但是这种方法简便易行，因此可以采用锤击法来进行电缆故障的测试。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-27 15:56</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[测井电缆入库前的检测、储存及维修保养措施]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-67.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　测井电缆的出现，使得在油、气井的各项工作进行都很方便！在使用它的时候要做一些措施能够延长它的寿命，规范的使用也是很有]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　测井电缆的出现，使得在油、气井的各项工作进行都很方便！在使用它的时候要做一些措施能够延长它的寿命，规范的使用也是很有必要的！以下的举动需要引起重视！


　　首先是入库前的检查
　　1、新电缆在入库之前要检查下各缆心的阻值及绝缘性。在常温的条件之下，各缆心阻值应该和电缆长度对应；各缆心以及外层钢丝的绝缘电阻值应该比200大。新的电缆在入库的时候，包装要完好无损，在启用之前不得对原包装造成损坏。入库的时候，发现包装如果有损坏的话，要及时地采用补救措施。
　　2、上面提到新电缆入库的时候发现包装有损坏的话，要做补救措施。这个时候需要对电缆的外观进行观察，假如发现有压扁或者是跳丝等情况，要及时地查找出原因。
　　3、新电缆入库的时候，它的合格证、技术说明书也要妥善保管好，不要丢掉，因为在电缆出库时，需要交付给使用单位。
　　其次是电缆的储存
　　1、电缆在储存的时候，要放在料台上，料台距离地面的距离应该比30cm大，并做好必要的防雨设施。
　　2、电缆在储存的时候，电缆滚筒不要竖着放，避免它变形及损坏。
　　3、在准备继续用旧电缆的时候，存放钱，要对它进行清洁、干燥，防锈等处理，并且标识其技术状况。
　　4、需要废弃的电缆要放在指定地点，也要进行标识说明。
　　最后是测井电缆的维修保养
　　1、电缆使用的时候，当电缆的部分发生损坏，比如说缆心绝缘通断及铠装层损坏等，要随时将损坏的部位进行修复。
　　2、电缆头最好的话，每隔两个月交给施工小队重新制作一下。
　　3、电缆的通断以及绝缘被破坏的话，先要检查出确切的故障位置后然后进行复查，确认故障的位置后再进行维修。
　　4、电缆的维修人员要严格按相关的要求对电缆进行修复保养工作。
　　5、经过维修的电缆务必要达到这样的要求：电缆达到规定的强度以及电气性能；受到锈蚀以及被长期搁置的电缆使用前，要进行清洁和防腐工作。
　　6、正常使用的电缆要定期进行维护保养工作，用过的电缆不能调头使用。
　　进口电缆每季度以及国产电缆每两个月最好进行一次维护保养工作。
&nbsp;

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201707/27/14-45-30-74-91.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-27 14:44</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[7月24日国内主要PE市场早评]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-65.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[7月24日国内主要PE市场早评：昨日PE市场价格持续上涨，部分中油和石化继续上调出厂价，支撑市场气氛，商家随行就市，下游需求一]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
7月24日国内主要PE市场早评：昨日PE市场价格持续上涨，部分中油和石化继续上调出厂价，支撑市场气氛，商家随行就市，下游需求一般，实盘侧重商谈。
现货市场行情参考：成都PE市场报盘走高，兰化2426H报10500元/吨；重庆PE市场报盘走高，茂名2426H报10500元/吨；兰州PE市场报价走高，成交一般，2426H报10000-10050元/吨。
预计今日PE市场价格继续小涨。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-26 15:55</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电缆故障定位仪怎使用]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-64.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电缆故障定位仪，是一套综合性的电缆故障探测仪器，他能对电缆的高阻故障进行测试，高低阻性的接地，短路和电缆的断线以及接触不]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
电缆故障定位仪，是一套综合性的电缆故障探测仪器，他能对电缆的高阻故障进行测试，高低阻性的接地，短路和电缆的断线以及接触不良等故障进行相应的一个测试，电缆故障定位仪配备了声测法定位仪，他是可以用来精准测定故障点的位置，及其适用于测试各种不同的型号，不同等级的电力电缆以及通信系统的电缆的故障定位测试。
电缆故障定位仪采用多种多种测试的方法，应用当代最先进的电子技术成果。具有国内先进的微电子技术，具有智能化程都高，功能齐全，使用的范围较广，使用方便等诸多特点。
飞机的安全是最重要的，在民航的机务中，都需要根据飞机自身的特点，提出一种能够对他进行有效测试与诊断的方法，低压脉冲的方法是利用单片机和CPLD技术，进行检测飞机缺陷的定位装置。该定位仪是使用三部分组成，信号采集电路，系统控制电路以及相对应的人机交互电路，，这种使用方法，既保证了信号的高速采集，又满足了系统的低俗处理，具有低成本，方便，准确等多种特点。除了应用于飞机的检修，还可以进一步应用于电信，电力等诸多部门的电缆缺陷测试。
电力电缆故障测试仪是由测试仪，定位仪，电缆路径三个主要的部分的组成。测试仪是主要用于测试电缆故障的原因以及故障的性质，故障点到测试仪的大概距离，电缆故障定点测试仪是用来精准测试电缆故障点的，对于不知道走向的埋地电缆，那么就需要使用路径仪来测试电缆的地下走向。电力电缆故障进行测试的基本方法是通过对故障电缆的施加高压脉冲，在电缆故障的发生点产生电缆击穿，电缆故障击穿点放电的时候对外也会发出声音。
他的相关应用是在使用电缆较多的行业，在一些复杂的电力系统中，要找到地下电缆线路的故障是很困难的事情，但是，在这一方面功能多样的并且操作简单的设备层出不穷，不但可以降低探测故障的高额成本，也可以减少艰苦查找电缆时长时间的停电，给我们的电缆故障排除带来了很多的方便。
直埋电缆和地下住宅的配电系统中，探测故障是一件非常耽误时间的事情，并且会对用户引起十分的不便的停电，某些技术还会损害电缆，一些对技术要求较高的设备，器操作较为复杂，只有受过严格训练的操作人员才能使用，这给这类技术设备提供了较为强大的推广，因此，选择合适的技术，也是对故障探测器的完善使用。有了合适的设备，在现场的工作中有专业的探测故障器。
锤击脉冲法是简单的电缆系统探测高阻故障最有效的，锤击脉冲法用来，冲击停电的电缆，并产生一个操作人员可以听见的沿电缆表面传输的锤击声。但是探测需要多锤击几次。多次重复冲击电缆可能会破坏和损坏电缆。但是这种方法简便易行，因此可以采用锤击法来进行电缆故障的测试。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[锦毛鼠]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-26 15:50</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电力电缆故障测试仪测量原理和方法介绍]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-66.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电缆在使用过程中或多或少都会出现一些问题，这个时候找准故障点然后进行修理维护工作。我们常常会使用到的工具就是电力电缆故障]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　电缆在使用过程中或多或少都会出现一些问题，这个时候找准故障点然后进行修理维护工作。我们常常会使用到的工具就是电力电缆故障测试仪，那么你知道它的测量原理以及测量方法吗？


　　首先介绍一下电力电缆故障测试仪的测量原理。
　　1.行波法
　　电压和电流的行波在线路上的传播速度是固定的，在电力电缆中波速一般时150m/s到220m/s之间。根据这一特点，专家们提出了行波故障测距方法。该方法可以借助行波在测量点以及故障点之间往返一次的时间，然后通过简单的运算就可以测量出来距离。获取和识别行波信号的方法有两种，第一种是借助电压行波信号的方法，而第二种是借助电流行波信号的方法。这两种方法都可以测距。目前的话，国内采用的方法是电流行波的方法测。采用这种原因的方法在于电压行波信号不太容易获取到。母线上出线较多的话，电压信号比较弱，电流信号却很强。这个时候，电流行波信号更容易获取。在工程应用上，与上面提高的两种方法对应的有低压脉冲反射法、脉冲电压法等等。
　　2.阻抗法
　　这种方法比较经典，但是在现场的话，貌似已很少被使用了。
　　接下来介绍电力电缆故障测试仪的测量方法
　　电缆故障测试仪利用多次脉冲法得到的故障测试波形极易判断、准确性也较高，但也是需掌握一定的技巧。
　　1．现场采取多次脉冲法将线路接好之后，在第一次施加冲击高压，如果得不到较为理想的测试波形，不用担心，这也是很正常的。原因在于事先并不知道故障的距离，也不清楚故障点的抗电强度。要是冲击电压加得不够高的话，故障点没被冲击高压击穿并产生电弧，这就采集不到故障回波了。所以必须要提高冲击电压。直到可以看到故障回波就可以了。
　　2．有的时候，故障点离测试端的距离较远，回波不强，所有就要调整&ldquo;长度选择&rdquo;，从而得到较强的故障回波。电缆故障测试仪是有着&ldquo;短距离&rdquo;、&ldquo;中距离&rdquo;、&ldquo;长距离&rdquo;三种状态。根据需要，我们进行选取。
　　3．为保证故障点可以充分击穿还有电弧延续时间足够，这里建议采用2微法耐压35KV以上的储能电容。
　　4．在进行多次脉冲法测试的时候，高压设备和故障电缆之间串有&ldquo;脉冲产生器&rdquo;，实际加到电缆故障相上的冲击高压和输出的电压相比，要低一点。假如输出电压已经达到35到42KV，故障点还是没能击穿的话，这个时候要更换冲击高压闪络电流，再进行测试。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201707/26/16-56-05-20-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-26 14:53</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电缆故障定位仪是怎么使用的]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-41.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电缆故障定位仪，是一套综合性的电缆故障探测仪器，他能对电缆的高阻故障进行测试，高低阻性的接地，短路和电缆的断线以及接触]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;电缆故障定位仪，是一套综合性的电缆故障探测仪器，他能对电缆的高阻故障进行测试，高低阻性的接地，短路和电缆的断线以及接触不良等故障进行相应的一个测试，电缆故障定位仪配备了声测法定位仪，他是可以用来精准测定故障点的位置，及其适用于测试各种不同的型号，不同等级的电力电缆以及通信系统的电缆的故障定位测试。
电缆故障定位仪采用多种多种测试的方法，应用当代最先进的电子技术成果。具有国内先进的微电子技术，具有智能化程都高，功能齐全，使用的范围较广，使用方便等诸多特点。
飞机的安全是最重要的，在民航的机务中，都需要根据飞机自身的特点，提出一种能够对他进行有效测试与诊断的方法，低压脉冲的方法是利用单片机和CPLD技术，进行检测飞机缺陷的定位装置。该定位仪是使用三部分组成，信号采集电路，系统控制电路以及相对应的人机交互电路，，这种使用方法，既保证了信号的高速采集，又满足了系统的低俗处理，具有低成本，方便，准确等多种特点。除了应用于飞机的检修，还可以进一步应用于电信，电力等诸多部门的电缆缺陷测试。


电力电缆故障测试仪是由测试仪，定位仪，电缆路径三个主要的部分的组成。测试仪是主要用于测试电缆故障的原因以及故障的性质，故障点到测试仪的大概距离，电缆故障定点测试仪是用来精准测试电缆故障点的，对于不知道走向的埋地电缆，那么就需要使用路径仪来测试电缆的地下走向。电力电缆故障进行测试的基本方法是通过对故障电缆的施加高压脉冲，在电缆故障的发生点产生电缆击穿，电缆故障击穿点放电的时候对外也会发出声音。
他的相关应用是在使用电缆较多的行业，在一些复杂的电力系统中，要找到地下电缆线路的故障是很困难的事情，但是，在这一方面功能多样的并且操作简单的设备层出不穷，不但可以降低探测故障的高额成本，也可以减少艰苦查找电缆时长时间的停电，给我们的电缆故障排除带来了很多的方便。
直埋电缆和地下住宅的配电系统中，探测故障是一件非常耽误时间的事情，并且会对用户引起十分的不便的停电，某些技术还会损害电缆，一些对技术要求较高的设备，器操作较为复杂，只有受过严格训练的操作人员才能使用，这给这类技术设备提供了较为强大的推广，因此，选择合适的技术，也是对故障探测器的完善使用。有了合适的设备，在现场的工作中有专业的探测故障器。
锤击脉冲法是简单的电缆系统探测高阻故障最有效的，锤击脉冲法用来，冲击停电的电缆，并产生一个操作人员可以听见的沿电缆表面传输的锤击声。但是探测需要多锤击几次。多次重复冲击电缆可能会破坏和损坏电缆。但是这种方法简便易行，因此可以采用锤击法来进行电缆故障的测试。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[国际电缆商务平台]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[锦毛鼠]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-24 10:23</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[控制电缆的价格能够估算吗？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-43.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　很多人都在问控制电缆价格是多少？这个实际上是不确定的，因为它受多种因素所影响。　　一、地区。不同的地区，经济水平不同]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　很多人都在问控制电缆价格是多少？这个实际上是不确定的，因为它受多种因素所影响。


　　一、地区。不同的地区，经济水平不同，物价自然而然不同，这个是一定的。
　　二、供应商。不同的供应商，所指定的价格自然不同，有的便宜，有的贵。然而便宜的不一定是好的东西，老话说便宜没好货是很有一定道理的。大家购买控制电缆的时候，应该把质量放在第一位。
　　三、型号。不同的产商，生产不同型号的控制电缆，制作的材料、工艺等有一些差异，所以价格自然不同。
　　四、购买方式。团购及商家做活动的时候，比一般的购买方式，单价相比自然便宜得多呢？
　　虽然我们不知道控制电缆的购买价格，但是对于它的成本，我们可以通过一定的方式来计算或者说是估算来算出来的。那么，您知道电线的成本如何计算吗？电缆价格计算公式是什么？接下来，会为大家慢慢介绍，相信大家会对此有一定的了解的。
　　我们这里以铜材质的控制电缆作为例子，成本的计算方式，铜的成本：铜重量*铜价格=铜成本。铜的重量=铜的密度(0.0089)*铜丝的体积。铜丝的体积=面积*高度。
　　电缆价格计算公式
　　控制电缆价格公式如下：铜的重量X铜价计算：丝经&divide;2=1.25X1.25X3.14=平方数X丝的根数X0.89X当时铜价+10%的加工费。
　　控制电缆的成本价格计算
　　平方X1.83=铜的重量X当时的铜价+铠装的价格(重量X0.4元/斤)=成本价格+10%的加工费。
　　电缆的价格=制造材料成本+固定费用+税收+业务费+利润。
　　制造材料成本=材料成本*(1+材料消耗)(材料成本即为理论计算出来的值)。
　　固定费用都是根据各个公司的情况而发生改变，因而有所不同，一般包含有生产工资、管理工资、水电费、修理费、折旧费、房租费、运输费用。
　　而税收，由于每个地方的经济水平是不同的，所以费用自然而然也是不同的。
　　业务费和利润受公司的影响，主要是由公司的盈利水平所决定的。
　　我们买控制电缆实际上一方面是要看价格，更为重要的是看重质量！人们常说的性价比，实际上不要过于判断，一般人是无法估算的，把更多的精力放在电缆的质量上。那么那些电缆的质量不错呢？根据最新的消息，有人把电线电缆的产家做出一个榜单，榜单包含有十大较好的电线电缆品牌，那么具体榜单是怎样的呢？我们一起来看看吧！
　　山东阳谷、浙江正泰、远东电缆、特变电工、上海熊猫、山东华凌、江苏上上、德力西集团、宝胜集团有限公司、南洋电缆集团（排名不分先后）
　　当然以上榜单仅供参考，大家可自行判断品牌的好坏。最好的方法实际上去问一下专业的人士，身边有做电工的朋友，多和他们交流交流吧！]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201707/25/08-58-59-33-91.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-21 10:36</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[关于玻璃钢电力电缆管的一些介绍]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-42.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　电力电缆管的材料有很多种，有镀锌钢管的，还有玻璃钢电力电缆管！那么哪种材料比较好呢？很多人认为玻璃钢电力电缆管的性能]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　电力电缆管的材料有很多种，有镀锌钢管的，还有玻璃钢电力电缆管！那么哪种材料比较好呢？很多人认为玻璃钢电力电缆管的性能更好，使用范围更加广泛。这种看法实际上是有一定道理的，那么为什么这样说呢？


　　玻璃钢电力电缆管是用树脂做基体，用织物以及连续玻璃纤维用作增强材料，通过拉挤工艺成型或者计算机控制缠绕工艺的一种管道。接下来介绍玻璃钢电力电缆管的一些独有的特征！
　　连接方式
　　玻璃钢电缆管采用的主要是&ldquo;O&rdquo;型密封圈承插连接的方式，在特殊位置的话也能够采用法兰或者粘接等连接方式。
　　应用领域
　　（1）城市电网建设和改造工程、市政改造工程。
　　（2）民航机场工程建设，工业园区、小区工程建设。
　　（3）交通路桥工程建设。
　　玻璃钢电力电缆管重量只有钢管的1/4，混凝土管的1/10左右，一个人就能搬运。它具有以下的优势：
　　（1）电腐蚀，非磁性，适用在单芯电缆敷设中使用，不用通过特别处理来防止涡流，可以说是解决了钢管作为磁性材料容易产生涡流的问题。
　　（2）耐水性好，它能够长期在潮湿或者水中使用。然而普通的复合材料不耐水，所以只能在干燥环境条件下使用。这一特点能避免了直埋地敷设导致的电缆被腐蚀现象，同时还能避免镀锌钢管在潮湿土壤中容易生锈，从而失去对电缆保护的功能。
　　（3）耐热、防火性能比环氧玻璃钢和塑料等材料好。在130℃下长期使用，而且遇火不燃烧。
　　（4）具有绝缘，不生锈，防腐蚀，使用寿命长等优点，一般使用50年以上都不用维护。
　　二、玻璃钢电力电缆管经常用于电网建设，主要是有以下的优势：
　　(1)施工方便、简捷。因为采用的是玻璃钢电力电缆管敷设，重量轻，施工方法简单，劳动强度大大降低了，工作效率提高了，工作时间缩短了。
　　(2)强度高、防水性好。电缆所经过的路段地形比较复杂，既要穿过公路，又通过潮湿地段，还和地下排水渠交叉，所以对保护管的抗腐蚀能力、强度以及防水性能的要求都是非常严格的。
　　(3)采用的是玻璃钢电力电缆管敷设，能够在保持不停电的前提下，预先进行埋管和放电缆，完全不影响供电。最后的话，只需要短时停电，连接电缆电源和引下线，供电的可靠性得到提高。
　　(4)玻璃钢电力电缆管和镀锌钢管比价格，相差不大。但由于它有着镀锌钢管比不上的优点，让玻璃钢电力电缆管的大量投入使用呈现了广阔有利的前景。
　　对于玻璃钢电力电缆管的介绍就到这里了，估计对大家也带来了一定的帮助！]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201707/25/08-46-22-51-91.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-21 09:46</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[使用铠装控制电缆有什么好处？种类型号有哪些知道不？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-44.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　铠装控制电缆的使用解决了普通电缆使用时候遇到的问题，那么使用铠装控制电缆有什么好处呢？　　在电线电缆行业当中，由于电]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　铠装控制电缆的使用解决了普通电缆使用时候遇到的问题，那么使用铠装控制电缆有什么好处呢？


　　在电线电缆行业当中，由于电缆在使用以及运输的时候会存在一定的风险，因此很多的企业会在动力电缆上进行铠装，使用这种技术的目的，主要就是避免其内部的效用层在进行运输以及安装的时候受到损坏。
　　各种塑料类的电力电缆在进行敷设时候，都会收到一些各种机械外力的作用，比方说拉伸、扭转、弯曲等等。所有的这些机械外力，施加在电缆上的时候，都会对电缆带来一定的损伤。为使得电缆结构保持完整以及电气性能不受影响，进一步去提高电缆的使用寿命，非常有必要在电缆的外护层去加一层铠装层。
　　铠装电缆的种类
　　电缆的铠装层一般是有两种，钢带铠装以及钢丝铠装。这两种有何不同呢？
　　为了让电缆可以承受住径向的压力，从而采用双钢带、间隙绕包工艺，称它为钢带铠装电缆。
　　另一种让电缆可以承受较大的轴向拉力的方法就是使用多根低碳钢丝绕包工艺，称它为钢丝铠装电缆。
　　电缆的表示方法（包括铠装控制电缆）的意思是什么呢？
　　拿KVV32、塑力缆VV32、同轴电缆HOL33等做例子来说明吧。这些型号中的两个阿拉伯数字，第一个：&ldquo;3&rdquo;表示的意思是指细钢丝铠装;第二个：&ldquo;2&rdquo;表示的意思是指聚氯乙烯护套，&ldquo;3&rdquo;则是指聚乙烯护套。该型号的电缆一般在使用的时候选择跨距比较大、敷设落差比较大的场合。
　　铠装控制电缆的规格型号有哪些？
　　矿用铠装控制电缆包括MKVV22、MKVV32等；
　　铠装控制电缆包括KVV22、KVV32、KVVR22等；
　　铠装屏蔽控制电缆包括KVVP-22、RVVP-22、KVVRP-22、KVVP2-22等；
　　铠装阻燃控制电缆包括ZR-KVV22、ZR-KVV32、ZR-KVVR22等；
　　铠装阻燃屏蔽控制电缆包括ZR-KVVP22、ZR-KVVRP22、ZR-KVVP2-22等；
　　以上举出来的规格型号只是部分，型号不全，仅做参考，更多的型号可以查查专业的表。
　　铠装控制电缆使用说明
　　对于铠装控制电缆的使用，就随便挑以下几类来举例说明吧！
　　第一类氟塑料绝缘钢带铠装控制电缆：这种类型的电缆在石油、化工、冶金以及发电厂等工矿企业进行使用得较为广泛，可以作为各种电器、仪表及自动装置的连接线在高温条件下及恶劣环境中使用。
　　第二类是指石油勘探用承荷探测电缆：在各类油、气井的射孔、测井、取芯等作业中使用比较多，也是能够用于海洋调查的，港湾、河流以及水利水文测量，煤田地质勘测和地热测井等方面也得到使用。
　　第三类是指硅橡胶耐高温电力电缆：适合在交流额定电压0.6/1KV及以下固定敷设中使用，该电缆用作动力传输线或者移动电器连接使用，在电力、石化、冶金、电子、汽车制造等行业广泛地使用。
　　对于铠装控制电缆的介绍，就先到这里了，网上对于该种电缆的介绍很多，这里的介绍可能会有一些纰漏或者些许的毛病，大家可以自行判断。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201707/25/09-00-42-52-91.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-21 09:39</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[股市及大宗商品集体上涨 铜市多头氛围浓厚]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-36.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[周三，沪铜主力1709合约开于47750元/吨，开盘后延续昨晚夜盘走势，整体重心位于日均线下方，围绕47720元/吨宽幅震荡，上下波幅50]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;周三，沪铜主力1709合约开于47750元/吨，开盘后延续昨晚夜盘走势，整体重心位于日均线下方，围绕47720元/吨宽幅震荡，上下波幅50元/吨左右，下午时段开盘后，在多头增仓的带动下铜价上行至47850元/吨后回落至日均线附近，随后多头再度发力，铜价直线式上扬，尾盘围绕47900元/吨一线盘整，摸高至47970元/吨，收于47960元/吨，涨120元/吨。日内，股市及大宗商品集体上涨，铜市多头氛围浓厚，沪期铜重心上移，或继续测试上方48000元/吨整数关口。
外盘方面，伦铜开于6001美元/吨，开盘后在日均线附近短暂停留后，伦铜重心下移，围绕日均线震荡运行，低位至5988美元/吨，午后，多头增仓入市，伦铜重返6000美元/吨上方，遇阻6006美元/吨后短暂回落，随后伦铜再度上扬，摸高至6020美元/吨，进入欧盘，随着美元的小幅走高和LME铜库存增加1975吨，伦铜快速下泄，失去日内部分涨幅，截至16:50，伦铜报5999.13美元/吨。
宏观方面，美国公债收益率周四下跌，因医保议案在参议院受挫，使投资者越发谨慎，另外，经济数据疲弱，使美国联邦储备理事会(美联储/FED)未来升息步伐更加不确定。美元兑欧元和瑞郎周二触及逾一年最低，美元指数则逾跌至10个月低点，因对美国总统特朗普政策计划的信心降低，且对海外央行的鹰派立场不安。美元下跌，因对美国总统特朗普实施其经济计划的信心下降，以及对美国以外央行官员讲话的鹰派基调感到不安。
市场方面，日内沪期铜略有承压，少了个别贸易商的抛货，市场表现稳定，报价持稳，早市依然是平水铜受青睐，报价稳定于贴水90~80元/吨，11点后，盘面回升，好铜持货商惜售抬价，好铜突显货紧价挺，报价有早市的贴水70~60元/吨上抬于贴水50元/吨一线，平水铜顺势上拉，日内市场活跃度虽较昨日逊色，但贸易商供需双方表现持稳，总体对铜前景仍持有乐观态度。
目前业者普遍关注环保大检查的持续影响，因环保检查影响，近期市面上可供交易的再生铜货源明显紧张起来，而后续进口资源到货量预期持续减少，后市铜价或易涨难跌。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[锦毛鼠]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-20 09:34</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[架空绝缘电缆]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-18.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[​架空绝缘电缆是装有绝缘电缆和白虎外皮的架空导线，采用类似的交联电缆生产工艺制造的一种专用电缆，是介于架空导线和地下电缆]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;​架空绝缘电缆是装有绝缘电缆和白虎外皮的架空导线，采用类似的交联电缆生产工艺制造的一种专用电缆，是介于架空导线和地下电缆的新的输电方式，架空电缆都是单芯的，按照结构可以划分为硬铝线结构，硬啦铜线结构，铝合金线结构，通信或者是三芯吻合的结构，具有供电性高，可靠性强，供电安全等诸多优点，最主要的是架设，维修和经济性合理的特点，其中主要的参数是耐候性，架空电缆在国内应用广泛。
传统的高压电力运输方式，大多是使用高压电缆线路作为传输通道的，其中各自的优点和使用范围都有定论，现在，一种介于架空线缆和地下电缆之间的新高度在六十年代初期就已经开始研究和发展电缆，目前在城市的老旧电网中采用了架空电缆，上海等诸多的地方都采用了进口和国产的架空导线，因此被广泛的使用。


架空电缆并不是将普通的油纸绝缘电缆，也不是普通的交联绝缘电缆直接挂在架空线上，二十采用类似于交联电缆生产制造的工艺的一种电缆。
一般的架空电缆都是单芯的按照他的结构可以分为硬铝线结构，硬拉铜线结构，等多种的结构方式，硬铝线结构较轻，拉力适中，电缆易于弯曲，安装方便，并且他的造价较低，可以随便安装在现有的杆塔上面，所以现在的线路改造一般都是使用这种结构。
硬拉铜线较重，硬拉线结构较重，但是拉力相比较来说较大，抵抗外力的作用较强，甚至于杆塔断电时仍然可以继续通电。
铜芯或者是铝芯电缆支撑结构一般用于35kv的电压系统，跨距也较大用方形绝缘电缆将支撑线和三个绝缘相线分开，支撑线可以作为避雷使用，其最大的优点是弧垂较小。
在市场上电缆有很多的品种，要根据自己用电负荷来采用合适的电线，市场上面的电线价格各不相同，有的比较便宜，有的比较贵，更多的人会选择比较便宜的电缆，但是便宜的电缆往往是没有很高的技术含量，所以也达不到电压的要求，很容易发生事故，原材料没有太大的差别，如果便宜太多，那么就有可能是头功减料了，要么就是数量不够。
选购电缆，是有严格的标准线划分的：1.电线电缆表面的标志2.电线外观3.导体线径4.规范使用

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[锦毛鼠]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-20 09:30</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[68型电缆挂钩GL-PVC矿用电缆挂钩介绍]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-37.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　矿用电缆的挂钩类型不只一种，今天给大家介绍下68型电缆挂钩GL-PVC矿用电缆挂钩的一些知识。　　68型电缆挂钩GL-PVC矿用电缆]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　矿用电缆的挂钩类型不只一种，今天给大家介绍下68型电缆挂钩GL-PVC矿用电缆挂钩的一些知识。

　　68型电缆挂钩GL-PVC矿用电缆挂钩性能指标
　　（1）高强度并且能长时间承受负荷。
　　（2）回弹性良好，弯曲而不变形，与此同时能保持韧性、抵抗反复带来的冲击；
　　（3）耐磨自润滑性，降低消耗，节约能源；
　　（4）吸收噪声、减震，复合材料模量和金属作比较，小得多；对震动的衰减大，提供了比金属防止噪音性能更好的实用途径；
　　（5）和金属作比较的话，复合材料硬度低，对磨件不损伤；
　　（6）低系数，提供了其在摩擦件上能够广泛应用的可能。
　　（7）高化学稳定性，耐醇、醚、碳氢化合物、碱、弱酸、润滑油、洗涤剂、水（海水），并具有无臭、无毒、无味、无锈等特点，为其广泛应用在各方面的机械零部件使用提供了优良条件。
　　（8）简化维修保养流程，节省了劳动力；还有着优良的机械切削加工性能，提高了劳动生产力。
　　产品特点
　　抗老化并耐腐蚀-该种挂钩抗老化性能较好，不易发生脆化，韧性良好，吸收冲击力。
　　使用寿命长-在正常条件下使用的话，寿命是能够达到50年的。
　　阻燃、抗静电－挂钩的阻燃成分和抗静电分布挂钩本体内均匀，所以阻燃性能和抗静电性能指标不会因为时间的迁移而受到影响，阻燃性能和抗静电性能都是符合煤矿行业标准，适合在井下易燃、易爆的工作场所中使用。
　　质轻、安装方便&mdash;挂钩重量轻、成本低、运输安全方便，在井下安装时一能降低工人劳动强度，提高工作效率，二能降低工程造价。
　　安装说明
　　1）依据电缆外径的大小和型号来选择适合的电缆挂钩，每1.2m到1.8m(也能够以电缆不下垂作为参考)为一个悬挂位，每一单元根据需要悬挂一或多个电缆挂钩。
　　2）悬挂的时候，要先将专门螺栓穿孔，固定挂钩在井壁上，弧形钩呈垂直下垂状。多根电缆悬挂，采用的方法是一组挂钩两两串联。
　　3）两个挂钩串联时，先将一挂钩的挂孔对准另一个的挂杆，直杆段成直角，用力按入，让挂杆完全进入挂孔！接着的话，手持弧形钩旋转，直杆段成180℃的角度，让一挂钩的保险扣嵌入另一挂钩凹。
　　4）确定电缆整体进入弧形钩后，这个时候就可放开电缆。
　　注意事项
　　1）每一单元可串联挂钩数目不得超过10个。
　　2）为提高悬挂质量，挂钩的直杆段静止时最好紧靠井闭。
　　3）禁止施工人员采用凌空跳跃的做法将电缆送入弧形钩，这样做的话容易造成断裂。
　　以上就是对于68型电缆挂钩GL-PVC矿用电缆挂钩一些知识的介绍，希望能帮到大家！
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-19 09:35</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[铝价涨势暂缓 市场做多热情并未减弱]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-38.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[周三，沪铝早间开于14435元/吨，盘初前期入场多头纷纷离场观望，铝价承压下挫低位触及14370元/吨，随后5日均线初显，基本金属均]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;周三，沪铝早间开于14435元/吨，盘初前期入场多头纷纷离场观望，铝价承压下挫低位触及14370元/吨，随后5日均线初显，基本金属均开启反弹行情，多入空平下沪铝表现较好，震荡上行摸高14500元/吨，但难以突破该点位，收于14480元/吨。目前看来沪铝走势仍然较强，持续关注多空对于14500元/吨的争夺。
外盘方面，早间伦铝开于1928.5美元/吨，盘初伦铝重心小幅下移，下触5日均线低位录1925美元/吨，随后伦铝开启反弹快速上探，进入欧洲交易时段伦铝回踩日均线后继续上行，摸高1938.5美元/吨，随后再度回落至日均线处震荡，截至17:43，伦铝报1933.5美元/吨，5日均线持续表现较强支撑，预计伦铝短期继续高位震荡。


市场方面，期铝当月午前围绕日均线震荡，先抑后扬，盘末期铝快速拉账。上海成交集中14130-14160元/吨，对当月贴水180-160元/吨，无锡成交集中14130-14160元/吨，杭州成交集中14160-14170元/吨。持货商出货态度依然积极，下游企业看跌，观望态度加剧，成交集中14130-14140元/顿，盘末期铝快涨阶段，持货商随盘调价，报价高至14170元/吨，成交稍显活跃，整体成交较上一日趋冷。午后期铝当月继续上涨，持货商出现惜售心态，少量成交14160-14170元/吨。
消息方面，统计局公布的数据显示6月70个大中城市中，一二线城市房价同比涨幅连续回落，在楼市调控政策下，全国楼市销售降温，后期房地产投资将趋于回落。房地产行业是铜铝最大的消费下游之一，楼市萎靡不振，铜铝上行空间受限。
虽然日内铝价涨势暂缓，但市场做多热情并未减弱，后期随着供给侧改革政策逐步落地，业者普遍预计铝价中期重心将上移。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[锦毛鼠]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-19 08:42</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[CV电缆代表的意思是什么]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-45.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　电缆的种类很多，大家看到的电缆型号多半是英文字母加数字的表示方式。一般情况下即使不了解的它代表的意思是什么，只要在网]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　电缆的种类很多，大家看到的电缆型号多半是英文字母加数字的表示方式。一般情况下即使不了解的它代表的意思是什么，只要在网上随便一搜的话，大概就能明白了。今天给大家介绍一种电缆CV电缆，大家可能了解不多。


　　CV电缆的描述和应用
　　CV电缆在日本一度都很火爆甚至出现供不应求的情况，那么这字母表示的是什么意思了？有的人把它叫做架桥电缆，但是是不是这个意思，小编不得而知。它使用的材料是交联聚乙稀，起到绝缘的作用，然后做涂料使用的材料是用聚氯乙稀所构成的。CV电缆并不是按照国际标准来制作的，参考的标准是日本JIS标准，它的作用一般是用于在潮湿或者干燥环境中的电力分配，安装方式可以采取可露天或者通过管道来安装，直埋在地下也是可以的。
　　它参考的标准及认证
　　IEC 60502-1标准,JIS C 3605标准
　　电缆结构如下
　　导体: 同心实心或多股退火铜导体
　　绝缘: 交联聚乙烯(XLPE)
　　颜色: 2-芯-黑色, 白色，还有红色以及绿色
　　多于4芯: 黑色线芯要加上数字标注
　　填充: 采用的是非吸湿性材料(可选)
　　粘合带: 涤纶带（麦拉） (可选)
　　护套: 聚氯乙烯(PVC), 黑色
　　CV电缆在安装使用的时候也是有一定的要求，具体介绍如下
　　1.cv电缆线发生相互交叉情况的时候，低压电缆要在高压电缆的上方。要是其中一条电缆位于交叉点前后1米范围内，用隔板隔开或者穿管保护的时候，所能允许最小距离是0.25m。
　　2.CV电缆和热力管道相接近或者交叉时候，有隔热措施，平行及交叉的距离最小值分别是0.5m和0.25m。
　　3.cv电缆穿管保护的情形是和铁路或者道路交叉，保护管要伸出轨道或者路面2m之外。
　　4.cv电缆和建筑物基础的距离，要保证埋设在建筑物散水之外；引入建筑物时要记得穿管保护，保护管也是要超出建筑物散水之外。
　　5.直埋于地下cv电缆和一般接地装置的距离是0.25~0.5m;直埋地下的电缆埋设深度，应不小于0.7m，还要埋在冻土层之下。
　　日本除了有CV电缆，还有CVT电缆，但这两者有何区别呢？
　　日本的CV电缆与CVT电缆的区别在于，CV电缆只是一根电缆，而CVT电缆是成捆的，由三根缠一起的一捆电缆。这种电缆也是岛国日本各办公楼，住宅楼，商业建筑，学校，工厂等普及度最高、最常用的电力电缆。CVT电缆（中文名称叫交联聚乙烯电缆）在低压电路和高压电路中都可以使用！特别提醒的是作为高压电缆，要使用最高可以支持6.6kv的电缆才行。
　　日本CV电缆的这些特征使得它一度出现供不应求的现象！
　　那是2013年的时候，日本的CV电缆生产线满负荷运行，依然供不应求。可见CV电缆在日本的使用很广泛，该电缆很受欢迎，需求量大。
　　CV电缆作为日本的一种很受欢迎的电缆，国人对它的了解的确不是很多，但是相信中国会慢慢出现走向世界的自制电缆。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201707/25/09-02-25-58-91.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-18 09:54</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[架空绝缘电缆应该如何安装使用]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-39.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[​架空电缆是装有绝缘层和外面保护皮的架空导线，采用类似于交联电缆生产工艺制造的一种专用电线，架空电缆是介于架空导线和地下]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;​架空电缆是装有绝缘层和外面保护皮的架空导线，采用类似于交联电缆生产工艺制造的一种专用电线，架空电缆是介于架空导线和地下电缆之间的新的输电方式，监控电缆全部都是单芯，按照结构划分可以划分为硬铝线结构，也可以分为硬铝线结构和硬拉线，铝合金结构，铝合金芯支撑结构等多种结构，具有供电可靠性高，供电安全性好，架设和维修方面都比较经济合理的特点，主要的技术参数包括耐候性，绝缘水平屏蔽层，架空电缆在国内外输电应用最为广泛。


传统的高压电力输送方式，大多是使用高压架空线路，作为传输通道，其中各自的优点是使用其他的范围均有定论，现在，一种介于架空导线和地下电缆之间新的高压输电方式，架空电缆已经问世，法国瑞典等诸多国家都在开始研究和发展架空电缆，目前，架空电缆这一技术已经在在欧洲，美国等多国地区广泛的使用。
目前在城市的老旧电网改造中都采用了架空电缆，上海已经率先使用了，等一些城市也已经使用了进口或者是国产的架空电缆。
架空电缆并不是将普通的油纸绝缘电缆或者是交联电缆直接挂在架空的杆塔上，二十采用类似与交联电缆生产工艺的制造一种过程。
一般架空电缆的机构较轻，但是拉力较大，抵抗外力的作用较强，甚至于杆塔断裂时依然可以通电，铝合金线结构的重量较轻，拉力大，主要用于大跨距的杆塔系统中。
钢芯或者是铝合金芯支撑结构一般用于高电压的据系统，支撑线可以多避雷针使用，最大的优点是弧垂小。自承式三芯电缆用于跨距中等的系统，这种电缆的缺点是制造长度较短，接头较多，且有半导电的屏蔽层，在电缆的尾端要像普通的电缆那种装置。
主要的特点是电缆可以大大的降低各类的短路故障，与架空故障相比，故障率降低不少。国际架空电缆1988年在上海运行，穿过林荫道，经过上海的台风地区，夏季高温的考验，运行良好器供电比原来的架空线还要低，电缆经过多年后，绝缘的品质也没有明显的下降。供电的安全性好，架设维修方便，经济合理等都是该电缆的优良特性。
高压架空电缆绝缘材料除了必须满足较高的电气性能外，还要有良好的耐候性，才能长期在日光辐照的环境下安全正常的进行工作，他的绝缘性能也是要优于其他的性能，因为在安装时并不是直接安装在地上的所以他对于大部分是由空气介质承担，由此架空电缆的绝缘性能较高，并且明显的优于一般的普通油纸电缆以及交联电缆。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[锦毛鼠]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-18 09:53</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[硅橡胶电力电缆使用在什么地方]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-40.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[​ 本产品适用于交流电额定电压以及固定的动力传输线或者是移动电器用连接电缆，产品具有耐辐射耐寒耐酸碱以及腐蚀性的气味，防]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;​ &nbsp;&nbsp;本产品适用于交流电额定电压以及固定的动力传输线或者是移动电器用连接电缆，产品具有耐辐射耐寒耐酸碱以及腐蚀性的气味，防水等特性。电缆结构柔软，敷设方便，在高温的条件下电气性能稳定，抗老化的性能特别突出，使用的年限长广泛的用于冶金，电力等制造行业。
硅橡胶电缆适合使用在交流电压450以下的移动或者是固定的敷设电器仪表连接线中，具有较好的热稳定性，能在高温低温和具有腐蚀性的情况下保持良好的电性能和柔软性，适合在特殊的场合使用。
硅橡胶电缆最低温度固定是零下60度，非固定的情况下是零下20度。电缆安装敷设的温度不应该低于零下20度。电缆允许的弯曲半径是非铠装电缆最小电缆外径的6倍。
根据硅橡胶电缆的特点进行细分，他可以使用在低温环境中，比如一些需要常年需要低温控制的地方，保证产品的特性不会被破坏，因为常年电缆处在低温的环境中，一些普通的电缆，会因为温度太低，导致绝缘保护层结冰，不能正常使用，或者容易产生水气，导致电缆在内部击穿，发生火灾，并且不容易维修，在使用电缆时，首先就应该考虑到低温的工作环境的问题，在使用时，就要考虑硅橡胶电缆的特性，可以抗低温的优良特性。


硅橡胶具有一定的耐腐蚀性能，他可以使用在具有一定腐蚀性的地方，硅橡胶电缆在抗腐蚀性的地方具有一定的优越性，他在使用的过程中，可以检测到腐蚀性的强弱以及变化，及时的做出更改，在发现电缆被环境腐蚀时，可以清楚的看到腐蚀的强度以及腐蚀的速度，所以，硅橡胶电缆可以使用在一些实验室以及化工的环境当中，因为抗腐蚀的能力强，所以在安装使用时，也要注意一定的防护。
硅橡胶电缆的第三个特性是比较柔软，这一特点适用于所有的地方，电缆比较柔软，安装起来较为方便，可以随意曲折，自由性较大，他可以使用在室内以及室外，但是不能使用在具有腐蚀性的地方，一旦电缆的保护套被腐蚀，电缆铜线裸露在外面，与空气中的水蒸气相遇，会造成电缆短路，将电缆的绝缘护套击穿，就会引起电缆起火，在使用时要注意防护，建议在安装时，在外面增加一层绝缘护套，可以更好也更加有效的对电缆进行保护。
因为具有耐热性，因此电缆也可以使用在温度较高的工作环境中，相比较普通的电缆而言，硅橡胶电缆具有一般电缆都没有的特性，一次被社会广泛的使用。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[锦毛鼠]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-17 11:54</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电缆故障的原因]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-21.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[​电缆故障的最直接原因是绝缘降低被击穿，导致绝缘降低的因素有很多，电缆故障大概可以分为接地，短路，断线这三个比较大的板块]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;​电缆故障的最直接原因是绝缘降低被击穿，导致绝缘降低的因素有很多，电缆故障大概可以分为接地，短路，断线这三个比较大的板块。根据实际的运营情况，大概的并且不外呼几种情况。
首先，我们要考虑的是外力的损伤，从最近这些年的分析来看，尤其是在经济高速发展的今天，相当多的电缆故障都是由于机械损伤引起的。比如在电缆敷设时的不规范操作，容易造成机械损伤。在直埋电缆上高土建施工也很容易将运行中的电缆导致损伤，有的时候，电缆损伤的不严重，要几个月甚至是几年损伤的部位才会发生发生击穿，形成故障，有的时候破坏严重的情况，会在当时直接发生电缆故障，直接影响电缆的使用。
在这就是因为电缆放置的时间较长，并且放置不当，导致电缆绝缘受潮，这种情况也很常见一般发生在直埋或者是排管里的电缆接头处，电缆接头处的电缆绝缘不合格，在潮湿的气候条件下做接头，会使接头处混进水或者是水蒸气，时间久了在电厂的作用下形成水树枝，逐渐损害电缆造成电缆击穿，导致短路。
还有化学腐蚀，电缆直接埋在有酸碱作用的地区，往往会造成电缆的铠装，铅皮或者是外呼层的的腐蚀，保护层因为长期遭受化学腐蚀，致使保护层失效，绝缘降低，也会导致电缆故障。
长期过负荷运行，超负荷的运行，由于电流的热效应，负载电缆通过电缆的时候一定会导致电缆发热，同时电荷的肌肤效应会被击穿，长期超负荷运行时，过高的温度会加剧绝缘的老化，以至于发生电缆绝缘被电流击穿，尤其是在炎热的夏季，电缆的温度hi常常导致电缆绝缘薄弱的地方先行破坏，所以，在夏季的时候，电缆的故障也会很多。
电缆接头故障，电缆接头是电缆线路中最薄弱的环节，是由人员直接已发的电缆接头故障原因，施工者在制作的过程中，如果有接头没有完全接触好。都会导致电缆接头绝缘降低，引发绝缘的事故发生。
如果外界的温度过高，电缆所处的地方如果温度过高，也会造成电缆温度过高，绝缘击穿，甚至是爆炸起火，因为内部和外部温度同时作用，会更快的加剧电缆击穿，从而引起事故。
电缆故障的原因也可以分为接地，短路，断线三类，他的故障主要有下面几个方面，一芯或者两芯接地，二相芯线间短路，三相完全短路。
一旦电缆发生故障，虽然说维修有一定的难度，但是借助相应的工具进行电缆的修复工作，还是可以轻松完成的。完成之后的市场调研随着国家加大对基础资源能源设施的投资，两网的改造，运行电缆的数量急剧增加，城市化的快速发展带来的建设项目的大量增加，一起电缆故障的机会被大量增加，运行单位给用户的承络需要快速的解决两网故障，保证电力系统的通畅。
技术的发展是解决现场故障查找难题，尤其是复杂的难题，都会研制新的智能型电缆故障测试方法，用来满足现场的故障检测快速相应时间。
技术的发展是没有止境的尤其是进入新的世纪后更是知识爆炸的时代，技术跳跃式的发展，信息技术，网络技术也是必然已经融入各行各业，甚至影响着我们的日常生活，那它当然应该促进电缆故障的检测技术向前发展。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[lanyang]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-16 16:40</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[同轴电缆的传输是什么意思]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-20.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[​传输系统将监控系统的前端设备与终端设备联系起来，前端设备所产生的信号都可以通过传输系统传送到控制中心，其中，这些信号包]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;​ &nbsp; 传输系统将监控系统的前端设备与终端设备联系起来，前端设备所产生的信号都可以通过传输系统传送到控制中心，其中，这些信号包括图像，声音，各种报警信号。他可以根据系统的规模，覆盖面积，信号传输等大小对系统的功能以及质量指标可以采用不同的传输方式，由于图像的信息量较大，监视实时直观性强，因此传输的重点是视频图像的传输。
电视监控系统一般多是中短距离的中小型系统，几乎都采用同轴电缆传输视频图像信号，视频基本是视频信号的来源，然后通过电缆传输，在终端接受后在调出视频信号，但是在实际的健康系统中，由于摄像机分布的比较分散，并不能很好的发挥他的优势，因此在传输距离不远的情况下，还是以传输为主。
同轴电缆是由两个同轴布置的导体组成，传输的信号完全封闭在外导体，从而具有高频损耗，屏蔽以及抗干扰的能力。同轴电缆从外面到里面是多根铜线绞合的内导体，绝缘介质和护套，泡沫聚乙烯材料比聚乙烯更加不容易损耗视频信号，还增加了电缆的灵活性，安装方便，但是容易吸潮改变性能，实心聚乙烯因为他的刚性，比泡沫更加不容易损害信号，能够承受外界的压力。
同轴电缆屏蔽层铜网能够屏蔽电磁干扰，或者是外部的无线信号干扰，编织层中绞合线的多少和含铜量决定了其抗干扰的能力，如果使用金属管道的效果更好，高干扰的场合要使用高屏蔽或者是高编织密度的电缆，但是可以使用发射无线电频率信号。
电缆补偿器又称为电缆均衡器，通过电缆矫正电路来进行高频率的补偿，使信号传输通道的总频率特性基本上是相同的，一般加入一级补偿器就可以将传输的线路延长500米左右。
基带传输的特点是抗干扰的能力差，同轴电缆的屏蔽层对频率低的电磁波作用小，因此会受到广播干扰和低频的电磁干扰。
阻抗失配常常会出现若干个间距相等的竖条干扰，频率基本上是行频的整数倍。解决方法是串接或者是并接电阻的方法改善。
使用同轴电缆传输，往往会因为传输的距离过长，损耗较大，电缆质量较高，大功率的设备使用造成的不当，电缆不洁净等原因造成的干扰，这些干扰较为容易解决，比如加装一个电缆补偿器使用已经净化过的电源，拒绝低质量的电缆安装。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[langyang]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-16 15:33</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[你知道怎么用矿用电缆的挂钩吗]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-19.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[​矿用电缆挂钩可以根据所架设的电缆的根灵活应用，要架设，撤除，增加，更换电缆时能够达到省时省力的优点，是目前矿山架设电缆]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;​矿用电缆挂钩可以根据所架设的电缆的根灵活应用，要架设，撤除，增加，更换电缆时能够达到省时省力的优点，是目前矿山架设电缆极为理想的架设附件，因此被人们广泛的应用，他可以在最短的时间内，达到一定的标准和安全性。
目前矿用电缆挂钩使用的是山东太极塑胶电缆有限公司，本产品使用可以根据所架设的情况进行灵活的变换使用，要架设，撤除，增加，更换时更加的方便。
挂钩式电缆挂钩可以代替传统的钢材制作挂钩以及相应的器件，适用于矿山，地面以及地下通道的建设，但是挂钩式电缆的最佳架设方法是煤矿井下电缆架设。
可以根据架设电缆的根数灵活的使用，在架设，更换时省时省力，是目前矿山架设是极为理想的电缆附件，其次，他可以抗静电，抗断裂和抗弯曲的强度，不容易老化，重量轻，成本较低。结构较为简单，使用起来极为的方便。
抗静电阻燃电缆挂钩有一部分是均匀分布在挂钩的本体里，因此，抗静电以及阻燃性能的指标不会因为时间的关系受到影响，适用于井下易燃，易爆的场所。
质量轻，安装的过程方便，挂钩的密度小，重量轻，成本较低，运输方便，在井下安装时不仅可以降低工人的劳动强度，提高工作的效率，并且工程的造价也会降低。
矿用电缆的挂钩也要有较强的抗腐蚀能力。不易脆化，具有良好的韧性。吸收冲击力。寿命一般可以达到500年。
安装的方法也不一样，过程较为繁琐。首先需要选择合适的电缆挂钩，悬挂时，先将专门的螺栓固定在井壁上面，挂钩固定时，弧形钩呈现垂直下垂的状态，两个挂钩串联时，先将一个挂钩的挂孔对准另一个挂钩的挂孔，然后用力将挂杆按到挂孔里面。确认电缆整体进入弧形钩之后，相关的人员才可以放开。每一个可以串联的电缆挂钩的个数不能超过10个，为了提高悬挂的质量，挂钩的直杆段在静止时最好紧靠井壁，眼睛快速的将电缆送进弧形钩，每一个单元的串联挂钩个数不应该超过十个，严禁施工人员以凌空跳跃的方式将电缆送到弧形钩，造成弧形钩断裂。应该等到电缆整体进入弧形钩后，施工人员才可以放开电缆。
矿用电缆挂钩的优点是高强度，能够长时间承受负荷，良好的回弹性，能够弯曲而且，不会变形，同时保持韧性，抵抗反复的冲击。耐磨自润滑性，提供了优于润滑时的工作技能。降低消耗，节约能源。吸噪声，对震动的衰减大，提供了优于防止噪音的途径。
与金属相比较来言负荷材料的硬度低，不糊损伤器件。提供了在摩擦件上广泛的应用。较高的化学稳定性，并且应该具有抗碱腐蚀的等多方面的优良特性。
简化机器的维修和保养，节约劳动力，优良的机械性能和加工性能，提高劳动生产力。这种产品可以根据架设电缆的根数方便使用，在架设，撤除更换时能够达到省时省力，是目前矿山架设电缆时极为理想的附件。抗静电，抗断裂的强度性能好，不容易发生老化，重量较轻，耐腐蚀，最重要的是成本较低。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[lanyang]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-16 10:22</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[影响电力电缆载流量的四类因素]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-46.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　电力电缆的实际载流量受多种因素的影响而不易确定。电缆载流量偏大一些，会导致绝缘的寿命缩短；偏小会导致不必要成本上升以]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　电力电缆的实际载流量受多种因素的影响而不易确定。电缆载流量偏大一些，会导致绝缘的寿命缩短；偏小会导致不必要成本上升以及资源浪费。风力发电技术的进一步发展，使得风电机组在恶劣的环境中使用越来越广泛。对于电力电缆载流量的计算，能够为风电机组电气系统可靠且安全的运行做参考依据，还能省钱。
　　电力电缆载流量的理论计算
　　目前确定风电 行业电力电缆载流量，主要依据理论计算方法，并将实际应用环境因素影响考虑在内。理论计算主要基于的是IEC标准，该标准经过几次修改，在1982年正式提出来。目前各国电缆产品及其载流量基本上都向IEC靠拢。下图表1列出常用的一类几种电缆的标准载流量值，根据的所算标准是IEC。


　　现在而言，风电机组电力电缆的敷设环境比较复杂，下面将介绍影响其载流量的因素。
　　一、环境温度的影响
　　对电缆载流量造成影响的一个重要因素就是环境温度。这里的环境温度主要指的是电缆敷设区域的空气温度。它对电缆产生热量散发能力产生直接影响。空气温度越高的话，对于电缆产生热量的散发约不利，载流量随之变小。相反的话，当空气温度越低时，电缆所产生的热量散发越快，载流量就越大。风电机组中电缆选型设计，要考虑的因素很多，齿轮箱的部件发热、发电机和塔筒的热效应等因素，也都要充分考虑在内。
　　二、电缆敷设方式的影响
　　电缆排列方式受到电缆之间的敷设距离、敷设桥架形式等因素影响。它们借助不同的方式影响电缆区域温度场分布，进一步的话还会对电缆的载流量造成影响。风电机组的电缆敷设方式并非是单一的，往往是多种方式的组合。在机舱中一般为敷设方式采用水平三角形，塔筒扭缆处敷设方式为垂直接触式，塔筒内敷设方式为垂直三角形。
　　三、海拔高度的影响
　　海拔的升高会使得空气密度的降低，散热对流作用减小。这时，敷设塔筒内部的电缆，它的温升也会随之上升！载流量因此会下降，对电力电缆的使用寿命造成影响。海拔每上升100m，电力电缆的温度也升至0.1-0.5(一般的情况下在0.4以下)，气温的变化有着随海拔高度的升高而降低的规律，海拔每升高100m，气温大约降低0.6，能够部分补偿因为海拔高度升高却对电力电缆温升造成的作用。所以，海拔升高给电力电缆温升带来影响没多大。
　　四、其它因素的影响
　　电流谐波含量和功率因素等等，都会对电力电缆实际载流量产生影响，这些重要的影响因素都会使得电缆的实际载流量高和风电机组的额定电流相比，要高。
　　对风电行业电力电缆载流量产生影响的因素，大概有以上几点吧！如果有一些错的知识话，大家可以自行判断。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201707/25/09-03-23-58-91.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-16 09:40</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电缆故障综合测试仪功能特点介绍]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-35.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　电力电缆故障综合测试仪，主要是用来测试电力电缆的故障，包含有两台仪器以及相关的附件，是一套集成化设备，那么它有什么功]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　电力电缆故障综合测试仪，主要是用来测试电力电缆的故障，包含有两台仪器以及相关的附件，是一套集成化设备，那么它有什么功能特点呢？


　　功能特点
　　1.功能全面：
　　低压脉冲故障测距
　　脉冲电流故障测距
　　声磁同步精确定点
　　电缆路径探测
　　2.故障测距功能：
　　低压脉冲法：适用于低阻、短路、断线故障的精确测距。
　　脉冲电流法：适合闪络型、高阻故障的测距，使用电流耦合器从地线上采信号，并与高压部分隔离，可靠安全。
　　3.精确定点功能：
　　声磁同步接收，抗干扰能力强。
　　声磁信号波形显示，信号和噪声易于区分。
　　光标测量声磁延时，准确判断故障点的距离。
　　能够据磁场波形初始极性，定点的同时进行路径探测。
　　4.路径探测功能：
　　信号发生器：
　　大容量锂离子电池供电，摆脱市电束缚。
　　全自动功率匹配和保护，无需人工调整。
　　较大功率输出。
　　音峰／音谷法路径探测。
　　信号幅值显示。
　　可进行80％法或45&deg;法测深。
　　5.大屏幕液晶显示，界面友好、简单易用。
　　6.SD卡存储测试波形，存储容量大，可导入计算机进行存档、分析和打印。
　　7.内置大容量锂离子电池供电，配快速充电器。
　　8.电源管理：可根据不同功能，开启不同的电源通路，减小功耗；要是15分钟无任何操作，仪器将会自动关机；电池欠压的时候也将会自动地关机，用来保护电池。
　　9.集成化设备，小巧便携。
　　技术指标
　　1.测距功能（M）：
　　（1）测距模式：低压脉冲、脉冲电流。
　　（2）采样频率：100MHz。
　　（3）分辨率：低压脉冲模式1m；脉冲电流模式4m。
　　（4）低压脉冲模式发射电压：30V。
　　（5）测距范围：30km。
　　（6）盲区：2m。
　　2.声磁同步定点功能（M）：
　　（1）声音信号通频带：中心频率400Hz，带宽200Hz。
　　（2）信号增益：80dB。
　　（3）定点精度：0.1m。
　　3.路径探测功能（M）：
　　（1）接收频率：1kHz。
　　（2）增益：80dB。
　　4.路径探测信号发生器（T）：
　　（1）发射频率：1kHz。
　　（2）发射功率：&ge;3.5W。
　　（3）输出特性：开路电压&ge;100Vp-p；短路电流&ge;300mA；
　　根据实际负载全自动匹配；自动短路保护。
　　5.电源：
　　（1）电池（M&amp;T）：内置锂离子电池组，标称电压7.4V，容量3000mAH。
　　（2）功耗：主机（M）400mA，可连续使用时间&gt;6小时；
　　信号发生器（T）500mA。可连续使用时间&gt;5小时；
　　（3）充电器（M&amp;T）：输入AC220V&plusmn;10%，50Hz；标称输出8.4V，DC1A。
　　（4）充电时间（M&amp;T）：&lt;4小时。
　　6.显示方式：主机（M）320&times;240点阵大屏幕液晶；信号发生器（T）：表头。
　　7.体积（M&amp;T）：270mm&times;220mm&times;80mm。
　　8.质量：主机（M）1.5kg；信号发生器（T）1.5kg。
　　9.使用条件（M&amp;T）：温度:-10℃－40℃，湿度5-90％RH，海拔&lt;4500m。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy8004]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-16 09:23</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[铠装电缆和交联电缆的区别]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-25.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[​铠装电缆是有不同的材料导体装在有绝缘材料的金属护套中，被加工成可以弯曲的坚实组合体，铠装电缆包括热电偶铠装电缆，它主]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;​铠装电缆是有不同的材料导体装在有绝缘材料的金属护套中，被加工成可以弯曲的坚实组合体，铠装电缆包括热电偶铠装电缆，它主要是用于冶金，机械制造的温度测量中，信号传输以及特殊的加热，用量最大的是铠装热电偶电缆。
铠装电缆一般都是由不同的材料导体装在有绝缘材料的金属套管中，被加工成为弯曲的组合体。铠装电缆包括热电阻，铠装加热器和铠装引线，主要用于化工，冶金和机械制造等科学试验中，信号传输以及特殊加热，用量最大的是铠装电缆。
铠装电缆机械保护层可以加到任何结构的电缆上，用以增加电缆的机械强度，提高防腐蚀的能力，是为易受机械破坏和腐蚀的地区来设计的电缆，可以采用任何一种方式敷设更加适合使用在岩石地区的直埋敷设。铠装电缆一般是固定敷设电力电缆，通俗来说就是固定在一个地方不会移动。
电缆加上铠装层的目的是除了以上的优点，还可以增加抗拉强度和延展性的，铠装电缆比一般普通的电缆硬度较强，他可以纺织老鼠的撕咬，不至于透过铠装电缆造成电力传输中断。铠装层可以接地，保护电缆。
中压交联电缆的出厂局部放电是在屏蔽室内逐盘进行的，这时可以考虑更换新的线芯进行测试，如果需要更换线芯，电压试验正常通过后，应该可以确定是电缆真的发生了击穿，或者重新升压，也可以确定发生了真的击穿现象。
有一种特殊情况也需要在此说明，有时电缆绝缘内部发生短路，没有办法谐振升压，这也是属于一种特殊的电缆击穿。
目前行业的交联电缆工艺可以分为三类，过氧化物化学交联，即干法化学交联，硅烷化学交联。
采用加入过氧化合物交联剂的聚乙烯绝缘材料，通过三层共挤完成导体屏蔽层，连续均匀地通过高温，高压氮气的密封交联管完成交联的过程。
一种化学交联，辐照交联功能的母粒子的应用方法，目前采用聚乙烯电缆用交联功能的母粒子，可以在普通的聚乙烯电缆材料中加入少量的母粒子，但是，交联功能的母粒子分为三种，化学交联功能，电子束辐照交联以及紫外光辐照交联。
也有众多的优点，降低成本电缆生产厂直接使用，比市场采购进来的化学，辐照交联聚乙烯专用的材料要便宜不少，其次就是节省时间，电缆生产厂采购化学，辐照交联聚乙烯专用粒子需要询价。最后就是通用性，电缆生产可以调节品种，不但可以加入到普通的粒子，还可以加入到pe粒子中。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[lanyang]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-15 16:30</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[矿用电缆挂钩取代钢用电缆挂钩的缘故是什么]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-29.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　矿用电缆挂钩为何能够取代钢材挂钩？很多人可能不明白其中的缘故，接下来就给大家介绍介绍吧！　　首先了解下电缆挂钩的作用]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　矿用电缆挂钩为何能够取代钢材挂钩？很多人可能不明白其中的缘故，接下来就给大家介绍介绍吧！


　　首先了解下电缆挂钩的作用
　　在煤矿井下的作业过程中，为了保证开采工作顺利进行，动力电缆和通讯电缆的使用必不可少！然而，由于井下的环境与地上的大不相同，过于狭窄，星罗棋布的电缆不仅会造成一定的安全隐患，而且会给工人的工作带来一定的困扰。所以，在煤矿井下的各类电缆，大多数都是采用铺设方法都是巷道壁挂的方式，电缆挂钩时电缆铺设中不能缺少的部件。
　　矿用电缆挂钩取代钢材挂钩，是因为钢材挂钩的缺陷较多。
　　传统的钢材电缆挂钩有着以下的缺陷。
　　1、钢材电缆挂钩成本比较高，原因是需要耗费钢铁量较大。
　　2、钢材电缆挂钩的腐蚀问题较为严重，由于井下环境复杂、潮湿淋水的环境会对钢铁造成，虽然钢制电缆挂钩使用寿命可以到达5至8年，但是如果淋水呈现酸碱性，只需要两年左右的时间，挂钩就有可能腐蚀坏掉，生锈的钢材电缆挂钩引起连锁反应，又容易对电缆外部的胶皮造成腐蚀，损坏电缆。
　　3、钢制电缆挂钩是采用的一体结构设计的，形式比较固定，挂钩的数量不能改变，与所需架设的电缆数目很难匹配。一旦架设的电缆数目较多的话，仅仅使用一个挂钩是不够用的，还需再另外安装电缆挂钩！相反，当架设较少的电缆时，挂钩数量太多，会造成挂钩的闲置浪费。
　　4、钢制电缆挂钩是一个整体，不易拆卸。如果一个挂钩损坏的话，整个电缆挂钩整体必须被更替，既加大工作量，又浪费材料。
　　矿用电缆挂钩又有何优势呢？
　　矿用电缆挂钩的材料是用塑料，注塑一次成型，有着抗腐蚀、抗静电、阻燃及强度高特点。
　　矿用电缆挂钩的阻燃剂、抗静电剂分布树脂本体内均匀，挂钩的阻燃性能和抗静电不会随着使用时间的增加而下！这种材料质轻，运输和安装都是比较便利的。不仅降低施工成本，而且还同时提高了工人的工作效率。矿用电缆使用寿命达到50年，挂钩的耐腐蚀性能和抗老化性能极好，还能够根据实际的需求随意拆装，挂钩组合后也很稳定，既美观又实用。
　　矿用电缆挂钩解决钢材挂钩在实际使用过程中的局限性并满足井下电缆架设的需求，是目前而言作为井下电缆架设的最佳选择。
　　以上通过对钢材挂钩的缺陷讲解和对矿物电缆挂钩的优势的讲解，相信大家能够明白矿用电缆挂钩取代钢材电缆挂钩的原因所在！对于矿用电缆挂钩，在进行铺设的时候，也要特别注意安全，小心谨慎地操作。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-15 16:27</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[对于Profibus总线电缆版本和应用范围你知道多少]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-23.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　很多人对于Profibus总线电缆可能不是太了解，今天就给大家介绍一下Profibus总线的三个版本及Profibus总线的应用范围，希望对]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　很多人对于Profibus总线电缆可能不是太了解，今天就给大家介绍一下Profibus总线的三个版本及Profibus总线的应用范围，希望对于想了解这些知识的人有所帮助。


　　1、Profibus的三个版本
　　①Profibus-DP
　　Profibus-DP使用OSI参考模型的第1层、第2层和用户接口层，第3层到第7层未加以描述，这种结构保证了数据能够快速而有效的传输，为直接数据链路映提供便于进入第2层的用户接口。用户接口规定了系统和用户之间，以及不同设备能够相互调用的应用功能，并且详细说明了各种Profibus-DP设备的设备行为，除此之外还提供了传输用的RS-485光缆和传输技术。
　　②Profibu-FMS
　　Profibus-FMS的作用主要是完成车间级通用性通信任务。除此之外，提供大量通信服务，完成非循环以及中等速度的循环通信任务，一般构成实时多主网络控制系统。Profibus-FMS定义了OSI参考模型的第1层、第2层以及第7层，应用层含有现场总线信息规范(英文名称FMS，FieldbusMessageSpecification)和低层接口(英文名称LLI，LowerLayerInterface)。FMS包括了应用协议，而且提供了可广泛选用的通信服务；LLI能够协调不同的通信关系，并且向FMS提供不借助设备访问第2层的功能。第2层现场总线数据链路(FDL)是可以完成总线访问控制以及对于数据可靠传送，还为Profibus-FMS提供了光缆传输以及RS-485传输技术这两种方式。
　　③Profibus-PA
　　Profibus-PA是专门针对过程自动化而设计的，提供了标准的本质安全传送技术，主要是用于采用总线供电的站点以及对安全性要求比较高的地方。Profibus-PA将自动化系统以及过程控制系统和压力、温度、液位变送器等现场设备相连，替代了4-20mA模拟信号传输技术，在各个方面是能节约成本40%以上，并且大大提高了系统功能和它的安全性以及可靠性，一般是将Profibus-FMS和Profibus-DP混合使用。
　　Profibus-PA数据传输使用扩展的Profibus-DP协议，还采用了描述现场设备行为的行规。依照IEC1158-2标准，该传输技术是可以确保它的本质安全性，可以实现现场设备通过总线供电的功能；在使用分段式耦合器的时候，Profibus-PA设备也是可以很便捷地集成到Profibus-DP网络中的。
　　2、Profibus的应用
　　Profibus采用的是在工业界极具代表作的现场总线技术，应用领域甚为广泛。伴随着技术不断更新、进步，它的应用领域还呈现扩大的趋势。目前来看的话，主要在以下几个方面：
　　①电力-发电、输配电等。
　　②风机控制、照明控制、楼宇-空调控制等。
　　③制造业自动化-比方说汽车制造(针对装配线、冲压线、机器人)、造纸以及纺织等。
　　④过程控制自动化-如石化、食品生产、制药、水泥生产、啤酒生产等。
　　⑤铁路系统-信号系统等。
　　除此之外，Profibus现场总线还广泛使用在水利、冶金、交通等一些自动化领域之中。
　　以上就是对于Profibus总线电缆一些知识的介绍，由于电缆知识在不断更新，可能会有一些错误，大家也可以自行查找专业资料，了解更多知识。


]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-15 15:32</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[延长测井电缆的使用寿命方法介绍]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-24.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　任何物品可能都有使用寿命！对于测井电缆来说也是一样的。测井电缆的使用寿命降低，一旦发生仪器落井事故的话，这是会给企业]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　任何物品可能都有使用寿命！对于测井电缆来说也是一样的。测井电缆的使用寿命降低，一旦发生仪器落井事故的话，这是会给企业带来严重的经济损失。所以延长测井电缆的使用寿命，是很有必要的。


　　延长电缆使用寿命的方法
　　1、了解电缆的性能，把控好电缆质量关：了解测井电缆的生产制造工艺，分析其结构及技术性能的特征。掌握好测井电缆的机械特征，这样做的话能够为正确地使用电缆，打好基础。正确的使用测井电缆自然就能延长其使用寿命。
　　2、运输存放：测井电缆应该存放在干燥、无腐蚀性气体的环境中，避免被风吹、雨淋及日晒，并加以润滑保护。在运输存放的时候，记得滚筒要平放，禁止挤压电缆。
　　3、电缆安装：电缆正确的安装是第一步。这就要求各层电缆按照一定的张力分布缠绕整齐，关键是保持底层缠绕整齐，采用特殊专用的走缆方法，防止电缆变形。
　　4、电缆破劲：机械设备在使用之前是有个磨合期的，测井电缆同样如此；在正常使用之前需要做的是电缆破劲，即释放扭力。
　　5、现场应用
　　（1）起下速度的制定要合理：依据电缆的机械特性以及不同的测井项目，注意制定合理的起下速度，能起到防止电缆打扭的作用。发现遏阻的时候，要及时停车。
　　（2）遇卡处理：测井中如果发现遇卡的情况发生，使用最大上提张力活动解卡的时候，为避免损坏电缆，不要超过电缆断裂张力的一半。
　　（3）特殊要求：虽然测井电缆柔曲性良好，但是滑轮直径不应该比40倍的铠装钢丝直径小，轮槽底部直径也要比电缆直径大约4%好一些。防止过大不足以提供对电缆的支撑，过小挤压磨损电缆。
　　（4）定期维护保养：产品在长期使用的时候，无可避免地会造成一些损耗，这时应对电缆进行维护保养（必要时通过一些举措去掉测井电缆铠装层间杂质，向外铠喷洒防腐润滑油,提高电缆的防腐能力和耐磨损能力），达到延长电缆使用寿命的目的。
　　（5）电缆维修：测井电缆使用中一旦出现缆芯绝缘被破坏或短路、断钢丝、铠装外层钢丝松散、打扭等故障问题，都需要进行修理，及时正确地修理能够达到直接延长电缆的使用寿命。
　　（6）创新管理机制，加强监督管理：在工作过程中，我们要加强对员工的一些技能方面的培训、加大奖励机制，这样做的好处就是能充分调动员工的积极性，进一步提高员工的技能；监督管理相关的工作也要全面到位，为延长电缆使用寿命提供有力的保障。
　　对于延长测井电缆的使用寿命方法基本上就是以上几种了，大家可以留意下。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-15 10:30</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[矿物质绝缘电缆的十一个特点]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-22.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　矿物绝缘电缆的应用是很广泛的，在各大领域都有，使用包括军舰、船舶、名胜古迹、发电厂、航空航天等。那么矿物绝缘电缆有怎]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
　　矿物绝缘电缆的应用是很广泛的，在各大领域都有，使用包括军舰、船舶、名胜古迹、发电厂、航空航天等。那么矿物绝缘电缆有怎样的特点才让它应用如此广泛呢？


　　我们先来看看矿物质电缆是由哪些材质组成的呢？
　　1、矿物绝缘电缆结构组成：
　　矿物绝缘电缆主要是由无机氧化镁绝缘、高导电率的铜导体、无缝铜管护等作为基本结构组成。
　　顺便来看看它能承受的工作温度范围是多少。
　　矿物绝缘电缆特点：
　　1）耐火：矿物质绝缘电缆的一大特点就是耐火性，主要原因是因为它的材质。在矿物绝缘电缆中使用到的二种材料铜还有氧化镁都是不含碳物质的无机物。所以，该电缆是不会燃烧，也不会助燃的，在接近火焰的条件下依然能够继续操作。
　　2）操作温度高
　　矿物绝缘电缆可在温度为250℃的环境下连续不断的运作；在较短的时间或者可以说是非常时期可的时候，它还能在接近铜的熔点1083℃工作（氧化镁熔点是2800℃）；在950℃-1000℃的范围内，它能够持续供电运作3个小时左右。
　　3）寿命长
　　由于在矿物绝缘电缆中应用的都是无机材料，并不是含碳的有机材料，这就能够保证该电缆具有寿命长的特点。
　　4）防爆性
　　矿物绝缘电缆的材料使用的是高度压实的绝缘物质，能够起到阻止气体、蒸汽以及火焰在和电缆相连接的设备零件之间通过的作用。
　　5）外径小
　　矿物绝缘电缆的直径和其他额定电流相同的电缆相比而言，是要小一些。
　　6）防水
　　矿物绝缘电缆有较好的防水性能！如果将矿物绝缘电缆全部浸在水中，完全可以依靠它的无缝金属护套，使得矿物绝缘电缆在该条件下仍可继续操作。
　　7）机械强度高
　　矿物绝缘电缆是坚固耐用的，能经受住剧烈的机械破坏，并且不会损害它的电性能。
　　8）载流量大
　　对于相同截面的电缆来说，矿物绝缘电缆和其他类型的电缆相比，传输的电流载流量更高。同时，矿物绝缘电缆还能够耐受相当的过载流量。
　　9）短路故障额定值
　　在相同温度环境下，该电缆的短路故障额定值和其他类型的电缆作比较，明显地要更高。
　　10）接地
　　对于矿物绝缘电缆而言，独立的接地导线是不需要的，所有该电缆所使用的铜护套是能够起到接地导线的作用，并且能够提供极好的低接地电阻。
　　11）耐腐蚀性高
　　矿物绝缘电缆由于采用的铜护套的材料，决定了它具有高耐腐蚀性。对于大多数的装置来说，它并不需要采取附加的防护措施。特别提醒，在一些特定的场所，比如说工业染污较为严重或容易受到化学品腐蚀的地方，电缆的护套应该采用的是包有塑料外护套保护矿物绝缘电缆。
　　正因为矿物质绝缘电缆有着以上所提到的的11种特点，才使得它的应用范围颇为广泛！


]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-15 09:30</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[矿用电缆产品的分类有哪些]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-30.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[矿用电缆产品的分类有哪些？我们根据材质可以划分为三类，分别是铠装电缆、橡套电缆以及塑料电缆。那么这三种电缆分别有什么特色]]>
</description>
<text>
<![CDATA[矿用电缆产品的分类有哪些？我们根据材质可以划分为三类，分别是铠装电缆、橡套电缆以及塑料电缆。那么这三种电缆分别有什么特色呢？接下来为大家介绍介绍。


第一类是铠装电缆，下面给大家介绍下。
铠装电缆的意思也是根据材料来命名的，主要是用钢丝或者说是钢带铠装起来的电缆。钢丝的铠装电缆较多的用在立井井筒或者是急倾斜的巷道中，而钢带铠装电缆的使用范围多事在水平巷道以及缓倾斜巷道。
其中，有的电缆预先滴干相间以及统包纸绝缘层的浸渍剂，称为&ldquo;干绝缘&rdquo;电缆；有的电缆是采用的一种较为特殊的浸渍剂，在常温的条件之下下，浸渍剂不在铅包之中流动，可以称为&ldquo;不滴流&rdquo;电缆。这两种电缆是在高差很大的井筒中比较适用。
在井下的话，铠装电缆多半是用来对半固定设备以及固定设备的供电。铠装电缆有一个最大的好处就是纸的绝缘强度很高，很适合做为高压电缆，而且它的机械强度、耐热以及安全性各方面都好。有优点也有缺点，该电缆的缺点就是弯曲半径大，移动不太方便，敷设比较麻烦，而且电缆接头以及封端要求的工艺制作水平较高。
(二)橡套电缆
橡套电缆能够被划分为普通橡套电缆以及屏蔽电缆。屏蔽电缆对工作的安全性做了提高，主要在采区工作面使用。屏蔽电缆和相比于普通橡套电缆，它的构造基本上相同，差别是在普通橡套电缆内的护套加包一层屏蔽层，除了加屏蔽层，还在屏蔽层外再加一层橡胶外护3套。屏蔽层用的材料是半导体或者采用铜丝尼龙网。
屏蔽电缆的一大优点就是解决了电缆的主芯线绝缘遭到破坏的时候易造成相间短路的问题。屏蔽接地的，主芯线先会碰到屏蔽层，导致接地的故障，让检漏电器动作，并切断电源，因此不会导致出现严重的相间短路情况。
屏蔽电缆还有一个另一优点就是可以是避免因电缆损坏而让人触电的危险。
因为上面提到的优点，所以才降低相间短路情形发生的概率，保证了人身安全。此外的话，检漏继电器和屏蔽电缆的相互配合，起的作用是超前切断故障线路电源，能够有效防止漏电火花和漏电短路的产生。所以，特别适合在煤尘爆炸危险和含有瓦斯及移动频繁的电气设备的场所。
(三)塑料电缆
塑料电缆护套以及芯线绝缘全部采用的材质是塑料。这种电缆外部如果加上铠装，那么就和铠装电缆类似；不加铠装的话，和橡套电缆类似。
塑料电缆的优点是所能允许的工作温度比较高，良好的绝缘性能，不受限制的敷设落差，护套耐腐蚀等等，因此，在必要的条件使用塑料电缆很有必要的！
矿用电缆产品的分类大概有以上三种，根据需要，可以选用不同的产品。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-14 16:29</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[什么叫同轴电缆传输 看后不再疑惑]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-28.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　什么叫同轴电缆传输？相信很多人都想问这个问题，今天就给大家介绍下同轴电缆传输的概念。　　随着同轴电缆应用现在是越来越]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　什么叫同轴电缆传输？相信很多人都想问这个问题，今天就给大家介绍下同轴电缆传输的概念。


　　随着同轴电缆应用现在是越来越广泛，随之而来的是同轴电缆传输设备的应用也是越来越多。传输系统联系监控系统的前端设备与终端设备。前端设备能够产生的声音信号、图像信号，各种报警信号借助传输系统传送到控制中心，同时将控制中心控制指令传送至前端设备。可按照电视监控系统的规模大小、覆盖面积、信息容量、信号传输距离、对系统的功能和质量指标等不同要求以及传输信号的种类，采取不同的传输方式。
　　同轴电缆传输方式
　　电视监控功能的实现，多半采用的是中短距离的中小型系统，基本上的话，采用的视频图像信号都是依靠同轴电缆来进行数据传输的。视频基带指的是视频信号本身的频带宽度（0至6MHz）。通过采用调幅或调频的方式调制到高频载波上，然后借助电缆传输，在终端接收后解调出视频信号，称之为调制传输方式。这种方式起到抑制基带传输方式中带来各种干扰的作用，能够实现一根电缆传送多路视频信号的功能。在实际监控中，并不能把频分复用的优势发挥出来，而且还会增加投放系统成本，所以在传输距离不远的时候，仍然以基带传输为主。高频传输方式大多是出现在有线电视系统中。
　　同轴电缆的一些特征
　　同轴电缆传输信号完全被封闭在外导体内部，这就使得它具备屏蔽及抗干扰能力强、高频损耗低、使用频带宽等特点。同轴电缆结构从外至内为铜材质、绝缘介质、镀锡丝编织层以及聚氯乙烯护套。
　　泡沫聚乙烯材料和聚乙烯相比的话，对于视频信号的损耗，更不容易；此外的话，电缆的灵活性也增加了。安装起来方便，缺点是容易吸潮导致改变电气性能。聚乙烯材料因其刚性，能承受以外挤压的压力。
　　同轴电缆屏蔽层是对电磁或无用外部信号干扰起到屏蔽作用，电缆的编织层绞合线数目以及含铜量决定了它的抗干扰能力。编织层较为松散的商业电缆能把大部分的干扰信号屏蔽掉，比例大概是80%，在电气干扰较低的场合比较合适。要是使用金属管道，效果更好。高干扰的场合要注意使用高编织密度或者高屏蔽的电缆。
　　同轴电缆的长度越长，粗细程度越细，损耗就越大；信号频率越高，损耗越大。
　　使用同轴电缆传输图像，传输距离比300米小的话，一般是可以不管信号的衰减问题的。传输距离增加了怎么办呢？这个时候的话，可以考虑采用低损耗的同轴电缆，或者也是可以试试加入电缆补偿器的。
　　同轴电缆传输的应用就目前而言是越来越广泛，通过上文的了解，相信大家一定对于同轴电缆传输有了更清晰、深入的认识。同轴电缆在电缆行业也会占一定的市场，对于想做同轴电缆生意的朋友，可以关注下！

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-14 15:21</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[地热电缆是什么东西]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-27.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[​导线有多条金属丝紧密绞合制作的，导热性能较高，散热的速度较快，因此也提高了电能转化率，减少了能量的损失，确保发热电缆在]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;​导线有多条金属丝紧密绞合制作的，导热性能较高，散热的速度较快，因此也提高了电能转化率，减少了能量的损失，确保发热电缆在使用中的安全性和稳定性一直处于行业的前沿。多层绝缘层的优越性能和防潮的性能，采用耐用的特氟龙绝缘更大程度上延长了电缆的使用寿命，钢包铜丝或者是镀锡铜丝编织屏蔽网，杜绝辐射，增加了电缆机械强度，在使用中起到了基地的作用，在规定的长度内可以设定输出的功率，可以提供可靠的热量输出，便于安装。
单条或者是多条发热的金属电阻导线组成，在额定电压下组训欧姆定律的都可以产生热量。
地热电缆在测试时，必须要进行调试，安装时必须是在混凝土自然条件下干燥之后的21天，才能具备正常的供热效果，调试时，控制室内的温度平稳的上升，直到达到调试的时间，一般情况下，调试的时间都是按照一周来计算的，以后每天逐渐递增，一直达到全面的负荷运行，温控器的调试严格要按照说明书进行，用户需要专心了解熟悉温控器的使用功能。地热电缆在每次使用时，在地热电缆运行后如果需要增加新的家具，应该考虑地热电缆运行时的局部温度会不会过高，对温度的判断应该按照自己的感温为主，相信自己的感觉，找到最适合的温度。
地热电缆在敷设时，需要注意防水，以及防压，在安装时应该尽量避免这些地方，以免造成局部温度过高，导致起火，在安装时，需要按照防压的标准进行安装。
在安装地热电缆之后，需要注意电缆的防水，在电缆的接头处，如果防水处理做的不好，那么会很容易发生电路短路起火，地热电缆一旦起火，不容易维修，也会灼伤地板。因此在地热电缆进行敷设时就需要在绝缘的材料上铺一层反射铝箔，避免因为磁场的干扰，导致电缆温度上升。
地热电缆在安装之前，需要将安装的线路图走向，大致的草稿做出来，需要有一份详细的安装方案，以免在安装时发生线路过长，或者是线路不够，次那个人导致地热的效果差，或者是温度没有办法保持恒温。
地热电缆在安装时，接线端开始将地热电缆发热均匀的铺设在金属网上，并且每隔250mm做一次捆绑，热电缆也不能交叉，因为一旦放生交叉重叠的现象，就会导致地热电缆的温度发生叠加，在使用时局部的温度升高过快，地板不能均匀的受热，很容易导致地板因为温度的差别，发生破裂等情况。
根据事先准备的材料，需要在安装前就将这些准备的材料全部敷设以及安装到位，地热电缆的安装有很多的细节，在安装的过程中，任何一个较小的细节出现错误，都有可能导致后期的地热电缆起火。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[lanyang]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-14 10:31</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[什么是铠装电缆 它有何优势 型号有几种]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-26.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　什么是铠装电缆？很多人对于这个概念，估计是一脸懵逼的状态，根本不知道它所值的是什么？它和普通电缆相比而言，到底有哪些]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　什么是铠装电缆？很多人对于这个概念，估计是一脸懵逼的状态，根本不知道它所值的是什么？它和普通电缆相比而言，到底有哪些不同点呢？难道仅仅只是比普通电缆多一层装？接下来就好好为大家介绍一下铠装电缆，希望大家看完后不会再一脸懵逼了！


　　铠装电缆与普通的电缆相比较，的确是仅仅在电缆线芯外面包一种用来保护电缆，是一种用来防砸、压、挤破电缆外皮后损伤线芯导致短路的保护层，简单的说就是加了一层&ldquo;铠甲&rdquo;。但是不要小看这个&ldquo;铠甲&rdquo;，它的优势可是不小的。
　　铠装电缆优势
　　铠装电缆与普通电缆相比的话，机械强度、防侵蚀能力大大提高！它能够采用任何一种方式敷设，在岩石地区的直埋敷设更加适合。除此之外，还有着增强抗拉强度、保护电缆等优点。
　　铠装电缆的种类众多，分为钢带铠装电缆、控制电缆钢带铠装电缆、钢丝铠装电力电缆电缆、钢丝铠装控制电缆电缆等等！很多人都想知道钢带铠装电缆规格型号有哪些！接下来就好好给大家介绍一下!
　　钢带铠装电缆型号？
　　钢带铠装电缆的规格型号有三种：VV22、VVP22等等！
　　那么VV22电缆代表的是什么意思呢？
　　它代表的意思就是聚氯乙烯绝缘钢带铠装聚氯乙烯护套电力电缆！该电缆是敷设在隧道、室内以及直埋土壤中，能够承受一定的承受压力和其他外力作用！
　　VV22电缆具备的优势：
　　1、占地少。一般埋设于土壤中或敷设于室内或沟道或隧道中，线间绝缘距离小，不使用杆塔，占地较少，基本上不占用地面上空间。
　　2、可靠性高。受周围环境以及气候条件影响比较小，传输性能比较稳定，因而可靠性较高。
　　3、具有向超高压，大容量发展的更为有利的条件。
　　4、还具有维护工作量少、分布电容较大、电击可能性小等特点。
　　VVP22电缆代表的又是什么意思呢？
　　VVP22电缆表示的是带铠的屏蔽类铜芯电缆！
　　VVP22电缆所具备的优势：
　　1、有较强的防腐性，耐酸、碱和有机溶剂。
　　2、屏蔽电力电缆具有抗电磁场干扰性能。屏蔽电力电缆VVP22报价
　　3、电力软电缆具有固定安装、也可移动使用、性能柔软等特点。
　　4、敷设、安装维护简单方便。
　　5、屏蔽层能替代接地副线的作用，并达到副线导体电阻要求，既能接地，又能代替副线，可谓是两全其美。
　　什么是铠装电缆？由于时间关系，对于铠装电缆的介绍就到这里了！相信你看完后，不再一脸懵逼，如果你还是有疑惑，你可以在本平台的电缆知识栏目下面进行提问哦！除此之外，问问专业人士也是一个不错的选择！

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-14 09:28</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电缆交接箱的产家有哪些比较好]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-34.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[​　　电缆交接箱的产家有哪些？电缆交接箱是一种很常用的电气设备，这种电器设备对于专业的电工师傅而言，是非常熟悉的存在。电]]>
</description>
<text>
<![CDATA[​　　电缆交接箱的产家有哪些？电缆交接箱是一种很常用的电气设备，这种电器设备对于专业的电工师傅而言，是非常熟悉的存在。电缆交接箱的种类并不太多，不会让大家晕头转向，无非就是两种。一种是较为普通的电缆交接箱，功能非常的单一，另外还有一种的电缆交接箱就是比较复杂的了，具备了控制电路的功能。电缆交接箱在市场上的生产厂家还是很多的，估计大家在选择的时候也是比较困难，一时之间可能不好选择。下面简单地来给大家介绍一下电缆交接箱的生产厂家有哪些？当然并不是推荐大家就买这几种类型的，仅供参考而言！


　　1、首先推荐的产家就是贵州亿科电力电气设备有限公司
　　贵州亿科电力电气设备有限公司处于贵州贵阳市扎佐工业园，在2010年成立，占地面积达到了13260平方米，生产面积达到了7500平方米，注册资金达到了8000万元！该公司是专业从事高低压成套电气设备及控制设备生产，有着雄厚的技术力量，丰富的设计制造经验，严密的标准化质量体系，设计出来结构合理、新颖、质量稳定运行的可靠产品，广受广大客户和电力部门好评。
　　2、其次推荐的产家是万商电力设备有限公司
　　万商电力设备有限公司是座落在远近闻名的&ldquo;中国电器之都&rdquo;-浙江省乐清市，该公司是一家专业生产高低压成套设备，集研发、生产、销售于一体的骨干企业。
　　公司有着技术力量雄厚、生产、检测以及试验设备都是比较先进的。生产标准严格遵守国家标准和国际标准，从原材料购进到成品库全程监控。
　　3、最后再给大家推荐一家产家
　　乐清市豫开电力科技有限公司是一家专业生产高压真空断路器﹑负荷开关﹑六氟化硫断路器﹑隔离开关﹑高压电力计量箱等产品的厂家(也生产跌落式熔断器﹑多油/少油断路器等)，该公司是位于浙江乐清市北白象镇樟湾工业区,靠着七里港港口以及享有&ldquo;中国电器之都&rdquo;美誉之称的柳市，距离温州机场的路程有30公里，紧紧挨着乐清火车站，交通极为便捷。
　　对于&ldquo;电缆交接箱的生产厂家有哪些&rdquo;的介绍就到这里了！相信大家看后对于生产电缆交接箱的这些也有了一个基本的了解。如果需要了解更详细的信息，可以在网上搜一下这些公司，进入官网查询。电缆交接箱的产家不只这几家，大家关注的重点可以放在电缆交接箱的质量上。
　　电缆交接箱的规格众多，市场上比较常见的电缆交接箱，我们看它们的体积，基本上都是比较小的，这些是普通的电缆交接箱，适合在居民小区中使用，电路整理归纳功能很好，很是适合电路的维护和后期的保养！更多关于电缆交接箱的介绍，可以关注下本平台。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[lanyang]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-13 16:29</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电缆交接箱知识介绍 包括技术规范]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-33.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　电缆交接箱其本质也是交线箱的一种，在马路边缘的小角落，我们经常可以看到它们。对于它的安装要注意对城市的影响，在不妨碍]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　电缆交接箱其本质也是交线箱的一种，在马路边缘的小角落，我们经常可以看到它们。对于它的安装要注意对城市的影响，在不妨碍交通的情况下又不能够影响市容，接下来让我们一起来看看电缆交接箱技术规范有哪些吧！


　　一：主要技术要求及参数
　　1.适用范围：主要是用于市内通信电缆以及配线电缆的连接,可壁挂、架空，在落地、室内以及室外安装。主要技术性能指标要满足YD/T 611-93通信电缆交接箱相关标准。
　　2.交接箱由双面旋卡接续模块及列架、底座、电缆管夹、橡胶防水条待组成。
　　3.适用环境范围：
　　(1) 环境温度：工作时 -55～+55℃
　　(2) 相对湿度&le;95%
　　(3) 大气压力：70～106kpa
　　4.任意互相不导通的的端子之间及端子与地之间的绝缘电阻 &ge;5&times;104 M&Omega;。
　　5.经潮湿试验后互不导通的端子及端子与地之间的绝缘电阻 &ge;5&times;104 M&Omega;。
　　6.耐压500V(50HZ)一分钟，任意互不导通的端子之间不击穿，没有飞弧的现象。
　　7.能经受导线最小的直径是0.32mm,最大的直径是0.8mm,绝缘层最小直径0.7mm，最大直径1.2mm范围内的电线的200次重复接续，而它的接触点仍和接续模块夹定电线强度大于24N千克相符。导线和接续端子间的接触电阻要比3&times;10-3 &Omega;小。
　　二：安装方式
　　1.电缆首先从底板的橡胶封口中传进箱内，然后做电缆管夹，接下来剥去电缆的外包。
　　2.接线方法：要是需要接线，就只需将线穿过塑料端盖进线孔，接下来用螺丝刀将塑料盖旋转90&deg;，这就完成了接续。旋转的使用不要太用力，要是塑料端盖损坏的话就换新的，不更换整个部件。所以接续在塑料端盖内进行，不外露，还能进行防潮密封剂保护，不发生腐蚀现象。
　　3.局线接装在列架上模块的后面端子组合上，先要松开列架左面上下的连接件！然后再进行其它的操作。
　　4.接跳线要在局线接好后，将列架放到原位置，从下往上将一端子接好的跳线借助串线环任意地跳到另一对端子上。
　　5.拆线：假如因需要，将已连接的跳线拆除，借用螺丝刀将塑料端盖往左旋转90&deg;，就能够容易拉出线。
　　6.测试：最后一步是测试，将单对测试器的测试针插入到端盖固定它。
　　三、包装
　　1.包装按照产品规范进行包装，要做好防水及防震措施，附件的话，另外装盒子(袋)后再放入木箱，整机使用塑料袋密封，箱外要印有防潮、防雨、防震和方向标志 。
　　2.木箱外表应标明生产厂名，产品名称，型号，数量，出厂日期等一些必要的信息。
　　以上主要是介绍的电缆交接箱技术规范一些知识，该箱子在安装的时候，注意防潮、防腐蚀，远离易燃易爆产品。更多介绍，不妨关注下本平台。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[lanyang]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-13 15:24</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[架空绝缘电缆标准是什么 怎样选才不被坑]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-31.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　很多人或许想要了解架空绝缘电缆，今天就给大家好好介绍一下。　　先来介绍下架空绝缘电缆的标准　　所谓架空绝缘电缆，它的]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　很多人或许想要了解架空绝缘电缆，今天就给大家好好介绍一下。


　　先来介绍下架空绝缘电缆的标准
　　所谓架空绝缘电缆，它的本身结构较为简单、是安全对靠的，同时还具备良好的电气性能和机械物理性能，耐电痕、大气、沿面放电，性能优良，和棵电线作比较，敷设间隙小所以能节约线路走廊，还会使得线路电压减小，好处就是减少了供电事故发生，保障了人身安全。
　　架空绝缘电缆（电压的等级有三类：0.6/1KV、8.7/15KV、26/35KV；执行标准有三个）：
　　1、注意本产品用于敷设的额定工频电压是不大于35KV的架空电力线路中，使用起来用于输配电能，电缆导体所能允许的工作温度是90摄氏度，在发生短路的情况下，电缆的最高工作温度达到250摄氏度。
　　2、抓鱼电缆的敷设温度不要比-20摄氏度还低。
　　3、电缆敷设时所允许的弯曲半径不要比电缆直径的12倍还要小。
　　具体型号的话包含这么几种：1KV：JKLYJ、JKYJ、JKLGYJ；10KV：JKLYJ；10KV及35KV：JKLYJ、JKLGYJ
　　架空绝缘电缆选购的时候一定要注意的事项有哪些？
　　在市场上有的电线品种很多，选用合适的电线要按照自己的用电负荷来做参考。市场上卖的电线，商家不同得话，价格有便宜的，也有比较贵的！有的人往往选择的种类是比较便宜的。很多人没想到的是，便宜的电线，往往很多是会达不到电线说明书上面写的这样、那样的性能，更危险的是会给自己带来较多的安全隐患。生产技术含量不高，原材料差别不太大的话，要是还是便宜太多。要留心，这种情况多半要么是偷工减料，要么是数量不给够才出现的。怎么样去选购，防止被坑呢？以下方法可以做参考：
　　1、电线表面标志
　　这个标志可能不太起眼，作用却是不能忽略的！按照国家标准规定，电线表面要有产品型号、制造厂名和额定电压的连续标志。这是帮助消费者在发现电线使用有问题的时候，能够及时找到制造厂，维护自己的权利。另一方面也能对制造厂起到监督的作用。
　　同时消费者在选购电线时，通过查看标志，也要防止买到冒牌产品。
　　2、电线外观
　　观察电缆的外观是否光滑平整，绝缘以及护套层损坏没，标志印字清不清楚！手摸电线的时候，也应该不会感觉到油腻。从电线的横截面看，绝缘以及护套的厚度应均匀，不应偏芯，还应有一定的厚度。
　　3、导体线径
　　要注意买到的导体线径和合格证上写的是否一样，要是导体截面偏小，容易让电线发热引起短路。家庭照明线路用电线要用1.5平方毫米及以上规格；空调、微波炉等用功率较大的家用电器要用2.5平方毫米及以上规格，保障安全。
　　温馨提示：买到架空绝缘电线的时候也要应规范布线，才能防止出现意外，延长其使用寿命。


]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-13 10:32</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[华光电缆怎么样？以“速度”、“质量”、“服务”为企业精神]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-32.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　华光电缆怎么样？相信好多人都会问这个问题吧，今天就给大家介绍下该电缆！华光电缆在江苏的话一般指的是江苏华光电缆电器有]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　华光电缆怎么样？相信好多人都会问这个问题吧，今天就给大家介绍下该电缆！华光电缆在江苏的话一般指的是江苏华光电缆电器有限公司（以下简称&ldquo;华光公司&rdquo;）生产的电缆。了解电缆，需要了解生产销售该电缆的公司。华光公司是一家集研发、制造为一体的省级高新技术企业。该公司成立于1995年，经过多年的技术创新、深化改革和优化管理，目前而言的话已经成长为占地面积达到45000m2、年产能达到20万千米电缆的活力型企业。


　　华光公司是位于长三角的经济腹地--江苏常州，该地也是船用电缆以及核电站用1E级电缆的主要产地。华光公司有着完善的产品生产何一系列的检验设备，具有较强的控制电缆、低压电力电缆、仪表电缆和通信电缆、特种电缆生产能力，同时也是具备有低压动力贯穿件、控制贯穿件、核级中压动力贯穿件、仪表贯穿件和同轴贯穿件的设计以及制造资质的。
　　纵观华光公司的发展，它是质保体系建立以及自我完善的过程，公司首先在1999年通过了ISO9002质量体系认证；在2001年，依照HAF0400建立了以核电站业主服务的核质保体系；在2003年，则是依据HAF003的要求完善了质保体系。在同一年里，公司通过了ISO9001-2000质量管理体系认证；在2006年，依照GB/T19001-2000标准，GB/T24001-2004标准和GB/T28001-2001标准通过了综合管理体系的认证；在2008年，通过了国家核安全局的民用和安全设备的设计/制造资格评审。公司在证件方面，取得了《3C认证》、《出口许可证》等等。而且在核电设备产品方面：获得了中广核、中核、国家核电等多家核电业主的合格供方资格。在船用电缆产品方面，获得了BV、ABS、CCS、GL等船用产品工厂型式认可资格。
　　华光公司在这些年的发展历程中，致力于增强研发能力、完善生产工艺、提高产品质量。据了解，华光公司成立了企业技术中心，拥有一支高效而且和谐的技术团队。近年来，华光公司先后获得实用新型专利项以及多项发明，并且多次荣获江苏省高新技术企业称号。&ldquo;科学技术是第一生产力&rdquo;，华光企业的广大科技人员研发企业产品，保证企业产品质量的持续稳定和提高。为此，进行了卓有成效的工作。
　　我们进入江苏华光公司的网站了解到，华光企业以&ldquo;速度&rdquo;、&ldquo;质量&rdquo;、&ldquo;服务&rdquo;为企业精神，努力关注客户的需求，保量、保质按时完成客户所需产品！华光公司是本着诚信的理念，致力于提高产品的科技含量以及质量品位，为广大业主提供服务。
　　一家企业把诚信和提高产品质量放在很重要的位置，那么这家企业的竞争力绝对不会太低，通过不断的提高产品质量，一定能使得客户对产品的满意度不断增加。希望更多的企业把产品质量和诚信放在重要的位置，使得消费者满意！

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-13 09:49</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[Profibus总线电缆的九大特点]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-47.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　今天介绍下Profibus总线电缆的一些知识！　　Profibus总线电缆采用的是德国国家标准DIN19245和欧洲标准EN50170的现场总线标]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　今天介绍下Profibus总线电缆的一些知识！


　　Profibus总线电缆采用的是德国国家标准DIN19245和欧洲标准EN50170的现场总线标准，由Profibus-DP、Profibus-FMS、Profibus-PA组成。
　　Profibus是唯一的全集成H1(过程)和H2(工厂自动化)的现场总线解决方案，可以说是一种国际化的、不依靠设备制造商的开放式现场总线标准。它广泛在流程工业自动化、楼宇自动化、制造业自动化以及交通、电力等相关的自动化领域中使用。采用Profibus标准系统的话，不同的制造商生产的设备不需要对其接口进行特别地调整就能够通信。Profibus还能够用于高速而且对时间要求比较苛刻的数据传输，也可在大范围的复杂通信场合中使用。总的来说，它的使用范围还是很广的。接下来主要介绍下Profibus总线电缆的九大特点。
　　1、Profibus总线电缆特点
　　Profibus可以说是业界最成功、应用最广泛的现场总线技术，除了具备一般现场总线的一切优点外，还有许多自身所独特拥有的一些特点，具体表现看看下面的介绍：
　　①它的最大传输信息长度是255字节，最大数据长度是244字节，典型长度可以达到120字节。
　　②网络结构是拓扑为线型、树型或者是总线型，两端都是带有有源的总线终端电阻。
　　③传输速率是由网络拓扑和总线长度所决定的，在9.6kbps到12Mbps范围之间不等。
　　④站点数量是是由信号特性所决定的，要是使用屏蔽双绞线的话，每段是能够接入32个站点(无转发器的情况下)，最多的话也是可以接入127个站点(在带有转发器的情况之下)。
　　⑤所采用的传输介质是屏蔽/非屏蔽式光缆。
　　⑥当材质使用双绞线的时候，传输距离最长是能够高达9.6km的，用光缆的时候，它的最大传输长度是能够达到90km的。
　　⑦Profibus-DP和Profibus-FMS的传输技术采用的方式时RS-485、Profibus-PA遵循的标准是IEC1158-2以及光缆传输。
　　⑧它采用的协议是单一的总线访问协议，其中包括有主站和从站的主从方式以及主站之间的令牌传递方式。
　　⑨数据传输服务包括有非循环以及循环两类方式。
　　Profibus总线的突出特点是能够让分散式数字化控制器从现场层到车间级之间实现网络化，该系统是划分为主站和从站两种类型的。主站能够决定总线的数据通信的，当主站得到令牌(总线控制权)后，哪怕没有外界请求也能够主动地传送信息。从站所采用的是外围设备，典型的从站设备包括控制器、驱动器，输入/输出设备和测量变送器。它们由于没有对总线的控制权，仅仅是对接收到的信息给予确认或者是主站发出请求的时候向主站发送信息。依据应用的特点，Profibus是被划分为Profibus-DP、Profibus-FMS和Profibus-PA三个兼容版本。
　　Profibus总线电缆由于具备以上的许多特点，所以应用范围也是非常大的，包含有制造业自动化，过程控制自动化，电力发电，楼房里的空调、风电、照明控制，铁路信号等。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201707/25/09-04-42-24-91.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-12 16:32</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[什么是电力电缆又有什么作用]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-57.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电力电缆是用于传输和分配电能的电缆，电力电缆长用于城市的地下电网，发电站的引出线，工矿企业内部的供电的。在电力线路中电缆]]>
</description>
<text>
<![CDATA[电力电缆是用于传输和分配电能的电缆，电力电缆长用于城市的地下电网，发电站的引出线，工矿企业内部的供电的。在电力线路中电缆所占的比例正在逐渐的增加，电力电缆是唉电力系统中分配大功率的电能的产品，包括1500kv以上的各种电缆各种绝缘的电力电缆。


电力电缆额等级划分区域明显，他明确的说明了中低高电缆的电压分级标准以及超高压电缆的电压标准，在这以外，他还可以按照电流的分为直流电和交流电。
按照材料划分油纸绝缘电缆是用油纸做为绝缘的电力电缆，其应用历史最长，使用的寿命长，价格低廉，主要的缺点是敷设受到落差的限制。自从开发出油纸绝缘之后，解决了落差问题。
塑料绝缘电缆，绝缘层为挤压塑料的电力电缆，常用的塑料有聚氯乙烯，交联聚乙烯，塑料电缆的结构相比较来言更加简单，因此广泛的应用中低压电力电缆，并且有取代性的油纸电缆，他最大的缺电和不足就是存在树枝化的击穿。这也就限制了他们在更高压电缆的使用。
橡皮绝缘电力电缆，绝缘层是橡胶加上各种的混合剂，然后经过混炼之后挤压到导电芯上，经过硫化，富有一定的弹性，适合在移动频繁，弯曲半径小的场合。
按照电压等级区分，适用于固定的交流50hz，中低压电缆一般是在35kv及以下，高压电缆一般是110kv以上，超高压电缆275kv以上。
电力电缆是由线芯，绝缘层，屏蔽层和保护层四部分组成，线芯是电力电缆的导电器件，用来输送电能，是最主要的组成部分。
绝缘层是将线芯与大地在电气上彼此隔离，保证电能的输送，是电力电缆结构中不可或缺的组成器件。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201707/25/14-54-12-81-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[lanyang]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-12 15:28</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[什么时候应该使用铠装电缆呢]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-58.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[铠装电缆是由不同的材料导体装在绝缘的金属中，被加工成可以弯曲的坚实组合体。其中铠装电缆应该包括铠装的热电阻，铠装的加热器]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;铠装电缆是由不同的材料导体装在绝缘的金属中，被加工成可以弯曲的坚实组合体。其中铠装电缆应该包括铠装的热电阻，铠装的加热器和引线，主要用于化工，冶金和机械制造中，信号的传输以及加热，用量最大的是铠装的热电偶。


铠装电缆机械保护层可以加固到热河结构的电缆上，用来增加电缆的机械强度，提高防腐蚀的能力，是为较容易受到腐蚀的地区专门设计的电线电缆可以采用任何一种的方式敷设，更加适合在岩石地区的直埋敷设。
但是铠装电缆一般都是固定敷设电力电缆，通俗来说是一旦固定就不胡在改变位置的，一直到铠装电缆损坏。电缆加上铠装层的目的是出来以上的使用，还可以增加抗拉强度，等机械保护延长使用寿命。在者铠装的电缆有一定的抗外能力，可以抵抗老鼠的撕咬，不会透过铠装电缆的电力传输问题，铠装电缆的弯曲半径较大，铠装层可以接地，能够更好的保护电缆。
因为铠装电缆的优越性，在一些恶劣的地区，使用的都是铠装电缆。铠装电缆更多的使用在地埋的建设中，因为车压下陷，老鼠啃食，硬土层的内部具有很多的尖锐石子等东西划破，这一些小的问题看起来不重要，但是实际上带来的伤害是很大的，一旦铠装电缆的外面的绝缘层被破坏，那么就会出现短路的情况，因为地埋电缆是在地下进行敷设的，所以很难确定具体是哪一个位置出现电缆的绝缘层破损，但是如果是在地下使用了砖块，那么可以使用非铠装电缆。但是这种砖块的使用方法将电缆铺设完成后，将细沙填满空间，让电缆不会出现左右活动的情况，但是现在都不在建议采用这种方法。因为使用砖块填充的成本较高，已经超过了铠装电缆的原本价格了。因此不建议采用砖块埋设的方法。而且砖块埋设的方法相比较来说，费时费力，并不被人们所喜欢。
铠装电缆是因为绝缘层的强度较高，因此在外面的铺设中使用的较多，其次就是因为铠装电缆可以直接敷设在外面，那么安装方面，仅仅只是需要将电缆固定在不会妨碍行人的地方就可以了，铠装电缆因为各个方面的优越性，已经在越来越多的行业和建设中使用，使用的寿命较长，安全性更高，在使用的时候可以承受高温高压带来的威胁，这是普通的电力电缆所不能带来的安全性。
因此，现在更多的人开始使用铠装电缆就是因为安全性高，安装方便，所以被人们大量的使用。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201707/25/14-50-45-76-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[lanyang]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-12 10:26</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电线电缆等多种证件的改革方向]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-59.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[在最近电线电缆质量的产品会议上，质量和技术研讨会上，质量总局监督处介绍了有关电线电缆等工业产品的改革方向。生产许可证是一]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;在最近电线电缆质量的产品会议上，质量和技术研讨会上，质量总局监督处介绍了有关电线电缆等工业产品的改革方向。生产许可证是一项多项技术审查与政策的约束的相结合的准入制度，通过对电线电缆等重要的工业产品企业，审核是具备的持续发展的合格产品，促进生产企业的具备保证的电线电缆等重要的工业产品的质量安全必要条件，建议是需要从源头开始抓产品的质量，对产品的质量需要严格的把关。


生产许可证和其他的3c强制性等制度在一起共同构成了电线电缆等重要工业产品的质量安全检测标准。对质检部门来讲，这项制度也是进行只能监督，维护电线电缆的质量安全，促进质量水平的起到很重要的作用。
关于改革措施，相关的负责人提出了很多具有建设性的意见。其中最大的应该是取消改革措施，对消费者可以做出自我判断的，市场进行自我调节的保障产品和安全，可以建议取消生产许可证的审批手续，将实施生产许可证管理的产品，进一步集中到设计国家的产业政策，难以通过等重要的工业产品要求。
其次就是放宽一些审批权限。对于量比较大，有地方管理的更加方便的产品，都应该放下相关的审批手续，对列入工业产品生产的许可有负面的清单。除开个级别的产业政策，限制的产品外，都应该放下审批，具有生产许可证的质检部门应该在工作质量的前提下，本着高效的便捷的原则，将一定的审批权限交给地方受理。
在这就是需要根据实际情况，简化一部分的流程，取消一部分的核查手续。对生产许可证的有效期需要换证的企业，如果没有很重要的变化，可以提交书面的申请之后，使用书面承络的方式进行审核，避免了实地核查需要耽误的时间。
四就是加强事中以及事后的政策监管，行政审批的制度改革不是一般简单的不了了之，如果确实因为审批的手续繁琐，需要减少政府对微观经济的实行和管理。
相关的负责人表示，积极稳妥的深化相关制度的改革，是落实在三中以及四中的全会精神的基础上，以保障电线电缆等重要的工业产品质量为基础，改变政府的职能，激发市场的活力，落实企业质量主体责任为目标，最大限度的减少审批的时间。
减少了审批的时间，那么能够最大限度的决定使用的效率，企业可以带来的GDP增长的速度，不应该是未来审批来审批。这样是最大的限度的激发了企业的生产能力，为企业的发展提供了一条具有相当强硬的生命力通道。
最大限度的取消发证产品，以监督创新的方式构建产品的格局。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201707/25/14-49-43-44-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[政策法规]]>
</category>
<author>
<![CDATA[lanyang]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-12 09:15</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电缆交接箱的技术要求、一般规定和安装位置介绍]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-48.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　交接箱的技术要求　　1、使用环境　　环境温度：-55～+55℃　　相对湿度：＜95[%]　　大气压力：70～106kPa　　2、电气性能]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　交接箱的技术要求


　　1、使用环境
　　环境温度：-55～+55℃
　　相对湿度：＜95[%]
　　大气压力：70～106kPa
　　2、电气性能
　　第一点，任何两端子之间和任何一端子与接地点之间的绝缘电阻最低不能比5&times;104M&Omega;小。
　　第二点，任何两端子之间和任何一端子与接地点之间在接通500VAC时，保证1min内不出现击穿和飞弧现象。
　　第三点，导线和接线端子之间的接触电阻不能比5&times;10-3&Omega;大。
　　第四点，接线端子可断簧片处的接触电阻不能比20&times;10-3&Omega;大，机械寿命试验后也不能比30&times;10-3&Omega;大。
　　3、机械物理性能
　　1.箱体的话，一般使用的我是金属材料。要是使用的是非金属材料，其燃烧性能必须要符合GB4609中规定的FV-0级。
　　2.箱体外表面不应有着很明显的机械损伤，箱体内不应存在焊渣等一些杂物。
　　3.箱体外形的最大尺寸不要超过1100mm&times;400mm&times;1600mm（宽&times;厚&times;高）。
　　4.当交接箱的整体自重比50kg大或者箱体高度比1200mm大时，必须要设置用于抗震防风以及起重挂索的装置。
　　5.箱门和门锁应该要开启灵活、可靠，箱门开启角度应该等于或者比120大。
　　6.箱门处于关闭状态的时候，它的密封性能要符合GB4208中规定的IP53的要求。
　　7.各式接续器件的塑料主体，其燃烧性能必须要与GB4609中规定的FV-0级相符。
　　9.各式卡接式接线端子的适用线径为0.5mm、0.6mm、0.8mm、0.4mm、0.32mm中的一种或几种。
　　10.接续好的接线端子以及导线的拉脱力应符合相应的规定。
　　11.接线模块的卡接簧片以及可断簧片，重复使用的次数不应该比200次要少。
　　交接箱一般规定
　　1.交接箱的安装位置要与设计要求相符合。
　　2.交接箱的安装必须要稳固，箱体保持横平竖直，箱门要有完好的锁定装置。
　　3.交接箱的设备编号、线序和电缆编号等标志应保证完整、清晰、正确、整齐。
　　4.落地式的交接箱安装要砌混凝土基座，基座和人（手）孔之间应采取电缆管方式连接，禁止采用通道式的方式。电缆管数量应接交接箱最终容量要一次性敷设，次数最少一次并且不得少于三根。除此之外，必须要做好防潮措施。
　　5.金属箱体的壁龛式分线盒，它的箱底应衬厚度不要比15mm的木板小，方便电缆固定。
　　交接箱安装位置的选择
　　交接箱安装位置要和下面的条件相符合：
　　1.在靠近人（手）孔方便出入线的地方或者利旧电缆的汇聚点上。
　　2.通风、隐蔽、安全、便于施工维护并且不易受到自然灾害以及外界损伤的地方。
　　3.交接箱的最佳位置要设置在交接区内线路网中心远离电话局的一侧，邻近交接区入口处的第一个分支路口或配线电缆的交汇处。
　　4.要注意安装的位置不得妨碍交通而且不对市容观瞻造成影响。
　　5.下列场所禁止设置交接箱：
　　（1）电磁干扰较为严重和高压走廊的位置。
　　（2）腐蚀严重、高温和仓库附近、易燃易爆工厂以及其他对交接箱安全造成严重影响的地方。
　　（3）易于淹没的洼地等其它不适合安装交接箱的地方。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201707/25/09-06-49-71-91.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[ljy]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-11 16:27</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[高压电缆是什么东西]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-60.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[高压电缆是电力电缆的一种，是用于传输10kv-35kv之间的电力电缆，多应用于传输的主干道，高压电缆的产品执行标准是gb/t。特高压]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;高压电缆是电力电缆的一种，是用于传输10kv-35kv之间的电力电缆，多应用于传输的主干道，高压电缆的产品执行标准是gb/t。特高压电缆是随着电缆技术的不断发展而出现的一种电力电缆，特高压电缆一般作为大型的输电枢纽，属于技术含量较高的一种高压电缆，主要用于较远距离的传输。


中压电缆的是供电设备和用电设备之间的桥梁，可以起到传输电能的作用，因此故障也经常发生，下面主要分析高压电缆发生故障的原因，按照故障产生的原因，可以分为厂家制造原因，施工制造原因，设计单位原因，外力的破坏四大类。
厂家制造原因，厂家制造原因是根据发生部位的不同，又分为电缆本体原因，电缆接头原因，电缆接地等多种原因。
电缆本体的原因一般是在生产的过程中容易出现绝缘偏心，绝缘屏蔽厚度不匀，绝缘内有杂质，内外屏蔽凸起，绝缘的屏蔽层厚度不均匀，绝缘的材料里面具有一定的杂质，内外的屏蔽层有突起，交联度不均匀，电缆受潮，密封的效果较差，有一些情况可能比较严重，大部分的电缆一缺陷形式存在，对电缆长期安全运行造成隐患。
高压电缆接头以前采用绕包线等多种类型，需要现场制作的工作量大，并且因为现场条件的限制和制作工艺的原因，绝缘层之间的不可避免的有杂质，所以容易发生问题。
电缆接头分为电缆终端接头和电缆接头故障的原因有应力锥制造的缺陷。
因为施工的质量导致电缆系统故障的例子很多，主要是现场环境较差，电缆接头在工厂制造的要求高，二是在电缆施工的过程中绝缘表面难免会留下细小的划痕，三是安装时没有严格的按照制作工艺施工和可能出现的问题，四是竣工验收采用直流耐压试验造成接头形成反电场做绝缘破坏五是因为密封处理不当导致的。
因为电缆受热膨胀导致电缆挤伤导致击穿，线芯温度升高，在隧道内顶在支架里面上，长期大负荷运行电缆蠕动较大，导致支架的立面破坏了电缆外护套，金属护套。
超高压电缆是在众多电缆中制作技术和难度都较高的，在制作的过程中，电缆的绝缘层不能划破，以及绝缘层里面不能含有杂质，这些因素都会导致高压电缆发生电缆击穿，电流受到破坏的情况，所以，制作的流程以及工艺，相比较来言都比较严格的。
在安装时，高压电缆需要安装在避免人群较多的地方，这样可以减少意外伤害的发生率，可以更好的保护行人的安全。
高压电缆在设计时还要考虑到其他各方面，比如使用的年限，高压电缆的建设与基本的要求。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201707/25/14-48-53-28-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[lanyang]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-07-11 15:30</pubDate>
</item>
</document>