<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<document>
<webSite>http://www.gjdlswpt.com/</webSite>
<webMaster>mail@yourdomain.com</webMaster>
<updatePeri>60</updatePeri>
<item>
<title>
<![CDATA[上海豫磊电缆产品质量不合格被工商通报]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=61]]>
</link>
<description>
<![CDATA[2016年第二季度，郑州市工商局委托河南省产品质量监督检验院对流通领域销售的电线电缆开关插座进行了抽查检验。在郑州市的专卖店]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 2016年第二季度，郑州市工商局委托河南省产品质量监督检验院对流通领域销售的电线电缆开关插座进行了抽查检验。在郑州市的专卖店共抽取样品20个批次，对抽取的样品按照其标注的执行标准分别进行了检验。其中，上海豫磊电线电缆有限公司所供产品抽检不合格。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 据悉，上海豫磊电线电缆有限公司在抽检过程中所供的铜芯聚氯乙烯绝缘绞型连接用软电线的RVS 300/300V 2&times;1mm2此型号商品质量不合格，存在导体电阻、绝缘老化前抗张强度的问题。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 不合格项目情况分析：1、导体电阻不合格。导体电阻不合格会增大电流在线路上通过时的损耗，加剧电线电缆的发热，在使用过程中易引发火灾，还会加速包覆在电线外的绝缘层老化。2、绝缘老化前抗张强度不合格。绝缘老化前抗张强度不合格直接大大缩短电线电缆的工作使用寿命，在施工或在长时间通电且温度较高的环境中，极易出现绝缘体断裂，致使带电导体裸露，发生能触电式短路危险。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/file/upload/201609/19/16-22-45-70-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 16:21</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[国家电网受&quot;莫兰蒂&quot;影响的客户基本恢复供电]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=60]]>
</link>
<description>
<![CDATA[9月15日，今年最强台风莫兰蒂在福建厦门翔安区沿海登陆，最大阵风17级以上，正面袭击福建厦门。累计造成国家电网公司经营区域内4]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 9月15日，今年最强台风&ldquo;莫兰蒂&rdquo;在福建厦门翔安区沿海登陆，最大阵风17级以上，正面袭击福建厦门。累计造成国家电网公司经营区域内45座变电站、2837条线路停运，导致60301个台区、331.23万客户停电，对福建电网，特别是厦门地区电网造成严重破坏，导致厦门全城电力供应基本瘫痪。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 针对台风灾情，国家电网公司高度重视，快速启动应急响应机制，迅速组织人员、物资相关力量投入抢修。共投入抢修人员16742人、车辆1976台、发电车89辆、发电机287台。经过不间断抢修，截至9月18日19时，45座变电站、2578条线路、51303个台区、306.02万客户已恢复供电，恢复率92.39%。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 在同样受到此次台风影响的浙江，据统计，虽然在此次台风影响期间，浙江故障跳闸及拉停53条的10千伏线路，影响波及995个配变台区、81416个客户。但经过国家电网浙江电力不间断抢修，截至9月17日17时，浙江未发生新的跳闸拉停情况，52条10千伏线路已修复。
此外，受台风&ldquo;莫兰蒂&rdquo;外围影响，江苏、安徽、江西均有不同程度降水情况发生，但总体未发生灾害性影响。国网江苏、安徽、江西电力均提前准备，做好预防应急和抢险支援工作。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 目前，国家电网公司仍在对未恢复供电区域进行抢修。同时，随着第16号台风&ldquo;马勒卡&rdquo;的移动，国家电网也积极督促福建、浙江、上海、江苏等沿海地区单位加强防范，做好应对准备，保障电网安全运行。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/file/upload/201609/19/16-21-23-57-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 16:19</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[中兴通讯为乌干达铺设光纤电缆]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=59]]>
</link>
<description>
<![CDATA[中国中兴通讯日前与乌干达电力输电公司UETC签署合作协议，通过乌干达输电公司现有的供电网络铺设光纤电缆，进一步改善乌干达通信]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 中国中兴通讯日前与乌干达电力输电公司UETC签署合作协议，通过乌干达输电公司现有的供电网络铺设光纤电缆，进一步改善乌干达通信基础设施建设。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 根据协议，中兴通讯将采用DWDM技术，利用电力网络分两个阶段铺设光纤电缆。第一阶段，中兴通讯将首先完成首都坎帕拉、金贾区、托罗罗区的光纤电缆覆盖，然后铺设一条光缆通过马腊巴小镇直接连接肯尼亚。第二阶段，中兴通讯将完成索罗提区、利拉区、马萨卡区、波特尔堡-霍伊马区的光纤电缆覆盖，再通过米拉马边境线连接卢旺达。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 乌干达输电公司总经理Eriasi Kiyemba表示，该光纤电缆项目的铺设将进一步促进国内信息通信技发展，同时通过现有的电力网络降低互联网连接成本，让更多用户接入互联网，迎来光纤时代。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 根据乌干达统计局消息，2014年，乌干达互联网普及率从2013年的20.7%提高至42.5%。新光纤电缆项目的建设将进一步扩大全国互联网覆盖率。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/file/upload/201609/19/16-19-19-73-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 16:18</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[光伏产业再度面临供需失衡冲击 短期难有起色]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=58]]>
</link>
<description>
<![CDATA[EnergyTrend指出，光伏产业下半年面临需求急冻，导致价格快速崩落，屡创新低，包括硅片与电池片9月报价仍持续探底。以目前价格来]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; EnergyTrend指出，光伏产业下半年面临需求急冻，导致价格快速崩落，屡创新低，包括硅片与电池片9月报价仍持续探底。以目前价格来看，供应链中多数厂商都处在负毛利的情况，预计到了2017年，从上游多晶硅到下游組件供过于求的比例将呈现18~35%，供需失衡情况恶劣。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 2016年第二季多数光伏厂商即便看到市场趋势向下，但仍抱持乐观的态度，认为只是短暂的景气循环。然而，下半年市场需求却是快速进入寒冬。EnergyTrend在第二季已观察到市场的需求将在下半年大幅减少，主要原因就在于全球最大光伏需求国中国，经过上半年过度的抢装，导致下半年的需求提前拉完，连带影响下半年全球市场表现疲弱。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 2017年全球光伏市场成长停滞
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 展望第四季与2017年，EnergyTrend指出，2017年的好消息是印度市场还是维持逐年成长态势，南美洲、中东等新兴市场也逐渐形成规模，但2017年整体来说仍将是令人感到失落的一年。受到补贴政策的影响，2017年美、日市场的需求都是略为衰退，中国则仅能维持稳定的安装量，2017年将是全球光伏市场首次出现成长停滞的状况。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 根据EnergyTrend预估，全球光伏需求量从2016年63.4GW到2017年63.7GW仅仅有0.3GW的微成长，但供给却是持续扩张。以供应链中段的电池片为例，2017年的产能将较2016年多出13~15GW，严重的供过于求情景再次浮现。预估2017年供应链中，从上游多晶硅到下游組件供过于求的比例将呈现18~35%不等，且产能持续扩张的影响恐将一路延伸到2018年。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 综观未来半年，EnergyTrend认为，市场仍会有季节性需求，加上中国市场部分回温，价格有望落底后稍微回升。然而，由于供给增加，加上价格一旦下滑要回升的难度颇高。因此，从2016年第四季到2017年，光伏市场价格随着需求循环而有所起伏，但整体而言仍是买方市场。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 16:17</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[硅片价格持续下探 光伏市场寒冬来临]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=57]]>
</link>
<description>
<![CDATA[由于单晶硅片厂商快速扩产、多晶硅片厂商仅少量减产，市场对多晶硅需求依旧强劲，使多晶硅成为近期价格最有支撑的区段。七月中国]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 由于单晶硅片厂商快速扩产、多晶硅片厂商仅少量减产，市场对多晶硅需求依旧强劲，使多晶硅成为近期价格最有支撑的区段。七月中国价格高档持稳在RMB 140～144 / kg，八月价格仍有支撑。中国以外的市场则因没有贸易壁垒干扰，使得多晶硅略有跌落。
因应电池片跌价迅速，新一轮单、多硅片报价已明显下修。台湾八月报价都自US$ 0.74 / pc向下发展、中国则都低于RMB 5.55 / pc左右。面对冷清的市况，后续硅片价格仍将有明显降幅。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 单晶硅片价格亦紧跟多晶之价差，中国价格约在RMB 6.1~6.2 / pc上下，台湾单晶硅片价格则从US$ 0.84 / pc持续下探。由于中国单晶硅片成本极具竞争力，且两大单晶龙头厂产能扩张迅速，预期为了持续抢占市场占有率，单晶硅片后续跟随多晶调整价格的策略不变。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 八月电池片市场报价依旧降幅明显，台湾已出现不少低于US$ 0.253 / W之价格，在&ldquo;多做多亏&rdquo;情势下，台湾电池片厂稼动率降幅远较中国厂商明显，预估八月不少台湾电池片厂稼动率将低于六成。中国电池厂受惠于较低的制造成本，仍能容忍更低价的竞争，目前价格约落在RMB 1.93 / W上下，但稼动率的下修不若台湾明显。单晶电池接单价格持续呈现断崖式跳水，普遍接单价格已低于US$ 0.265 / W。常规电池的快速跌落，也使第三地电池、PERC电池价格连带下降明显。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 组件方面，各地组件厂商库存快速累积，不少组件厂库存已超过两个月水位，也让近期中国电厂案招标价持续创低，普遍落在RMB 3.2~3.4 /W之间，全球各市场价格亦无一幸免、同步跌落。二线厂商由于更加缺乏出海口，出现许多低价求售的情形，加速中国市场的跌幅。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 16:17</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[世界电压最高容量最大柔性直流工程投运]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=56]]>
</link>
<description>
<![CDATA[8月29日，世界电压等级最高、输电容量最大的柔性直流输电工程鲁西背靠背直流工程柔性直流单元建成投运。鲁西背靠背直流工程是南]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 8月29日，世界电压等级最高、输电容量最大的柔性直流输电工程&mdash;&mdash;&ldquo;鲁西背靠背直流工程&rdquo;柔性直流单元建成投运。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &ldquo;鲁西背靠背直流工程&rdquo;是南方电网公司重点工程，工程位于云南罗平县，是目前世界上首次采用柔性直流与常规直流组合模式的背靠背工程。通过该工程的建设，不仅增强南方电网主网架整体安全稳定性，提高云南电网外送能力，还为两广地区提供清洁、廉价的绿色电力，带动我国装备制造业的发展，促进电力发展的结构优化升级。而且这种高电压、大容量的柔性直流输电工程建设经验，对今后电网发展具有一定的借鉴和示范作用。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 据介绍，柔性直流作为一种新兴直流输电技术，较之常规直流控制更为灵活，具有电能质量更高、配套换流站占地小等优势，非常有利于电网建设能源节约化、设备智能化发展。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 据悉，该工程创造了该领域的多个世界第一，除了世界上第一次采用了常规和柔直单元的并联运行模式之外，柔直单元额定容量1000兆瓦、直流电压&plusmn;350千伏，电压和容量都是目前为止世界最高水平的，工程的综合自主化率达到100%。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 由于是世界首次采用高压大容量柔性直流输电技术，尚无成熟的工程经验可借鉴，南方电网克服了常规直流和柔性直流的协调控制、单台换流器功率模块多的限制等多个世界级难题，同时组织国内供货设备厂家积极开展研究，制订了上百本设计规范，开展了多次设计联络会，进行了上千次控制保护功能性和动态性试验，在柔性直流领域建立了一整套具有知识产权的技术规范和标准，获得100多项专利，在高压大容量柔性直流输电领域达到世界领先水平。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 16:16</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[工信部将提高门槛重新划定新能源汽车范围]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=55]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近日，工信部拟提高新能源车企准入门槛的消息无疑给蠢蠢欲动的企业增加了难度。8月12日，工信部发布了《新能源汽车生产企业及产]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 近日，工信部拟提高新能源车企准入门槛的消息无疑给蠢蠢欲动的企业增加了难度。8月12日，工信部发布了《新能源汽车生产企业及产品准入管理规定（修订征求意见稿）》，在重新划定新能源汽车范围、强化新能源产品安全监控的同时，也进一步提高了准入门槛。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 根据《意见稿》，工信部将新能源汽车范围调整为纯电动汽车、插电式混合动力（含增程式）汽车和燃料电池电动汽车。与此同时，工信部指出，新能源汽车生产企业应当建立新能源汽车产品运行状态监控平台，对已销售的全部新能源汽车产品的全生命周期运行和安全状态进行实时监控，直至汽车停止使用或报废。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &ldquo;对于生产企业来说，产品全生产周期的安全监控是对汽车企业的重要约束，使其对产品品质管理更为重视&rdquo;，汽车行业评论员张志勇指出，这个政策还可以控制产品可能对消费者造成的伤害，有利于整个新能源汽车市场的良性循环。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 让已经进入或者即将进入新能源汽车行业的企业最为关注的规定是，工信部要求新能源车企具备控制系统的开发能力，以及车载能源和驱动系统的集成和匹配能力。而此前车企只需要掌握车载能源、驱动系统、控制系统三项&ldquo;核心技术&rdquo;之一即可。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 这意味着，控制系统将成为新能源车企必须具备的能力。实际上，为了获取高额的新能源汽车补贴，有些新能源车企匆忙上马新能源产品，不少车企都不具备控制系统的研发能力。对于中小新能源车企，庞大的研发费用将成为进一步发展的瓶颈。即便是资金实力雄厚的互联网车企，要从零开始搭建完整的研发体系也并非易事。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[政策法规]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 16:12</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[补贴缺口超600亿元 可再生能源政策或将改革]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=54]]>
</link>
<description>
<![CDATA[从9月13日召开的《可再生能源法》研讨会上了解到，当前我国可再生能源发展面临着越来越突出的挑战，弃电和补贴问题首当其冲，截]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp;从9月13日召开的《可再生能源法》研讨会上了解到，当前我国可再生能源发展面临着越来越突出的挑战，弃电和补贴问题首当其冲，截至2016年上半年，可再生能源补贴缺口累计达到550亿元，今年预计将突破600亿元。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp;业内人士纷纷呼吁完善《可再生能源法》，调整相关政策。据透露，下一步全国人大将加强对《可再生能源法》实施情况的监督，推动法律精神全面贯彻落实，适时修订完善法案内容。而可再生能源电价和补贴政策也酝酿改革，将实行电价和补贴的分离，差价补贴模式变成定额补贴，并且更多倾向于分布式。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 作为我国可再生能源发展的重要里程碑，《可再生能源法》在2006年1月1日起实施。&ldquo;以法律形式确定了可再生能源发展的地位、基本制度和政策框架，使我国可再生能源产业步入了快车道。&rdquo;国家能源局新能源和可再生能源司司长朱明如此评价。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 国家能源局数据显示，截至2015年年底，我国并网风电装机容量1.3亿千瓦，&ldquo;十二五&rdquo;期间年均增长34.6%，已连续4年居世界第一；全国并网太阳能发电装机容量4218万千瓦，是2010年的165倍，已超越德国跃居世界第一。而&ldquo;十三五&rdquo;风电和光伏的目标分别是2.1亿千瓦和1.5亿千瓦。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 但我国可再生能源发展也面临着越来越突出的挑战。首当其冲的便是优先并网制度落实不到位，全国&ldquo;弃风弃光&rdquo;现象严重。2016年上半年，全国弃风电量326亿千瓦时，弃光电量37亿千瓦时。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 同时，可再生能源电价补贴资金不足的问题也愈演愈烈。国家发改委价格司副处长支玉强介绍说，截至今年上半年，该项补贴资金缺口累计达到550亿元左右，&ldquo;尽管第六批可再生能源补贴目录很快要下发实施，会缓解一定的压力，但是随着可再生能源新增规模的不断扩大，到年底预计突破600亿还是很有可能的。&rdquo;
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 据了解，我国的可再生能源发电实行标杆电价，高出当地燃煤机组标杆上网电价的部分，通过可再生能源发展基金予以补贴，而基金的主要来源是可再生能源电价附加，截至目前其已经上调了5次，达到1.9分/千瓦时。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &ldquo;理论上2016年征收的可再生能源电价附加能达到800亿元，但实际征收的数额并没有这么多，主要是自备电厂存量本来就大，在地方推动下规模迅速扩大，现在基本不缴纳政府性基金。&rdquo;支玉强坦言，当前实体经济下行，降电价需求强烈，现在大幅度提高可再生能源电价附加比较困难。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 在他看来，《可再生能源法》需要进一步完善，首先对拒绝缴纳可再生能源附加的行为应有明确的追究处罚规定，同时补贴资金来源方面的法律规定有歧义，第20条规定了可再生能源电价补贴资金来源于电价附加，但在第24条又规定了可再生能源发展基金来源既包括国家财政安排的专项资金，也包括电价附加，这样就造成了在实际执行中，有关部门莫衷一是。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 国电集团副总经理谢长军也表示，可再生能源立法存在着一些问题，部分法律条款还不够完善，存在理论脱离实际的情况，未能有效指导地方政府科学合理制定可再生能源发展规划，同时，立法缺乏环保条款。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 支玉强透露，我国现行可再生能源电价政策和补贴政策需要做出调整的完善，首先组成电价的两部分&mdash;&mdash;燃煤标杆电价和财政补贴要分离，以适应当前电力市场化改革的需要。同时，把差价补贴模式变成定额补贴，并且逐步降低标准，同时补贴的方向也会调整，更多地倾向于分布式。此外，推进配额制和绿色证书交易机制，通过市场来发现补贴的标准，最终的目标是要取消补贴。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[政策法规]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 16:11</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电规总院发布中长期战略规划纲要 为能源智库未来发展提出新思路]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=53]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近日，电规总院召开战略发布会，发布了《电力规划设计总院中长期战略规划纲要》（简称《纲要》），在原《纲要》的基础上进一步明]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 近日，电规总院召开战略发布会，发布了《电力规划设计总院中长期战略规划纲要》（简称&ldquo;《纲要》&rdquo;），在原《纲要》的基础上进一步明确了发展思路、战略阶段、业务布局、战略举措、核心能力、职能战略等核心内容，成为指导该院科学发展的前瞻性、纲领性文件。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 近年来，电规总院以&ldquo;能源智囊、国家智库&rdquo;的战略愿景为引领，开拓进取，创新发展，综合实力显著增强，品牌影响力持续提升。在转型发展的新阶段，面对内外部环境的深刻变化，电规总院审时度势，精准定位，对原战略纲要进行了修订。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 清醒&ldquo;问诊&rdquo;审时度势调战略
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 2013年8月，电规总院发布了《电规总院中长期战略规划纲要》,确立了&ldquo;能源智囊、国家智库&rdquo;的战略愿景和&ldquo;国家级高端能源咨询机构及专业智库&rdquo;的战略目标。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 近年来，电规总院坚持围绕这一战略目标开展工作，企业发展呈现良好势头。一方面，积极主动服务政府能源主管部门，深入开展能源、电力&ldquo;十三五&rdquo;规划，能源国际合作专项规划等研究工作，为政府制定规划和政策、技术标准，推广新技术应用，开展重要能源监管等工作提供全方位服务。目前国家能源局在电规总院的常设机构增加至6个，各地方政府部门与电规总院交流合作明显加强，充分表明了国家和地方政府能源主管部门对电规总院工作的高度肯定。另一方面，电规总院积极面对新形势，切实转变思想观念和发展方式，加强市场开拓和业务结构调整，全面参与市场竞争，不断探索改变过去较为单一的业务结构，在核电、新能源、智能电网、配电网等市场领域取得突破性进展，在行业中的影响力和话语权显著增强。这其中，战略规划发挥了非常重要的引领作用。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 随着内外部环境的深刻变化，电规总院的发展面临新的机遇和挑战。&ldquo;一带一路&rdquo;国家战略的推进和&ldquo;清洁低碳、安全高效&rdquo;现代能源体系的加快构建，为电规总院带来了新的发展机遇；相伴而生的，是对原有业务结构、业务模式发起的挑战。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 在此背景下，电规总院积极&ldquo;问诊&rdquo;，理清现实。一方面，优势明显：从上世纪五十年代初开始，一直是政府部门领导下的电力行业规划设计管理机构，历经多次电力体制改革，其职能一直没有改变，具有深厚的历史积淀，在行业内拥有很高的品牌知名度和影响力；作为能源及电力规划设计行业的&ldquo;国家队&rdquo;、行业规划研究和全过程咨询服务领域的&ldquo;排头兵&rdquo;，人才和技术优势明显。与此同时，电规总院也清醒地意识到，在市场拓展、业务结构、领军人物培养等方面仍存在进一步提升的空间。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 因此，根据形势变化，电规总院及时调整发展思路，从2015年开始便着手对2013版《纲要》进行修编，与2013版《纲要》相比，新版纲要战略目标更明确，发展思路更清晰，战略举措更细化，实施的针对性和实效性更强。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 转型突破系统规划谋未来
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 在战略发布会上，电规总院院长、党委副书记谢秋野表示：&ldquo;本次战略规划修编，是在电规总院多年发展基础上的一次全面总结，是面对新形势、新机遇、新挑战，对我们未来发展的一次新的系统谋划。&rdquo;新版《纲要》在保持原有战略规划体系核心的基础上，提出了&ldquo;围绕一个目标、实现四大战略转型、推进四类业务布局、落实五大战略举措、强化五项核心能力&rdquo;的新发展思路，多管齐下推动电规总院转型升级。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 四大战略转型是战略目标的集中体现。首先是实现战略引领，从被动、保守发展向战略引领下的主动、创新发展转型，用更科学、更长远的谋划，指导企业改革发展。其次是实现结构调整，从单一的业务结构向多元合理的业务结构转型，拓展市场，推动产业链向上下游延伸。再次是实现创新驱动，从要素驱动发展向创新驱动发展转型，推动科技创新、企业管理、发展模式、体制机制创新。最后是实现业务升级，从电力领域向能源领域转型、从国内为主向国内外并举转型、从传统咨询向高端特色咨询转型,提升核心竞争力。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 优化业务布局是实现战略转型发展的重要途径。其中，政府研究咨询业务为基础业务，企业咨询与技术服务业务为核心业务，新兴业务为发展业务，也是未来重要的经济增长点和发力点，投资业务为探索培育业务。通过加强业务发展的顶层设计，对业务资源进行优化配置和动态调整，促进四类业务协调发展，提升可持续发展水平。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 与此同时，电规总院也提出不断强化创新发展与业务转型能力、市场开发与拓展能力、大数据分析和研究能力、核心人才培养和队伍建设能力、资源整合与企业管控能力，以这五大核心能力，成为实现战略转型发展的动力源泉和重要支撑。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &ldquo;作为中国能建产业链和价值链的最高端，电规总院无论从生产经营的角度，还是市场开发的角度都应该在中国能建&lsquo;十三五&rsquo;规划的实施过程中发挥重要作用。&rdquo;中国能建党委常委、副总经理赵洁在电规总院战略发布会上如是说。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 蓝图已经绘就，扬帆正当其时。谢秋野表示：&ldquo;未来，电规总院将以《纲要》发布为契机，勇挑历史重担，汇聚智慧和力量，为能源电力行业科学发展继续贡献力量。&rdquo;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[政策法规]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 16:10</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[发改委能源局规范电力项目开工建设秩序]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=52]]>
</link>
<description>
<![CDATA[发改委网站消息，发改委、国家能源局发放通知，进一步清理、规范已核准电力项目(本通知指火电、电网项目，下同)的报建审批工作，]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 发改委网站消息，发改委、国家能源局发放通知，进一步清理、规范已核准电力项目(本通知指火电、电网项目，下同)的报建审批工作，推进简政放权，切实维护电力项目建设秩序。下为公告全文。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 各省、自治区、直辖市、新疆生产建设兵团发展改革委（能源局），国家能源局各派出机构，国家电网公司、南方电网公司，华能、大唐、华电、国电、国电投集团，神华集团、中煤集团、国投公司、华润集团，中国国际工程咨询公司、电力规划设计总院：
为贯彻落实国务院近期印发的《清理规范投资项目报建审批事项实施方案》（国发[2016]29号，以下简称《实施方案》），进一步清理、规范已核准电力项目（本通知指火电、电网项目，下同）的报建审批工作，推进简政放权，切实维护电力项目建设秩序，现将有关事项通知如下：
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 一、清理规范报建审批事项。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 《实施方案》对国务院有关部门设立的投资项目报建审批事项进行了清理规范。为贯彻执行，现请各相关单位支持电力项目的报建审批事项清理规范工作，凡是不符合《实施方案》相关要求的，一律不再作为开工前置条件。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 二、明确电力项目开工标志。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 考虑工程建设实际，火电项目开工标志明确为：主厂房基础垫层浇筑第一方混凝土；电网项目中变电工程和线路工程的开工标志分别明确为：主体工程基础开挖和线路基础开挖。各省（区、市）发展改革委（能源局）和国家能源局派出机构在开展相关工作时，要以此作为判断标准。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 三、切实维护电力建设秩序。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 对确需开展的报建审批事项和强制性评估工作，电力项目单位要逐一落实，严格按程序办理。未取齐开工必要的支持性文件前，严禁开工建设；已开工建设的，要立即停止建设。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 四、协调指导煤电开工建设。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 发展改革、国土、环保、水利等部门在为煤电项目（含燃煤自备电站）办理报建审批事项时，要结合《关于促进我国煤电有序发展的通知》（发改能源[2016]565号，以下简称&ldquo;565号文&rdquo;）相关要求，以及国家定期发布的煤电规划建设风险预警等，制定有针对性的政策或采取相应措施。国家发展改革委、国家能源局将会同相关部门建立协调联动机制，切实促进煤电有序发展。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 五、规范煤电有序开工建设。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 地方政府和发电企业要高度重视国家定期发布的煤电规划建设风险预警提示，对预警结果为红色的省（区、市），慎重决策开工建设煤电项目；认真落实565号文有关内容，对于明确要求缓建的已核准未开工煤电项目，2017年底前暂缓开工建设。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 六、加强开工建设专项检查。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 各省（区、市）发展改革委（能源局）、国家能源局派出机构要会同有关部门，加大对电力项目特别是火电项目未达开工条件建设等违规问题的监督检查力度。一经发现，省级发展改革委（能源局）要责令其立即停止建设，相关部门要依法依规予以严肃处理。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 对未取齐开工必要支持性文件的在建火电项目，除执行上述措施外，凡属于565号文明确要求缓建省份的，2017年底前暂缓建设；对其他火电项目，在取齐必要支持性文件后，需经相应省级发展改革委（能源局）核实，方可恢复建设。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 七、严肃处理违规建设行为。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 对于存在违规开工建设且拒不停工、不接受相关部门处理等违规行为的电力项目，相应省（区、市）发展改革委（能源局）可视情况对项目单位及其所属集团公司实行限批新建电力项目、开展自用及外送煤电项目优选工作时不予考虑等措施；国家能源局将通报全国；银行及金融机构要依据法律、法规和国家有关规定停止对其发放贷款。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 对于违规建设的火电项目，国家能源局及其派出机构将不予办理业务许可证，电网企业不予并网。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[政策法规]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 16:09</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[国网新疆电力实施“两个替代”助推绿色发展]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=51]]>
</link>
<description>
<![CDATA[7月19日，清晨的阳光照亮了新疆喀什老城阿热亚路的街面，65岁的匠人吐尔逊˙肉斯坦木早早的开店营业，今天他还要跟徒弟祖里甫卡]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp;7月19日，清晨的阳光照亮了新疆喀什老城阿热亚路的街面，65岁的匠人吐尔逊˙肉斯坦木早早的开店营业，今天他还要跟徒弟祖里甫卡尔˙阿克拜克力讨论利用电炉窑烧制上釉陶器新工艺。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 用了半年多的电窑炉让吐尔逊˙肉斯坦木很满意，原来用柴火烧一窑陶器要用20天，现在用3天就可以完成，烧窑成本也下降了一大半。利用节省下来的时间，作为新疆喀什老城高台民居家族制陶的第七代传承人，他经常和徒弟研究探讨如何创新设计新的土陶制品，清洁能源让古老技艺在开放中得到传承。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 国网新疆电力公司借助&ldquo;一带一路&rdquo;战略核心区域和中央援疆工作优势，以清洁能源消纳、清洁能源供暖、服务民生为重点，全面推进电能替代工作。2016年上半年，新疆公司累计完成电能替代电量22.39亿千瓦时。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 风能、太阳能资源富集的新疆，自&ldquo;十二五&rdquo;以来，新能源装机呈现井喷式增长。截至目前，新疆实现新能源并网装机2586.1万千瓦，占新疆电网总装机容量的三分之一。国网新疆电力创新新能源消纳模式，加快推进&ldquo;电化新疆&rdquo;策略实施，积极倡导能源消费新模式。通过开展清洁能源替代自备发电交易，拓展疆内新能源消纳空间，截至6月底，已实现新能源企业与自备企业替代交易电量20.65亿千瓦时，预计年内可实现清洁能源替代自备发电电量50亿千瓦时。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 根据《新疆电网&ldquo;十三五&rdquo;发展规划》，到2020年，新疆电网将建成5条直流外送通道，在天中直流基础上新增准东&mdash;成都、准东&mdash;华东、哈密北&mdash;重庆、伊犁&mdash;巴基斯坦4条直流外送通道，疆电外送送电能力达到5000万千瓦。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &ldquo;绿色暖气&rdquo;让冬天见不到白雪，晴天见不到艳阳的乌鲁木齐摘掉了头项上的&ldquo;黑帽子&rdquo;。2015年乌鲁木齐收获313个蓝天，比2011年增添了37天，再次刷新历年来最好记录，空气质量全达标，优良天数比例达85.8%。乌鲁木齐环保局相关负责人说，空气质量之所以改善明显，这与电热采暖、地源热源采暖等新型采暖方模式密不可分。截至目前，新疆成功试点建设&ldquo;气电互补&rdquo;供暖新模式，已建成供热面积16700平方米的&ldquo;试验田&rdquo;。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 为配合政府开展&ldquo;绿色电能，服务蓝天&rdquo;行动，国网新疆电力持续推进清洁能源供暖工作，开展乌鲁木齐达坂城、高铁新区、阿勒泰布尔津地区清洁能源供暖试点工作，在2016年采暖季将扩大清洁能源采暖面积100余万平方米；充分挖掘电采暖应用潜力，在2016年计划推广分散式电采暖面积150万平方米，预计可实现替代电量2亿千瓦时。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 国网新疆电力还在电动汽车、轨道交通、石油勘探、机场APU等领域积极开展以电代油市场。目前新疆已建成充（换）电站各1座、离散式充电桩85个。新疆首府城市乌鲁木齐市已初步建成电动汽车充电网络，每日可满足133辆不同类型的电动汽车充电需求。2017年，仍将规划推进高速公路快充站及城市快充站建设工作，力争在2018年打通连霍高速。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 为配合地方政府实施精准扶贫战略，国网新疆电力结合实际情况，积极开展电制农副产品（果蔬烘干等）、电冷藏库等电能替代新技术应用。主动跟踪自治区民生项目建设，积极推行电能替代，配合各地政府开展杏热烘干房、大棚蔬菜、农业电排灌等服务&ldquo;三农&rdquo;项目，先后解决南疆四地州2757家杏热风烘干房生产加工用电，实现106个蔬菜大棚的电采暖用电。
&nbsp; &nbsp;&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 据悉，国网新疆电力公司在2016年计划完成电能替代11243项，预计电能替代电量将逾40亿千瓦时，实现减排二氧化碳336万吨，二氧化硫10.5万吨，氮氧化物5.3万吨。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[政策法规]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 16:07</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[风光发电全额保障收购底线划定]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=50]]>
</link>
<description>
<![CDATA[国家发展改革委、国家能源局于近日联合发布《关于做好风电、光伏发电全额保障性收购管理工作有关要求的通知》（以下简称《通知》]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
国家发展改革委、国家能源局于近日联合发布《关于做好风电、光伏发电全额保障性收购管理工作有关要求的通知》（以下简称《通知》）。此次政策亮点在于实现&ldquo;全额收购&rdquo;原则的依托不再是实施细则的呼吁，而是有了实实在在的政策抓手，明确核定了弃风、弃光地区风电、光伏发电保障性收购年利用小时数以及相关结算和监管要求等。
&ldquo;保障性收购电量确定的首要原则就是要保证可再生能源发电项目的合理收益。&rdquo;中国风能协会秘书长秦海岩在接受采访时表示，《通知》作为落实《可再生能源发电全额保障性收购管理办法》的核心措施，为落实可再生能源法规定的全额保障性收购提供了切实可行的具体措施和手段，为走出可再生能源产业面临的最大困境提供了有效途径。
保证可再生能源项目的合理收益
&nbsp;&ldquo;电网企业应全额收购其电网覆盖范围内可再生能源并网发电项目的上网电量。&rdquo;2006年，一部《可再生能源法》用简练的语言构建了一个可再生能源发展近乎完美的理想图景。受制于没有具体可操作的细则出台，可再生能源发电全额收购提了这么多年却一直执行不到位。&ldquo;《通知》既是为了解决燃眉之急，更是深化改革、建立效率与公平兼顾的市场机制的一项具体举措。&rdquo;秦海岩指出，保障性收购电量确定的首要原则就是要保证可再生能源发电项目的合理收益。
一个发电项目的收益，是由上网电价和上网电量所决定的，保价保量收购，才能确保投资收益。事实上，我国可再生能源分类电价就是根据各地区资源水平、投资成本、按照内部资本金收益率8%确定的。因此，核定保障性收购电量时，按8%的内部收益率倒推回去，再参考单位千瓦造价水平、固定电价水平等相关参数即可确定。
保障性收购年利用小时数的划分区域同上网标杆电价的划分区域是匹配的。该利用小时数乘以项目装机容量就得到了保障性收购年上网电量。
依据上述原则，《通知》核定并公布了弃风、弃光限电地区风电、光伏发电保障性收购年利用小时数。对弃风限电地区，风电项目按四类风资源区分别核定，结合资源条件和消纳能力，各地区风电保障性收购利用小时数在1800~2000小时之间；而对弃光限电地区，光伏发电项目保障性收购利用小时数则在1300~1500小时之间。

&nbsp;
需要注意的是，保障性收购小时数的确定主要适用于弃风、弃光严重地区，不存在限制可再生能源发电情况的地区,电网企业应根据其资源条件保障可再生能源并网发电项目发电量全额收购。《通知》明确，对未列入《通知》附表的省（区、市）应根据资源条件按照可再生能源标杆上网电价全额收购风电、光伏发电项目发电量。各省（区、市）&ldquo;不得随意设定最低保障收购年利用小时数&rdquo;。
&nbsp;&ldquo;也就是说，最低保障收购年利用小时数由国家能源局会同国家发展改革委有关司局共同确定，各省或电网公司不参与核定工作，避免出现地方有意压低可再生能源项目上网小时数的情况。&rdquo;秦海岩表示，《通知》各项细则基本保证了风电、光伏发电项目的合理收益。
意在根治弃风、弃光顽疾
十年间，与风光迅疾成长的脚步相挟而来的还有限电问题，这直接导致发电量达不到&ldquo;十二五&rdquo;规划目标。更让企业雪上加霜的是，在上网电量完全无法保证的情况下，一些地区的上网电价也被变相降低，以致出现&ldquo;量价齐跌&rdquo;的现象。
秦海岩告诉记者，当前，西部一些省份对风电、光伏项目的建设开发非常积极，但是重开发轻消纳的矛盾非常突出。一方面是大干快上了很多项目，另一方面是大量的弃风、弃光限电。装机规模不断增长，上网电量却在大幅下降，不仅造成了新增装机的浪费，也严重影响了已有装机的效益。
针对上述问题，《通知》鼓励各地提出并落实更高的保障目标，同时要求未达到保障小时数要求的省（区、市）应采取有效措施尽快完成保障要求，除资源条件影响外，未达到最低保障收购年利用小时数要求的，不得再新建风电、光伏发电项目，这其中包括纳入规划或已经核准的项目。
&nbsp;&ldquo;该文件可看作是对可再生能源优先上网和保障性收购的定量性约束文件，具体保障力度大幅超出预期。&rdquo;业内相关专家指出，此次国家能源主管部门重拳出击保障风光企业较好的上网小时数，限电问题将得到较大改善，未来随着政策的执行也将影响风光运营的盈利。
记者注意到，《通知》第三、第五和第七等多个部分对实施可再生能源发电全额保障性收购工作的责任及其主体进行了规范，明确了政府各个部门、电网企业以及可再生能源发电企业的权责划分，提出了一套非常清晰的管理和运行机制。
《通知》明确，地方政府有关部门，在制定发电计划和电量交易方案时，要充分预留风电和光伏发电保障性电量空间。各地电网企业应该在限定时间内，与风电、光伏发电企业签订年度优先发电合同。能源主管部门派出机构会同省级能源主管部门和经济运行主管部门要加强对可再生能源发电全额保障性收购执行情况的监管和考核工作。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[政策法规]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 16:06</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[日本研发硅橡胶新型光伏电池面板]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=49]]>
</link>
<description>
<![CDATA[9月5日，日本产业技术综合研究所发布消息称，研发出使用硅橡胶的新光伏电池面板。有很难燃烧、量轻、无裂纹等优点。在电动车和住]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 9月5日，日本产业技术综合研究所发布消息称，研发出使用硅橡胶的新光伏电池面板。有很难燃烧、量轻、无裂纹等优点。在电动车和住房屋顶设置，有望大面积应用推广开来。
该产品由日本产业技术综合研究所和信越化学工业合作共同开发。以前一般光伏电池组件上使用玻璃电子线路板和可燃性有机材料，新产品采用通过硅橡胶制成薄板形状的封装材料、很难燃烧的素材的薄膜表面材料。因为可以直接设置在铝合金板上，不需要固定架台的铝合金型材。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 硅酮封装材料的成本比较高，但减少了以前面板上必备的玻璃和铝合金型材等零部件，借此希望能控制整体项目的成本。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 日本产业技术综合研究所将在目前进行的温度循环和紫外线照射实验结果基础上，推进产品的研发。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 如果这一最新研发的硅橡胶光伏电池面板应用在新型住房上，有望扩大具备家庭能源管理系统的&ldquo;智能房屋&rdquo;和消耗能源和产生能源相抵的&ldquo;零能源房屋&rdquo;的引进。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 16:04</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[风能电缆将成为未来开展的重点]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=48]]>
</link>
<description>
<![CDATA[经专家猜测，我国海上可开辟风能储量为7.5亿千瓦，风能电缆将成为未来开展的重点。风电业务带动风能电缆成为电缆行业的新宠，全]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 经专家猜测，我国海上可开辟风能储量为7.5亿千瓦，风能电缆将成为未来开展的重点。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 风电业务带动风能电缆成为电缆行业的新宠，全国各电缆企业也正在投入资金研制风能电缆。据悉，智慧能源、宝胜电缆、上上电缆和中煤电缆等已接踵开辟出自已的风能电缆，并经过专家的判定。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 风能电缆主要是指应用于机舱外部、机舱与塔架上部、塔架下部到塔底箱变处的场所。其分类次要有软电缆，电力电缆（固定敷设和改变两局部）、掌握电缆等。风能电缆运转的情况特色是临时动行于室外，垂直悬空附设，频仍改变（主动偏航对风），接触油污阳光直射等，陆地风能电缆同时还要避免海水的腐化。因为电缆运转情况和前提的刻薄，所以对风能电缆的请求也很高，机械强度高、耐扭（柔嫩）、耐震动以及耐油，抗紫外线，耐海水腐化等请求。别的用在冰冷地域的电缆还要耐低温（-40 ℃）。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 如今，风能电缆厂家还没有一致规范，导体直流电阻契合德国DINVDE0295 规则，绝缘和护套采取契合德国DIN VDE0207 的规则。风能电缆根本上多是橡皮类电缆（至多用在风机和下面第一级塔桶中的电缆），5 类或6 类导体，EPR 或硅橡胶绝缘，氯丁橡胶、CPE 或TPU 护套。2009年国度电线电缆监视检测中间发布一项风能电缆的企业规范，为中国电缆品牌市场开辟风能电缆和检测提供一些依据。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/file/upload/201609/19/16-04-20-36-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 16:02</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[太阳光下“会跳舞”的新型材料 让光伏组件自祛灰尘]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=47]]>
</link>
<description>
<![CDATA[太阳能电池板长期暴露在室外，沙子和尘土将会不可避免富集在材料表面。试想一下材料若能舞动起来，那问题将迎刃而解。近日，Natu]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 太阳能电池板长期暴露在室外，沙子和尘土将会不可避免富集在材料表面。试想一下材料若能&ldquo;舞动&rdquo;起来，那问题将迎刃而解。近日，Nature Communications期刊上报道了一种能够在太阳光下自发震荡的新型塑料就能发挥这一技能，让我们来一探究竟吧！
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 今年的7月5日，荷兰埃因霍芬理工大学的研究人员研发出首个能在太阳光照射下不断震荡的材料。该研究结果将发表在最新一期的NatureCommunications杂志上。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 这种新型的材料能对未过滤的太阳光有所反应。研究人员表示，它可以应用于太阳能电池和其他需要自清洁的表面上。由于材料一直处于震动状态，沙子和尘土将很难在其表面富集。虽然在此之前也研究出了许多能在紫外光的照射下自发震荡的材料，然而当这些材料连续暴露于紫外光下之后自身也会受到损伤，因此得不到应用。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 埃因霍芬的科学家们通过将一种叫做偶氮化合物（或偶氮染料）的光敏分子嵌入聚合物薄膜后得到这种材料。当暴露在太阳光下时，薄膜就会开始不定期的震动。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 然而研究人员尚不确定材料处于太阳光照下震动的原因。研究员MichaelDebije在接受采访时表示：&ldquo;这可能是由多种因素造成的，在可见光的影响下，光敏分子会发生弯曲和拉伸。由于这些光敏分子与聚合物的晶体结构紧密结合，当光敏分子弯曲时，将会带动材料震荡。当然，应该还有更深入的解释&mdash;&mdash;这也是我们正在研究的内容。&rdquo;
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; Debije和他的同事正在继续探索这一现象的化学和物理依据，同时他们也希望有更多的科学家来研究这一材料的相关应用。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 16:01</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[告别单线特高压 天津开启&quot;双电源&quot;模式]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=46]]>
</link>
<description>
<![CDATA[无论是送电量还是送电效率，特高压都具有非比寻常的优势，但不管怎样，就保障输电安全方面，双线供电总比单线供电更安全些。因此]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 无论是送电量还是送电效率，特高压都具有非比寻常的优势，但不管怎样，就保障输电安全方面，双线供电总比单线供电更安全些。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 因此，日前，天津送变电工程公司对锡盟～山东1000千伏特高压线路&pi;入天津南1000千伏特高压变电站进行停电后切改施工。完工后，天津将拥有两条特高压供电线路，正式开启&ldquo;双电源&rdquo;模式。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 锡盟～山东1000千伏特高压线路起自内蒙古，止于山东，途经北京、天津两地，已带电运行，为天津带来了源源不断的电力。为了进一步保障天津的供电安全，经过仔细考虑和规划，9月16日，天津送变电工程公司开始对锡盟～山东线路在天津境内段停电切改，把天津南特高压变电站作为中转站；同时加上蒙西～天津南1000千伏特高压线路接入天津南特高压变电站，这样一来，天津就将拥有两条特高压线路供电的&ldquo;双电源&rdquo;模式。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 据悉，该特高压变电站停电切改工程将于11月竣工。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 16:01</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[古河电工研发超轻混合型建筑用线束电缆]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=45]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近日，古河电工发布消息称，该公司将在干线电缆的导体上采用铝，分支线导体上使用铜，制成低压分支电缆超轻混合型建筑用线束电缆]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 近日，古河电工发布消息称，该公司将在干线电缆的导体上采用铝，分支线导体上使用铜，制成低压分支电缆&ldquo;超轻混合型建筑用线束电缆&rdquo;。该产品将应用在安藤HAZAMA技术研究所内建设的研修用住宿设备上。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 到2018年，超轻混合型建筑用线束电缆产品的销售额将扩大到1亿日元。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 16:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[TPC电线电缆推出Trex-Onics伺服电机电缆]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=44]]>
</link>
<description>
<![CDATA[美国TPC电线电缆公司日前推出一款全新的伺服电机电缆Trex-Onics电缆，这是一种性能优越、可保护电机及相关设备不受损坏的电缆。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 美国TPC电线电缆公司日前推出一款全新的伺服电机电缆&mdash;&mdash;Trex-Onics&reg;电缆，这是一种性能优越、可保护电机及相关设备不受损坏的电缆。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 根据介绍，Trex-Onics&reg;伺服电机电缆配有耐用镀锡铜编织层，可以屏蔽辐射、传导电磁和射频干扰，减少噪音，提供更加精确的性能。不仅如此，精细绞合镀锡铜导体提供了更大的灵活性，延长了电缆的使用寿命。导体还使用颜色编码，方便快速识别。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 另一方面，Trex-Onics&reg;伺服电机电缆还有特质的复合护套和绝缘材料，能够极好地防止化学品、臭氧和紫外线照射，确保在极端天气条件下正常使用。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 尽管TPC常规电缆都是以黄色为品牌标准色，但是Trex-Onics&reg;伺服电机电缆是以橙色为标准色，并配有四个不同尺寸，以满足用户需求，目标行业和客户的规格。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; TPC电线电缆表示，Trex-Onics&reg;伺服电机电缆可以应用于多个行业，包括汽车，食品饮料，政府，公用事业及替代能源，矿业，石油和天然气，运输和木材，纸浆和造纸等。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 15:58</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[宝胜集团“一对一”供给侧改革 领跑行业转型升级]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=43]]>
</link>
<description>
<![CDATA[中航工业宝胜集团隶属于中国航空工业集团公司，成立于1985年，是国内电缆行业目前唯一的大型央企，连续入选亚洲品牌500强、中国]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 中航工业宝胜集团隶属于中国航空工业集团公司，成立于1985年，是国内电缆行业目前唯一的大型央企，连续入选亚洲品牌500强、中国企业500强、中国制造业500强、中国机械工业100强、中国电子信息100强。在&ldquo;着力推进供给侧结构性改革&rdquo;的语境下，这家以&ldquo;标志性品牌&rdquo;领跑同业的龙头企业如何转型升级？
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 研发&mdash;生产&mdash;销售&mdash;服务&hellip;&hellip;这是国有企业沿袭多年并行之有效的传统经营链条，宝胜集团也不例外；因拥有丰厚的人力资源，多年来宝胜的&ldquo;事业部制&rdquo;更令同行羡慕不已。然而，2011年，宝胜集团却毅然打破这一&ldquo;优势结构&rdquo;，从管理层做起，每一位员工都直接面向市场、服务客户。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 宝胜集团董事长杨泽元告诉记者，电缆行业的市场竞争环境非局外人所能想象&mdash;&mdash;从国际上看，由于掌控核心技术，世界一流企业的高端产品常常使国内业者感到不知所以；即使能够看出&ldquo;门道&rdquo;，受材料和装备两大关键因素制约，&ldquo;跟进&rdquo;产品的功能和品质还是难以望其项背。反观国内市场，虽经多次洗牌，至今没有改变&ldquo;产业很大、厂家很多、门槛很低&rdquo;的状况，同质、低价，恶性循环的局面。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &ldquo;现在国内电缆行业大型企业的产品销售比重还不到20%，而美国前10名企业占有市场份额67%，法国前6名企业占有市场份额90%。从&lsquo;不知所以&rsquo;到&lsquo;望其项背&rsquo;再到&lsquo;同台竞技&rsquo;&lsquo;比肩同行&rsquo;，这是宝胜的既定方针，也是我们痛下决心、改革创新的主要原因之一。&rdquo; 杨泽元说。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &ldquo;市场第一&rdquo;已经成为该企业的核心理念，用杨泽元的话说，就是&ldquo;集中一切资源服务市场&rdquo;。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 需要集中的&ldquo;资源&rdquo;首先是人，宝胜集团撤销运行多年的&ldquo;事业部&rdquo;，成立&ldquo;自主营销、自负盈亏、自担责任，独立核算&rdquo;的&ldquo;三自一独&rdquo;模拟子企业，设立了8大片区、15个市场区域、59个营销公司，由公司副总裁、总裁助理分别挂帅，与之相对应的管理架构是&ldquo;项目制&rdquo;，每个项目包含着市场开拓、项目建设、研发生产、营销服务等完整内容，每个员工都对应着需要其全程负责的客户订单。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 杨泽元说：&ldquo;宝胜现在实行的是&lsquo;阿米巴&rsquo;商业模式，&lsquo;人单合一&rsquo;，各子公司、各生产制造部都建立起独立的自主营销体系和产品研发体系，直接面向客户尤其是重点项目、重大工程、重要企业，这种全新管理体制和运营机制的核心是把每一位员工都变成市场订单的有力竞争者，ERP、MES、CAPP、&lsquo;数字化工厂&rsquo;等信息化管理系统则被广泛应用于项目管理，在有效提升企业管理水平的同时，使员工的个人价值得到了更为科学的评估。&rdquo;
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 每一款新品都是完整解决方案
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 杨泽元向记者介绍，围绕&ldquo;国际化、高端化、产业化、信息化、服务化&rdquo;企业发展战略，宝胜将&ldquo;企业愿景&rdquo;重新定位于&ldquo;卓越的电能与智能产业集团&rdquo;。杨泽元认为，&ldquo;卓越的电能与智能产业集团&rdquo;不是一句简单的口号，它意味着企业的营销模式将实现多维度、多手段、多层次、多渠道。而达成这一愿景需要强大的技术支撑，因此，宝胜集团始终把科技创新作为企业的核心战略，既加强自主研发，又注重引进消化吸收和再创新，不断抢占技术制高点。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 据悉，近年来，宝胜集团先后建立了国家级企业技术中心、博士后科研工作站和江苏省电线电缆工程技术研究中心等创新载体，形成了较为完善的&ldquo;树型&rdquo;自主研发体系并因此成功入选国家重点高新技术企业。&ldquo;5年来，宝胜共有61项新产品顺利通过省级投产鉴定，其中18项达到国际同类产品先进水平；取得国家重点新产品计划3项、国家火炬计划3项、省高新技术产品39项；目前共有80个产品填补国内空白，34个产品被评为国家级新产品，获得国家专利138项，参与起草、编制国家及行业标准80项。&rdquo;杨泽元说。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 现在的宝胜集团可以围绕客户需求提供电站、电力工程、电力设施等项目总包的&ldquo;交钥匙&rdquo;解决方案；围绕市场需求和行业发展趋势，向上游精密铜导体、绝缘材料制造发展，并积极开展电缆专用装备核心部件研发；围绕适应装备行业模块化设计、模块化制造的发展趋势，积极发展电缆组件、附件、插件和系统集成产品，形成成套优势。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 2013年12月31日正式成为中航工业旗下成员企业后，宝胜集团又相继收购成立广东、上海、江苏、四川、宁夏等地的相关企业以进一步延伸产品线，目前正在谋划布局欧美。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 每一份订单都为客户创造价值
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 宝胜集团旗下上市公司宝胜股份（600973.SH）总裁邵文林告诉记者，对于关乎品牌影响力的市场订单，宝胜的内定方针是&ldquo;必抢必争&rdquo;，这叫&ldquo;打好阵地战&rdquo;，而争抢订单的制胜法宝则是让客户实实在在地看到供需共赢乃至社会多赢的局面。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 据宝胜集团常务副总裁梁文旭介绍，为客户创造价值才能占领产品市场，而在满足客户需求的过程中与客户共同成长是推动宝胜产品结构从红海市场向蓝海市场深度转型的重要手段。&ldquo;在客户结构上，我们大力发展优质客户、长期战略客户，将客户逐步向央企、上市公司和行业前10名龙头骨干企业集中；在市场结构上，向各区域内地标性建筑、重大工程、重点项目、重要企业等影响力大、示范性强的&lsquo;三重项目&rsquo;集中。在电力市场积极开拓两大电网、五大集团等电力系统单位。此外，成立八大专项项目部和五大装备电缆项目组，加快取得相关市场准入资格，相继获得核级电缆、高铁车辆电缆等许可证和资质证书，并取得了市场业绩突破。连续18年成为上海市政府&lsquo;一号工程&rsquo;之首选就是宝胜&lsquo;阵地战&rsquo;的经典案例。&rdquo;
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 据了解，针对客户的不同需求，宝胜集团每年投入上亿元用于新、特产品研发和项目建设，并先后与意大利比瑞利、瑞典ABB等跨国集团以及国内数十家科研机构合作攻关。凭借技术与管理优势，&ldquo;宝胜牌&rdquo;产品已成功应用在北京奥运场馆、首都机场、国家大剧院、央视大楼、上海世博工程、长江三峡、青藏铁路、大亚湾核电及南美、中东、东南亚、非洲等无数国内外著名工程，以及航空航天、电力电气、海洋工程、船舶汽车、轨道交通等装备类市场。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/file/upload/201609/19/15-43-24-70-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 15:41</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[英国国家电网相关代表莅临亨通高压参观考察]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=42]]>
</link>
<description>
<![CDATA[9月18日，英国国家电网莅临江苏亨通高压电缆有限公司（以下简称：亨通高压）进行参观考察，亨通高压总经理李自为、总工潘文林、]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 9月18日，英国国家电网莅临江苏亨通高压电缆有限公司（以下简称：亨通高压）进行参观考察，亨通高压总经理李自为、总工潘文林、亨通集团欧洲大区总监蔡剑等参加了接待。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 此次英国国家电网相关代表主要参观了亨通高压展厅、车间及码头，在参观过程中认真听取了李自为、潘文林对亨通电力产业集团近年在高电压等级的陆缆、海缆技术突破和成果阐述，并对亨通电力产业集团延续亨通&ldquo;产品国际化、资本国际化、品牌国际化&rdquo;理念以及现代化的管理、规模化的发展格局和完善的营销服务体系给予好评。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 以质量铸就国际化基石，此次参观考察有利于亨通高压进一步打破区域性市场格局，为亨通高压的国际化打下坚实的基础。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 15:40</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[烽火通信积极进军海缆制造业务]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=41]]>
</link>
<description>
<![CDATA[烽火通信积极进军海缆制造业务，其珠海产业园已于今年4月启动招标建设。近日，中国工程院院士、光纤之父赵梓森在深圳光博会上透]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 烽火通信积极进军海缆制造业务，其珠海产业园已于今年4月启动招标建设。近日，中国工程院院士、&ldquo;光纤之父&rdquo;赵梓森在深圳光博会上透露这一消息。
据悉，在光纤光缆制造领域，研发难度最大、技术含量最高的海底光缆，被称作&ldquo;光缆之王&rdquo;。国际通信、金融结算、贸易等信息传输，大量需要依赖这条海底&ldquo;信息高速公路&rdquo;来完成。随着互联网的高速发展，全球海底光缆的建设也在不断提速，目前已投入使用海缆超过230条，实现了除南极洲之外的六个大洲的联接。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 赵梓森表示，国际间通信虽然可以采用卫星，但成本较高，且易受太阳风暴等天文现象的影响，不及海缆通信安全稳定。烽火通信珠海产业园项目投资约5亿元，投产后可年产海缆3000公里，普通光缆500万芯公里。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 此前海缆制造基本被国外厂商垄断。我国亟待发展海底光缆产业，实现信息安全通道的自主可控。烽火通信研发人员称，由于海底环境特殊，国际间的长途信号传输动辄达到几千乃至几万公里，还要顶得住数千米乃至上万米深的水压，海缆系统的技术指标要求非常高。海底光缆中头发丝粗细的光纤，需要层层铠装保护，才能适应海底压力，耐磨损腐蚀，抵御鲨鱼等撕咬。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 烽火科技集团依托武汉邮科院成长起来，年销售规模近300亿元。海缆业务的突破，是烽火通信抢占产业制高点的又一里程碑。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 15:38</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[露笑科技拟13亿元收购3家公司布局新能源汽车领域]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=40]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近日，停牌4个月之久的露笑科技终于对外披露了有关其重大资产重组的具体内容。公司董事会议审议通过了《关于公司进行重大资产重]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 近日，停牌4个月之久的露笑科技终于对外披露了有关其重大资产重组的具体内容。公司董事会议审议通过了《关于公司进行重大资产重组并募集配套资金方案的议案》（以下简称《议案》），拟通过发行股份及支付现金方式购买江苏爱多能源及上海正昀100%股权。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 根据《议案》，为完成上述购买爱多能源及上海正昀100%股权的交易（合计作价12亿元），露笑科技需要支付现金4.5亿元及以12.42元/股发行6039万股。在业界看来，露笑科技欲借收购爱多能源，以光伏电池、组件切入光伏产业；此外，还欲借收购上海正昀，以电动汽车锂离子动力电池切入新能源汽车产业。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 除了《议案》外，9月10日，露笑科技披露其拟通过自有资金支付的方式出资8189.86万元，收购浙江中科正方100%股权。透过公告，露笑科技表示，收购中科正方后，公司业务将向新能源车整车CAN总线控制系统领域拓展，完善公司在新能源汽车领域战略布局。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 15:37</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[金杯电工上半年净利润较上年同期增长40.9%]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=39]]>
</link>
<description>
<![CDATA[金杯电工股份有限公司发布了2016年半年财报。公司实现营业收入13.17亿元，较去年同期下降11.24%；实现净利润7072万元，较上年同]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 金杯电工股份有限公司发布了2016年半年财报。公司实现营业收入13.17亿元，较去年同期下降11.24%；实现净利润7072万元，较上年同期增长40.9%。同时，公司预计前三季度净利润约为1亿元至1.47亿元，增长幅度为0~40%。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 金杯电工上半年净利润较上年同期增长40.9%
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 公司产品毛利率的提高一方面得益于主要原材料铜材价格的持续下跌，另一方面则基于公司持续创新的技术优势。金杯电工特高压变压器绕组用电磁线通过中国电力企业联合会新产品鉴定，技术鉴定水平为国际先进；成功开发出汽车内部布线用铝合金轻量化电线等9类新产品；充电桩电缆CQC标志及德凯认证顺利通过工厂审核；子公司成都三电完成成都市市级技术中心申报工作。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/file/upload/201609/19/15-37-23-96-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 15:35</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[亨通力缆两项产品被评为2016年江苏省第二批高新技术产品]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/news/show.php?itemid=38]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近日，亨通力缆两项产品经过江苏省科技厅审核认证，被评为2016年江苏省第二批高新技术产品，分别为：额定电压1.9/3.3kV及以下煤]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 近日，亨通力缆两项产品经过江苏省科技厅审核认证，被评为2016年江苏省第二批高新技术产品，分别为：额定电压1.9/3.3kV及以下煤矿变频装置用橡套软电缆 、额定电压6kV和10kV斗轮机用扁电缆。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 亨通力缆作为一家江苏省高新技术企业，积极与各大科研院所合作，历年来致力于高新技术产品的研究开发，每年均有5-7项产品获得江苏省高新技术产品认定证书，与此同时每年还获得数项发明专利。这不仅提升了公司的科研水平，也为公司带来了良好的经济效益和声誉。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 经过多年来的努力，公司在科研和创新的道路上越走越远，公司各项新产品和专利的申请、授权数量也逐年增长。这些科研成果为公司今后的发展积蓄了前进的动力，进一步提升了公司产品科技含量，增强了产品稳定性，提高企业核心竞争力，为公司的再发展提供了强有力的科技支撑。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.com/file/upload/201609/19/15-35-02-77-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-09-19 15:30</pubDate>
</item>
</document>