<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<document>
<webSite>http://www.gjdlswpt.cn/</webSite>
<webMaster>mail@yourdomain.com</webMaster>
<updatePeri>60</updatePeri>
<item>
<title>
<![CDATA[使用现有Type-C线缆，USB 3.2传输速度可达20Gbps]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-374.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　尽管USB 3.1 Gen2还远没有普及，但USB开发者论坛正推出下一版本的USB规范，USB 3.2将在使用现有USB-C型电缆的条件下，通过双]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　尽管USB 3.1 Gen2还远没有普及，但USB开发者论坛正推出下一版本的USB规范，USB 3.2将在使用现有USB-C型电缆的条件下，通过双通道方式将USB 3.1 Gen 2的最大传输速率提高一倍。
　　使用现有Type-C线缆，USB 3.2传输速度可达20Gbps
　　该规范是在7月份首次公布的，现在已经发布了完整的103 MB官方规范文件，并且已经提供下载。USB 3.1 Gen2传输速率的2倍，也就是USB 3.2的最大传输速率达到了20 Gbps，即2.5GB / s带宽。
　　该规范自从在几个月前首次公布以来，并没有很大的改变。要实现最高传输速率需要新的USB控制器，但是完全满足规范的现有USB Type-C SuperSpeed +线缆就能够提供全部带宽。
　　预计USB 3.2主控芯片会在明年到来，可能会遵循与USB 3.1 Gen2相同的推出模式，也就是首先会出现在第三方控制器芯片中，并在一年或更长时间内集成到英特尔和AMD芯片组。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-30 14:15</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[贵州省质监局开展电线电缆生产企业专项整治工作]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-373.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[为进一步提升贵州省电线电缆产品质量，督促省电线电缆生产企业落实产品质量安全主体责任。近日，贵州质监局召开电线电缆专项整治]]>
</description>
<text>
<![CDATA[为进一步提升贵州省电线电缆产品质量，督促省电线电缆生产企业落实产品质量安全主体责任。近日，贵州质监局召开电线电缆专项整治工作部署会，传达国家质检总局电线电缆专项整治会议精神，制定下发《贵州省电线电缆生产企业专项整治工作方案》，组织开展电线电缆生产企业专项整治工作。
此次专项整治以规范贵州省电线电缆行业，促进电线电缆质量提升为目标，从六个方面开展工作。一是开展电线电缆专项执法打假行动，保持执法高压态势，对蓄意制假售假的违法企业&ldquo;严打、狠打、痛打&rdquo;，切实做到查处一起，规范一家，震慑一片的作用；二是加大监督检查力度，以前期监督抽查的结果为参考，重点加大监督抽查不合格产品生产企业和停产企业的检查力度；三是全面落实分类监管措施，加强对企业确定检验和例行检验的管理，特别是对生产许可证和强制性产品生产企业的监管，全面落实监管责任；四是强化执法跟进，在整治过程中发现的问题，要严格依规依法，对问题严重的要通过依法撤销生产许可证或强制性产品认证证书等手段，落实企业主体责任；五是加强与公安、住建、交通、工商等部门的协作，形成监管合力，实施联合检查，联合惩戒，强化企业信用管理，形成质量信用联合奖励和联合惩戒工作机制；六是引导帮扶企业提升质量，通过开展品牌培育，加大品牌产品企业宣传，制动质量提升指导意见书等方式帮助企业提升质量管控能力，规范生产行为。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-30 14:12</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[什么是PLC编程电缆？怎么挑选它？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-372.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[我们都知道电缆的种类众多，它包括有电力电缆、控制电缆、通信电缆、计算机电缆等等！今天，给大家介绍一种为编程而生的一种电缆]]>
</description>
<text>
<![CDATA[我们都知道电缆的种类众多，它包括有电力电缆、控制电缆、通信电缆、计算机电缆等等！今天，给大家介绍一种为编程而生的一种电缆，那就是PLC编程电缆。该电缆对于程序员来说，可能是一种比较熟悉的电缆，下面就是对它的介绍！

所谓PLC编程电缆，指的就是用于计算机一PLC通讯，凭借它就可以将程序进行上传及下载，此外还可以凭借它在人机界面进行通讯。一般情况之下，它使用的是COM串口以及USB接口，在工控行业使用。这里就可以看出来，该PLC编程电缆给我们的工作以及生活带来了很大的用处。有的人看到这里，可能就就在想，这不就是数据线嘛！这个两者实际上区别是不大的！不同的编程电缆，它的质量肯定是有差距的！次一点的肯定会影响正常的使用。所以为了使我们更好使用，这就需要挑选质量好一点的PLC编程电缆。那么如何挑选质量好的PLC编程电缆呢?可以看看下面的介绍，相信对大家会有一定的帮助的！
给自己的笔记本配个RS232接口吧！市场上是有有USB接口以及插卡式的(这个指的就是无线网卡接口处)。它们的价格的话，一般都是在100以内！这样做的好处就是解决了找驱动以及装驱动等问题。因为RS232接口基本上都不支持热插拔，所以为什么要用要热插拔！我们要注意不管什么时候，都要小心一点好，做到不要带电插拔！即使是用USB接口的，因为工控产品价格不算便宜。
目前而言，市场上所卖的RS232的PLC编程电缆，它的价格基本上上都在5-25元之间。带转接模块的价格贵一点，一般是在5-120之间。它的价格更多的是在80元左右。此外，一些比较特殊的接口，它的价格就偏高一些，但是价格比100高的并不多见。
随着电商行业的兴起发展，我们完全可以选择在网上购买PLC编程电缆，一方面，它节省了时间，另一方面，价格也相对便宜一些。进行选择选购的时候，需要注意选择好电缆的型号或者是和对应的PLC匹配好！目前，已经好多PLC都已经是USB接口这种类型的了。
温馨提示：买PLC编程电缆，不要过重的看它的价格，常言道便宜没好货，并不是无道理的！但是便宜的也有不错的产品，这个时候，就需要我们看清它的质量。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201709/30/11-57-32-68-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[PLC编程电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-30 11:55</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[耐油电缆特性是什么？怎么选择它？耐油电缆哪家好？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-371.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[耐油电缆是特种电缆的一种。特种电缆的类型较多，包括机器人电缆、船用电缆、合金电缆等等！今天主要介绍下耐油电缆的特性以及耐]]>
</description>
<text>
<![CDATA[耐油电缆是特种电缆的一种。特种电缆的类型较多，包括机器人电缆、船用电缆、合金电缆等等！今天主要介绍下耐油电缆的特性以及耐油电缆的选择问题！

耐油电缆的特性
其导体是采用多股超细无氧铜丝制造而成，参照的标准是VDE0295&nbsp;CLASS 6&nbsp;。绝缘物质使用的是特殊混合pvc材质。耐油电缆的颜色一般有黑、蓝、棕、紫、粉红等。其护套也是pvc材质，采用强力挤压制作而成。一般工作时候，它的额定电压是300/500 V，用作测试时候的测试电压达到了2500 V。它在固定安装使用的时候，使用温度范围是-40&deg;C&nbsp;到&nbsp;+70&deg;C，用于移动安装的时候，使用温度范围是&nbsp;- 5&deg;C&nbsp;到+70&deg;C。同样的，它的弯曲半径也是分两种情况的。固定安装的时候，它最小弯曲半径是外径的四倍，移动安装的时候，最小弯曲半径是外径的十五倍。其能够承受的最大拉力达到0.2吨，卷绕弯曲收放次数达到3000次以上。耐油电缆，有着抗静电、拉伸以及弯曲特性。此外，它既然叫耐油电缆，肯定也不是浪得虚名的，它的耐油性能自然不错咯。
下面就为大家介绍下耐油电缆的选择问题
首先需要确定的就是它的种类型号，因为耐油电缆的种类包括YQ、YC、YZ等等，买之前确定好自己需要买的种类型号。此外，它的规格最好也确定下来！根据需要，选择合适的截面。这样做，避免买的时候，被商家忽悠，买了不适合自己的电缆型号或者买的低配高价耐油电缆。对于它的价格，不要过于在意，质量永远应该放在第一位。
其次，需要做的就是选择商家！网上很多人都在问耐油电缆哪家好？然后在网上一搜，很大的可能性收到的都是商家自己打的广告，可能页面基本上都是被广告占了。这里给大家一个小小的建议，选那些名气大的准没错！这里真心为大家推荐一些商家，比如说今年评选的十大电线电缆品牌，看这些商家是否都生产耐油电缆，实在不知道选择哪些商家好！看看这些商家的介绍，然后就在这里面选！毕竟名声在外，产家的产品制造工艺水平以及材料水平，和普通的产家相比，都是比较好的！买的时候，需要注意看下它的该有的合格证、生产日期等等是否都有！]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201709/30/10-28-00-96-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[耐油电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-30 10:25</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[创益太阳能或无法清偿负债 因亏损严重]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-370.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近日，创益太阳能发布业绩报告，报告显示，截至2017年6月30日止年度股东应占亏损6792.5万元(人民币?下同)(上一年度蚀5805万元)，]]>
</description>
<text>
<![CDATA[近日，创益太阳能发布业绩报告，报告显示，截至2017年6月30日止年度股东应占亏损6792.5万元(人民币?下同)(上一年度蚀5805万元)，每股亏损4分，不派末期息。期内，收益4686.7万元，按年上升26.32%。
创益太阳能在产品方面的所谓技术优势并未在业绩中得到体现，市场对於公司产品的需求在不断下滑中，尽管销售成本在不断上升，但是对於公司的整体收入的帮助却奇效甚微。
截至今年上半年，集团年度产生亏损约6792.5万元，以及集团于2017年6月30日之合并财务状况表内有流动负债净额约1.75亿元。该等状况显示存在重大不明朗因素，可能会对集团之继续持续经营能力产生重大疑问。因此，集团可能无法于日常业务过程中变现其资产及清偿其负债。
据悉，董事信纳集团将有充足营运资金以供集团偿还其到期负债及满足其经营业务需求，并认为按持续经营基准编制合并财务报表乃属恰当。倘集团无法继续持续经营，则须对合并财务报表作出调整，以将集团资产值调整至其可收回金额，并就可能产生的任何进一步负债作出拨备，以及将非流动资产及非流动负债分别重新分类为流动资产及流动负债。该等调整的影响并未反映于合并财务报表中。
目前为止，核数师已就集团合并财务报表发表保留意见，不发表意见有4点，包括期初结余及相关数字、应付贸易账款及其他应付款项、承担及或然负债、有关持续经营基准之重大不明朗因素。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[电缆网]]>
</source>
<pubDate>2017-09-30 09:51</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[绕组线是什么？它种类有哪些？发展得怎么样？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-369.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[我们在生活中，经常看到电机！但是对于使用在它身上的绕组线可能不是很了解。那么什么是绕组线呢？它是一种有绝缘层的导电金属电]]>
</description>
<text>
<![CDATA[我们在生活中，经常看到电机！但是对于使用在它身上的绕组线可能不是很了解。那么什么是绕组线呢？它是一种有绝缘层的导电金属电线，作用是通过电流产生磁场，实现电能和磁能互相转换，所以又被称作电磁线。


绕包线的种类众多，按照分类方式不同，产生的结果不同。要是按照导体的材料进行划分的话，可以分为铝、铜、合金。按照导体的形状进行划分，是可以分为圆线、扁线以及异型线。按照绝缘的材料进行划分，是可以分为漆包线、绕包线以及无机绝缘线。
下面是对它的品种类型的介绍。
首先介绍下漆包线。它是在导体的外面涂上漆溶液，经过溶剂挥发以及漆膜固化和冷却制成的。漆包线又可以分为聚酯亚胺漆包线、耐电晕漆包线等等。最开始的漆包线是油性漆包线，它是不能直接用于制造电机线圈和绕组，后来随着技术的发展以及工艺水平的提高，出现了聚乙烯醇缩甲醛漆包线，它的机械性能得到大大提高，直接用于电机绕组也是可以的。后来随着技术进一步的发展，慢慢地出现自粘性漆包线、复合型漆包线等。
其次再介绍下绕包线。该品种是绕组线的一个重要的品种。它是采用玻璃丝、绝缘纸或者是合成树脂等绕包在导电线芯上，形成绝缘层制作而成的。它以前被用在电机、电器中。但是由于它有着绝缘厚度大、耐热性差的缺陷，所以大部分已经被漆包线取代了。绕包线中使用比较多的是纸包线，用在油浸变压器中，有介电性能优异、价格低、寿命长等特点。近年来发展得比较好的是薄膜绕包线以及云母带包聚酯亚胺薄膜绕包铜扁线，后者常常用于风力发电。
国内绕组线的质量不断提升，主要原因在于原材料和生产工艺的改变。在近十年来，我国裸铜线制造技术不断地提高。此外，绕组线的绝缘材料也发生改变，用新型的的材料代替旧的，使得其耐压、耐温性能等都得到提高。目前国内的绕组线正向高端市场方向发展。未来中国绕组线的发展一定会让中国在国际市场上更加瞩目。
以上就是对绕组线一些知识的介绍，希望大家看后，有所收获，更多对于电线电缆知识的介绍，就在国际电缆商务平台！]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201709/30/09-46-47-21-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[绕组线]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-30 09:43</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[英国建碳捕获及存储技术电厂被将近一半公众支持]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-368.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[约半数的英国公众支持建设具备碳捕获及存储技术的煤炭和天然气电厂。近一半英国公众支持建碳捕获及存储技术电厂英国机械工程师协]]>
</description>
<text>
<![CDATA[约半数的英国公众支持建设具备碳捕获及存储技术的煤炭和天然气电厂。

近一半英国公众支持建碳捕获及存储技术电厂
英国机械工程师协会（IMechhE）对2009人进行了一项调研，35%的受访者表示政府的首要考虑是发电量足以满足所有的国内及工业需求。
32%受访者表示首要考虑应该是发电对环境的影响最小，而23%认为应该重点考虑消费者的最低成本。
近一半（49%）的公众认为英国的电价高于欧洲，尽管丹麦、德国和意大利等国的价格都高于欧洲均价。
IMechhE能源及环境负责人Jenifer Baxter表示：&ldquo;政府已经放弃了支持碳捕获及存储技术的计划，尽管许多研究表明这一技术对于实现气候变化目标非常重要。&rdquo;
碳捕获及存储技术提供巨大潜力帮助现有电厂脱碳，并有潜力建设新的低碳天然气电厂。调研也显示这一消极排放计划受到公众的广泛支持。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[电缆网]]>
</source>
<pubDate>2017-09-29 15:43</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[零容忍!证监会拟对*ST佳电顶格处罚]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-367.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[经过逾5个月的调查，此前闹得沸沸扬扬的*ST佳电涉嫌信披违法违规案件日前终于水落石出。9月27日，证监会决定对*ST佳电顶格处罚，]]>
</description>
<text>
<![CDATA[经过逾5个月的调查，此前闹得沸沸扬扬的*ST佳电涉嫌信披违法违规案件日前终于水落石出。9月27日，证监会决定对*ST佳电顶格处罚，*ST佳电的相关责任人也难逃监管层的法眼。
*ST佳电涉嫌信披违规源于为兑现业绩承诺而调整利润所致。据了解，2011年4月24日，阿城继电器股份有限公司（下称&ldquo;阿继电器&rdquo;）与佳木斯电机厂（下称&ldquo;佳电厂&rdquo;）、北京建龙重工集团有限公司（下称&ldquo;建龙集团&rdquo;）、上海钧能实业有限公司（下称&ldquo;钧能实业&rdquo;）签署了《阿城继电器股份有限公司重大资产置换及发行股份购买资产协议》，阿继电器以全资产及负债与佳电厂持有的佳木斯电机股份有限公司（下称&ldquo;佳电公司&rdquo;）股权进行等值置换。同时向佳电厂、建龙集团、钧能实业非公开发行购买其持有的佳电公司股权。交易完成后，阿继电器更名为佳电股份，佳电公司成为佳电股份的全资子公司。
据*ST佳电披露的2013-2015年度财务报告显示，2013年度合并利润总额1.92亿元，净利润1.69亿元；2014年度合并利润总额895.27万元，净利润565.07万元； 2015年度合并利润总额-4.61亿元，净利润-4.47亿元。
为了保证业绩承诺的完成，*ST佳电董事长兼总经理赵明决定从财务处理上做一些调整安排，以弥补未完成业绩承诺的不足。具体来看，*ST佳电通过少结转公司的主营业务成本、少计销售费用等方式调增2013年度利润总额1.58亿元，调增2014年度利润总额3994.26万元，调减2015年度利润总额1.98亿元。
*ST佳电的上述行为违反了《证券法》的相关规定，对此，证监会拟决定对*ST佳电责令改正，给予警告，并处以60万元罚款。同时，证监会拟决定对其他*ST佳电22名直接责任人给予警告，并处以3万-30万元不等的罚款。此外，证监会拟决定对赵明采取五年证券市场禁入措施，对梁喜华采取三年证券市场禁入措施。
监管层对于违法违规案件一直保持零容忍态度，近日*ST墨龙也因虚增净利润等违法事实遭到证监会的顶格处罚。除了*ST佳电、*ST墨龙被顶格处罚外，宝利国际、新力金融等公司在今年均因出现违法违规行为被证监会顶格处罚。据不完全统计，在各类违法违规的乱象中，内幕交易和信披违规似乎是案件的高发区。
违法违规案件屡屡出现引起了业界对监管层处罚力度的探讨。有市场人士认为，即便是对企业或者个人顶格处罚，罚款最高也仅为60万元。北京市金平律师事务所律师戴宏坤认为，对于某些企业或者个人而言，60万元的处罚金额力度可能相对较少。而60万元的顶格处罚只是一个标准，但是所获得非法利益可能远远高于60万元。因此，对于某些企业或者个人而言，如果处罚力度比较低，出于侥幸心理也愿意去冒险。随着《证券法》的修订和相关制度的制定，未来对违法违规案件的处罚力度或将加大。
&ldquo;监管层会从效果上判断操作需要限制，意味着监管的严格程度在提升，以后对违法违规案件的处罚力度可能会加大。不过，对于处罚金额还需要立法的程序，涉及到法律问题，而不是行规问题，但对于违法违规案件处罚力度提升的方向是正确的。&rdquo;王剑辉如是说。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-29 15:42</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[梯级式电缆桥架概述！其型号、特点以及挑选方法是什么？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-366.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电缆桥架的作用是存放电缆，方便电线电缆的铺设。它的种类较多，有托盘式电缆桥架、槽式电缆桥架、大跨距电缆桥架以及组合式电缆]]>
</description>
<text>
<![CDATA[电缆桥架的作用是存放电缆，方便电线电缆的铺设。它的种类较多，有托盘式电缆桥架、槽式电缆桥架、大跨距电缆桥架以及组合式电缆桥架和梯级式电缆桥架！不同的桥架，其使用场所以及作用不同。今天就为大家介绍其中的一种：梯级式电缆桥架。

该桥架的设计主要参考了国外的资料再结合国内产品改进而设计的，所以有一些特点。它的重量轻，所需的成本少。其造型比较别致，有着通风性好、散热性好等特点，适合大直径的电缆敷设。对于低压、高压以及动力敷设使用它比较合适。
梯级式电缆桥架型号，最为常见的就是CQ1-T型，它所具备的就是上面提到的特点。此外，还有&nbsp;T1-01型等等。大家买的时候，问问懂行的人，根据环境以及需要，看适合哪种型号就可以了。
说到挑选，这里为大家介绍下挑选它的方法。
1、首先，我们需要根据使用的环境，确定其材质。有的需要具备耐腐蚀特性，选择耐腐蚀性的刚性材料，因为它被使用在一些有腐蚀性的环境之中。有的使用在一些需要做好防火措施的场所，这个时候，就不能选用铝合金电缆桥架，而应该使用耐火阻燃材质。
其次，根据强电以及弱电选择填充率。电缆桥架的填充率，如果是电力电缆，就选择40%
～50%，控制电缆可以选择50%～70%，留下一点工程发展裕量。
2、其次，它的负荷等级，要注意大于预算等级。组件必须要匹配。规格尺寸和相应的梯架直线段、弯道系列匹配。
3、最后的话，就是对于它的质量，我们一定要引起重视，不要买劣质梯级式电缆桥架。
梯级式电缆桥架安装的时候，有一些注意事项，下面一起来看看吧！
1、桥架走向应断捷，尽量采用沿墙敷设、岩柱敷设等。沿墙敷设，综合布线光缆、电缆及管线和其它管线的间距要符合相关的规定。
2、根据需求，预留墙洞、楼板洞，所留的位置以及负载应该和工艺专业、动力专业等相协调。
3、注意不同的电压、用途的电缆不适合敷设在同一电缆桥架里面。
4、电缆桥架以及相关的管道之间，应该留有一定的距离，最小的距离可以看看相关的标准。
5、其它相关的注意事项，由于电缆桥架的安装，本身不是一件简单的事，所以需要注意的事项这里没法完全列举出来！
对于梯级式电缆桥架的介绍就到这里了，对于电缆桥架的其它知识介绍，大家可以查看网站内其它文章。
推荐阅读：电缆桥架的安装方式与注意事项]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201709/29/15-29-15-75-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[梯级式电缆桥架 电缆桥架]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-29 15:26</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[架空电缆的改造具有什么意义]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-365.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[架空电缆又叫架空绝缘电缆，是装有绝缘层和保护电缆外皮的绝缘导线，采用类似的交联电缆生产工艺制造的一种专用电缆，是介于架空]]>
</description>
<text>
<![CDATA[架空电缆又叫架空绝缘电缆，是装有绝缘层和保护电缆外皮的绝缘导线，采用类似的交联电缆生产工艺制造的一种专用电缆，是介于架空的导线和地下电缆之间的输电方式，架空电缆都是单芯的，按照结构划分可以分为硬铝线结构，硬拉铜线结构，以及铝合金电缆结构。钢芯或者是铝合金芯支撑结构以及自承式的三芯绞合结构，具有供电性能高，供电安全架设以及维修比较合理等诸多的特点，主要的参数包括耐候性，绝缘水平，导体的屏蔽层，架空电缆在国内的输电系统中应用比较广泛。
改变传统的电缆架构方式，对于现代建设的城市来言是比较实用的，电缆的架设，电缆的市场相比较其他的电缆而言，有助于改善城市的环境，能够让城市的环境变得更好，更加的美观，不会出现如同蜘蛛网一样的线路。

传统的高压电力的输电方式，大多数是使用高压的架空线路或者是高压电缆线路作为传输的主要通道，其中各自的优点以及缺点是适用的范围，有定论，现在，一种介于架空导线以及地下的导线和电缆之间新的高压输电方式已经技术成熟。目前在城市的老旧电网的改造中都采用了架空的电缆，上海已经率先使用了架空的电缆。
架空电缆并不是将普通的电缆或者是交联聚乙烯电缆直接挂在架空的杆塔上，二十采用类似的交联电缆生产工艺制造的一种专用电缆。一般的架空电缆都是单芯的，按照结构划分，可以划分为硬铝线结构，或者是硬拉的铜线等其他的结构，电缆易于弯曲，安装的过程方便，并且两者之间的造价比较低，可以安装在现在的杆塔上使用，现在一般的改造或者是新的工程中大部分采用的是这种电缆。
硬拉的铜线结构是比较大的，但是拉力也会比较大。架空电缆的使用，可以大大的降低各种短路故障，与架空的电缆相比，故障的发生率要小很多，国产的架空电缆在上海试运行，试验的架空电缆沿着淮海路一直穿行，经过上海地区的台风季节，以及夏季的考验，运行良好，提供的供电故障比原来的架空裸线相比要大大的降低，架空电缆在使用的过程中不会产生水树，电缆经过多年的运行之后，绝缘的品质没有明显的下降。更多电缆资讯，可以在国际电缆商务平台资讯信息栏目http://www.gjdlswpt.cn/news/&nbsp;查找。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-29 14:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[安泽发热电缆的发展史]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-364.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[安泽发热电缆有限公司是之前的一家公司主做的一项产品，后来因为电缆的改革，因此电缆在使用的时候，也会因为电缆的不一样，造成]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;安泽发热电缆有限公司是之前的一家公司主做的一项产品，后来因为电缆的改革，因此电缆在使用的时候，也会因为电缆的不一样，造成电缆的流动以及缺失，电缆在使用的时候，电缆会发热，从而导致周边的温度上升，达到发热电缆的功效。
万家地暖，是使用外地的一些小作坊的产品骗人，以地暖管为列，国外的2.0的壁厚为标准，万家用回收的料，让天津的小作坊做出2.3壁厚增加的壁厚观感并且是使用低价来诓骗老百姓，为以后的地暖留下了极大地隐患作用。

安泽电缆的发展历程是比较艰辛的，在经济刚刚好起来的时候，又遇上了金融危机，电缆的使用也变得更加不重要，价格也变得更低，更不稳定了，所以那期间，刚刚回春的经济又被打压，也是因为在刚开始的时候，经历了各种的困难，因此才打下了牢固的基础，安泽电缆的使用，也变得更加重要，电缆在安装的时候，因为会变得更加仔细因此电缆在安装的时候，才会具有一定的局限。
安泽电缆因为使用的材料不同，因此，电缆在使用的时候，才会有不同的用户体验，电缆在使用的时候，会变得更加不重要，安泽电缆的突然投入，导致了电缆的市场遭受到更大的冲击，因为地热电缆在当时的情况下，只有安泽电缆能够达到高标准的制作水平，因此，电缆在使用的时候，也会因为电缆的使用寿命变得更加的重要，电缆的使用和安装都会有一定的固定需求，因此电缆在安装的时候，才会变得更加重要，电缆的生产企业与支持政策才会更加的重要。
安泽电缆在发展的时候，并不是什么有名的电线电缆生产厂家，但是因为其独特的制作工艺，电缆在使用的时候，因为需要对电缆的发展具有一定的发展，所以电缆在使用的时候，因为质量的问题，可以让人放心使用，也正是因为电缆的使用环境与其他的条件不同，因此电缆在安装的时候，可以更好的有效的对电缆进行安装，电缆在使用的时候，需要对电缆的发展具有一定的变化。
安泽电缆在发展的初期，因为需要对电缆的方向具有一个新的方向，因此电缆在使用的时候，获得了良好的口碑，安泽电缆的事业也就如日中升。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-29 14:40</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[地下电缆探测仪原理是什么？如何自检和保养？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-363.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电缆出故障是一件很麻烦的事情，这个时候就需要用到地下电缆探测仪，估计有人对他不了解，下面就为大家介绍下它的一些知识吧！首]]>
</description>
<text>
<![CDATA[电缆出故障是一件很麻烦的事情，这个时候就需要用到地下电缆探测仪，估计有人对他不了解，下面就为大家介绍下它的一些知识吧！


首先了解下它的原理！
地下电缆探测仪，所应用到的原理是以电磁感应、跨步电压为基础，然后结合无线接收、软件控制等设计出来的产品。
它由发射机发射电磁波，通过不一样的发射方式将信号传递给地下被探测的电缆上。地下电缆感应电磁波后，金属线产生感应电流。电流沿地下电缆线向远处传播，这此过程中！地下电缆会向地面辐射电磁波，其探测仪接收机就会接受信号，通过电磁线号强弱判断电缆位置以及走向。
该原理实现也是要有一定的条件的，一是要发出足够电能的信号源，二是要有接收这一特定磁场的电路。
地下电缆探测仪的使用比较方便，它的体积小，不重，携带比较方便。检测方法简单，检测结果准确、误差小，抗干扰能力强。此外，它的性能稳定，安全可靠。
地下电缆探测仪的使用虽然简单，但是平时我们也应该做相应的保养以及自检，起到延长它寿命的作用。
地下电缆探测仪的保养
存放在干燥常温的环境中，不要在太阳下暴晒。也不要长时间在低于零下10度的环境中使用，避免液晶损坏、机壳老化。同时也不要在雨天使用，避免淋雨。发现淋雨进水的的话，进行排水防潮工作，避免损坏仪器。定期充电，一般情形之下，每三个月充一次电。充电的时候，要使用正确的充电方法。充电器指示灯由红变绿不一定就表示电充满了，一般充电的话是需要充8到12个小时的。发现电池松动或者接触不良，需要重新安装电池。
地下电缆探测仪自检
需要对面板按键进行检查，分别检查发射机以及接收机的各个按键是否正常。然后是耦合钳以及&rdquo;A&rdquo;字架的检查。耦合连接发射机，打开电源开关，它的抗阻显示是为10欧姆左右和发出一声正常的声响，它运行就是正常的。打开&ldquo;A&rdquo;字架和接收机相连接，接收机电源开关打开，到红夹或是黑夹接地点附近，如果扎地面有信号，抬起没有信号，就是正常的。
我们在使用地下电缆探测仪的时候，虽然操作简单，但是还是应该正确使用它，避免对它造成损坏以及得到错误的检测结果。检测电缆故障的仪器，除了地下电缆探测仪之外，还有电缆故障指示器，对于它的介绍，可以点击下面的链接了解。
推荐阅读：电缆故障指示器综合介绍&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201709/29/11-47-48-49-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[地下电缆探测仪]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-29 11:44</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[你想了解yjv22电缆载流量吗？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-362.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[不久前，本网站介绍了yjv22电缆的一些知识点包括价格等等！但是并没有介绍到它的载流量，今天就为大家介绍下！如果想要了解它的]]>
</description>
<text>
<![CDATA[不久前，本网站介绍了yjv22电缆的一些知识点包括价格等等！但是并没有介绍到它的载流量，今天就为大家介绍下！如果想要了解它的价格介绍，不妨点开下面的链接看看！
推荐阅读：&nbsp;yjv22电缆是什么？yjv22电缆价格多少？
对于yjv22电缆的载流量，这里给大家介绍一种好方法，就是去查询相应专业表格，得到的数据一般是比较专业的。下面截取部分数据，给大家看看！
yjv22电缆载流量按照线芯类型不同，分为两种。一种是铜芯的，另一种是铝芯的。一般电缆的载流量和截面的关系很大，截面直接对它的载流量产生影响！此外，敷设方式也会对它的载流量产生影响。此外，有无钢铠护套，也是会对它的载流量产生影响的。下面是对它的具体介绍！
铜芯无铠层yjv22电缆，截面为25在空气中敷设，它的载流量达到129A，直埋敷设的话，它的载流量达到116.1A。有钢铠护套的话，空气中敷设，载流量是129A，直埋敷设的话，其载流量为116.1A。截面为35在空气中敷设，它的载流量达到158.67A，直埋敷设，它的载流量是141.9A。有钢铠护套，空气中敷设，载流量是158.67A，直埋敷设的话，载流量是135.45A。截面为50无铠层，空气中敷设，载流量是188.34A，直埋敷设，载流量是161.25A。有铠层的话，空气中敷设，载流量是181.89A。直埋敷设，载流量是154.8A。截面为70无铠层，空气中敷设，载流量是229.62，直埋敷设的，载流量是196.08。有钢铠护层的话，空气中敷设，载流量是223.17A，直埋敷设是196.08A。对于截面为95、120、150、185、240、300、400、500的载流量，这里就不一一介绍了，可以看下下面的表格，一目了然。


下面来挑选铝芯yjv22电缆载流量，为大家介绍下吧!
对于截面为25无钢铠护套，空气中敷设，它的载流量是100A，直埋敷设，它的载流量是90A。有钢铠护套的，空气中敷设以及直埋敷设它的载流量和有钢铠护套的一样。对于截面为35的无钢铠护套，空气中敷设，载流量是123A，直埋敷设，载流量是110A。有钢铠护套，空气中敷设载流量不变，直埋敷设，载流量变为105A。对于截面为50无钢铠护套，空气中敷设，其载流量是146A,直埋敷设，其载流量是125A。有钢铠护套，空气中敷设，载流量是141A，直埋敷设，载流量是120A。对于截面为70、95、120、150、185、240等的介绍，这里就不一一指出了，还是看下面的表吧。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[yjv22电缆载流量 yjv22电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-29 10:28</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[中英企业即将合作开发智慧城市等创新项目]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-361.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[中国和英国的企业将成为创新项目的合作伙伴，合作包括智慧城市、气候及制造业项目。中英企业即将合作开发智慧城市等创新项目总计]]>
</description>
<text>
<![CDATA[中国和英国的企业将成为创新项目的合作伙伴，合作包括智慧城市、气候及制造业项目。

中英企业即将合作开发智慧城市等创新项目
总计有10家中英企业从创新英国（Innovate UK）和上海科技委员会获得资金。
其中两家企业是来自英国坎布里亚的MatSurf和新科环保科技公司。这两家公司正创造一系列的智能过滤系统来应对空气污染，包括废气和工厂排放。
创新英国首席执行官Ruth McKernan表示：&ldquo;合作对于创新来说非常重要。通过竞争，我们支持部分特别的英国企业与上海的合作伙伴合作，抓住机会助力全球技术的未来。&rdquo;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[政策法规]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-29 09:43</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[高压电缆型号规格简介]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-360.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[高压电缆一般指的是电压等级在电压等级在10到35KV之间的电力电缆，想要了解它的话，有必要了解它的型号！下面是对它型号的介绍。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[高压电缆一般指的是电压等级在电压等级在10到35KV之间的电力电缆，想要了解它的话，有必要了解它的型号！下面是对它型号的介绍。这里把它们进行归类来给大家介绍吧！

首先第一类就是耐火性的高压电缆！耐火的电缆一般名称中是带有NH的，分为NA、NB。这样的话，有这几种型号。NA-YJV NB-YJV，分别指的是交联聚氯乙烯绝缘聚氯乙烯护套A(B)类耐火电力电缆，它主要是在对耐火有要求的室内、隧道及管道内敷设。此外还有NA-YJV22, NB-YJV22，分别指的是交联聚乙烯绝缘钢带铠装聚氯乙烯护套A(B)类耐火电力电缆，这个适合埋地敷设，不适合在管内敷设。对于加铠类型的高压电力电缆，有NA-VV22，NB-VV22这两类，分别代表的意思是聚氯乙烯绝缘钢带铠装聚氯乙烯护套A(B)类耐火电力电缆。它的敷设方式和上面NA-YJV22, NB-YJV22一样。
其次第二类就是由阻燃要求的高压电缆，阻燃一般用字母ZR表示，这和耐火电缆一样，采用的是汉字字母缩写。阻燃类型的高压电缆型号，包括ZA-YJV，ZA-YJLV，ZB-YJV，ZB-YJLV，ZC-YJV，ZC-YJLV&nbsp;，它的名称这里不再一一拿出了详解，不清楚的在网上搜索下，还是很快就能找到的。A、B、C代表的意思就是类别A、B、C。
第三类就是低烟无卤类型的高压电缆。低烟无卤一般用字母WDN、WDZ表示。它的类型包括WDNA-YJY23，WDNB-YJY23，WDZB-YJY，WDZC-YJY，WDZC-YJLY等等。在敷设的时候，显然适合在一些要求低烟要求的场所使用。
当然除了上面提到的具有一些特性的高压电缆型号外，其常见的型号也包括VV、VLV、VV22、VV23、VLV23等等。
推荐阅读：VV电力电缆简介，欢迎围观！
说到型号，很容易就会想到规格，这里也附带介绍下吧！规格当然指的是它的芯数以及截面大小。高压电力电缆的截面从1.5到240不等，和它的芯是划分为铜芯以及铝芯的，芯数目也是不定的。这个是根据具体环境来配置的，大家买的时候，选择合适的就好！想要了解高压电缆具体的型号规格，查相关的表格是一个不错的选择。此外，买专业书籍也是可以的！网上一般对于它的介绍都不是很齐全，这里也是浅尝辄止，抛砖引玉。
对于高压电缆型号规格介绍就到这里了，想要了解更多电线电缆资讯信息，不妨多多关注本平台！]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[高压电缆型号 高压电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-29 09:34</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[美国钻井承包商Rowan拟收购马士基钻井业务]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-359.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[据彭博社消息称，油田服务公司Rowan正在谈判收购丹麦马士基公司钻井业务。根据其网站介绍，马士基拥有24台钻机，包括钻井船，深]]>
</description>
<text>
<![CDATA[据彭博社消息称，油田服务公司Rowan正在谈判收购丹麦马士基公司钻井业务。
根据其网站介绍，马士基拥有24台钻机，包括钻井船，深水半潜式和高端自升式钻井平台。该公司雇用约3200人，去年的业务利润约为7.43亿美元。
彭博社援引一位知情人士消息称，总部位于休斯敦的Rowan正在与世界最大的集装箱航运公司所有者马士基进行收购谈判。马士基的钻井资产也吸引了其他海上钻井公司的兴趣，其他潜在的买家也可能出现。
该知情人士称，马士基钻井业务资产价值约40亿美元。但是随着谈判的进行，估值可能会发生一定程度的改变。
Rowan公司是全球知名的海上钻井工程承包商，由于石油价格暴跌，市值从2011年得到56亿美元下跌至14亿美元。
截至发稿，马士基和Rowan公司发言人拒绝置评。
今年以来，海上钻井行业出现了一系列的并购交易，例如，今年5月，世界第二大海上钻井承包商Ensco宣布8.63亿美元收购竞争对手Atwood Oceanics；8月，Transocean宣布以34亿美元价格收购Songa Offshore。
丹麦马士基集团正在销售能源资产，专注于运输行业。目前，马士基在近两个月已经完成两大能源资产销售，分别是以74.5亿美元价格（包括债务）将旗下石油公司出售给法国道达尔，和11.7亿美元出售油罐车业务给APMH Invest。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[电缆网]]>
</source>
<pubDate>2017-09-29 08:50</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[CNBC援引知情人士称：黑石集团或竞购东芝旗下西屋电气]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-358.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[据CNBC援引知情人士称，私募股权公司黑石集团（Blackstone Group LP）和阿波罗全球管理(有限责任)公司（Apollo Global Managemen]]>
</description>
<text>
<![CDATA[据CNBC援引知情人士称，私募股权公司黑石集团（Blackstone Group LP）和阿波罗全球管理(有限责任)公司（Apollo Global Management LLC）已决定联手竞购东芝旗下身陷破产境地的北美核电子公司西屋电气(Westinghouse Electric Co.)。
上述知情人士表示，西屋电气目前正在与投资银行PJT Partners Inc.着手准备资产出售，所售资产的估值可能接近40亿美元，但目前此事尚处于初级阶段。
除黑石集团以外，瑟伯罗斯资本管理公司(Cerberus Capital Management, L.P.)也正在与美国核电供应商 BWX Technologies商讨组成联合竞购体竞购西屋电气。
知情人士还表示，西屋电气的出售还吸引了部分海外资本，但美国外国投资委员会（CFIUS)或出于国家安全的考虑阻碍海外资本收购在美国本土的核电设施和资产。
Apollo公司此前就是西屋电气的投资人之一，而黑石集团拥有多个核电资产，包括一处在得克萨斯州南部的核电站。
尽管自2011年福岛核电站事故以来，全球新建核电站的速度就在不断放缓，但私募公司对于西屋电气正在稳定运转的核电资产依然保有很大的兴趣。据知情人士透露，西屋电气目前出售的业务前12个月的收入约为4亿美元。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-28 15:40</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[风机倒塌事故集中爆发 为风电行业敲响警钟]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-357.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近期集中爆发的风机倒塌事故掀开了国内风电设备制造行业产品质量不稳定、管理错位的隐忧。一台台折翼的风机警示我们，不稳定的因]]>
</description>
<text>
<![CDATA[近期集中爆发的风机倒塌事故掀开了国内风电设备制造行业产品质量不稳定、管理错位的隐忧。一台台折翼的风机警示我们，不稳定的因素或许正一步步把风电行业推向深渊。

由于行业的透明度差，暴露出的事故只是冰山的一角。风电行业事故频发的真相隐匿在低价竞争、质量不稳定、人才流失、运维脱节、管理失位之中。
资深业内人士表示，11万台机组里倒几台是在所难免的，事故之间没有共性原因，都是单独造成的，具体某一台的倒塔事故要具体分析。事故给风场造成巨额经济损失，更有损于企业声誉。多重因素酿成的苦果，亟待攻克消解。
风电设备质量不过关，劣质产品充斥市场是困扰中国风电行业发展的一大弊病。&ldquo;风电企业为了在激烈竞争中取胜，不断挤压利润空间，为了降低成本使用了价格偏低的部件，低价无序竞争导致了劣质产品充斥市场，给事故埋下了隐患。&rdquo;一位从事风电工作多年的业内人士表示，&ldquo;受产能过剩影响，供应商必须维持较低的成本，为获取订单往往&lsquo;另辟蹊径&rsquo;，不是很公平。除此之外，重价格轻质量的低价投标使得&lsquo;劣币逐良币&rsquo;现象层出不穷。&rdquo;
面临平价上网的压力，把降低度电成本作为第一要义的风电行业将压力传导分摊到部件质量、吊装、维护、机组改造和风电场管理等环节，为风机损坏事故埋下了隐患。一位整机制造商负责人称：&ldquo;中国风电企业太爱投机取巧了，急功近利，中国企业的资信是不赚钱的，阿猫阿狗都敢卖风机。&rdquo;
随着我国风电市场向低风速方向偏移，这些地区往往地形复杂、气象灾害频发，这就意味着造价的不可控。湍流强度比较大，振动比较高，导致风机在实际出力过程中可靠性容易出现问题。且低风速地区地域宽广，规模较大，机位点比较分散，后期运维难度较大。
机组安装、施工质量差是导致事故的主要原因。&ldquo;设备质量不错，本来设计得挺好，但是施工质量不好，高塔筒柔性差，可能还是有问题的。&rdquo;龙源电力一位工程师表示，&ldquo;低风速首先必须要保证安全性，降低施工的难度。&rdquo;为了在低风速地区实现发电，提高捕风效率，国内不断增高塔筒高度，加长叶片，但由于没有长时间运行，安全性有待验证。&ldquo;控制要跟得上，整机的控制、变频的控制、震动的控制，如果光增高了，变长了，一下子共振了，风机就倒了，这些都是配套的。&rdquo;
除以上直接原因外，机组研发和运维脱节、以包代管也是致使风电事故发生的一道需要克服的问题。目前中国绝大部分风电场，主要依靠现场人员登机判断和处理机组故障，检查和排除安全隐患。公司总部和片区的技术人员不能通过远程直接参与风电场机组的故障判断和检查，难以给现场强有力的技术支持。设备厂家的公司总部、片区除了提供备件外，难以对现场机组管理、故障判断和处理起到直接的作用。风电场与公司总部、片区之间严重脱节。
此外，从国外买图纸起家，技术也是一大突破困境。在机组出质保后，风场维护人员无缝交接困难，众多风电场的运维质量和现场人员的技术水平担忧。
东方电气王明军的观点是，众多风电场在机组出质保后备件供应不及时，要确保机组正常的维修和运行更加困难。为了完成上级下达的发电量指标，维修人员不按机组应有的安全保护和设计要求进行维修，不惜去掉冗余保护，采取短接线路、修改参数等方法导致机组长期带病运行，人为制造安全隐患。
在机组出质保后，有些风电场业主以低价中标的方式，把机组维修和维护外包。而外包运维企业为了盈利，把现场人员的工资收入压得很低。中国大多数风电场地处偏远地区，条件艰苦，年轻人已对强度大、工资低、危险系数高的工作的接受程度大打折扣， 致使经验丰富的技术人员流失、断层。
造假、低价竞争、原材料质量把控不严、风电场监管失位、技术人员流失，一台台折损的风机为风电行业敲醒了警钟。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[电缆网]]>
</source>
<pubDate>2017-09-28 15:38</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电力电缆运行规程部分简介！希望对大家有帮助]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-356.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电力电缆在十九世纪被开发出来，从此人们的生活发生了很大的变化！它在运行的时候，为了避免或者说是减少事故发生，所以根据需要]]>
</description>
<text>
<![CDATA[电力电缆在十九世纪被开发出来，从此人们的生活发生了很大的变化！它在运行的时候，为了避免或者说是减少事故发生，所以根据需要，有了一定的规程！估计很多人都想了解它，网上对于它的资料也是很多的！这里小编为大家整理出来，供大家浏览参考，希望对大家有一定的帮助！


电力电缆的运行规程主要包括以下几个方面，电缆线路基本要求、电缆直埋地下规定、安装电缆沟以及隧道规定、敷设在排管内的要求以及其它的要求等等！这里只选取部分，给大家看看！
1、电力电缆的绝缘电阻值不应该比所属设备绝缘电阻值低。
2、正常运行时，电力电缆电流不要超过它额定值。
3、电力电缆最高温度值，3KV之下应该不高于65度，3到10KV应该不高于45度。
电力电缆运行的时候，需要进行检查，检查项目包括以下几个：
1、确保电缆上面没有放任何物体。电缆不要出现挤压、受热、受潮等现象。电缆头包扎没有破损、俏皮。
2、电缆钢铠不要出现锈蚀现象，保证完整，钢铠的接地要良好。它的外绝缘皮不要损伤或者凹起、凸出等现象。
3、电缆沟内不应该出现积水或者是其它小动物。
除了要进行上面的检查，还应该注意以下几点：
1、雪天，电缆头积水不应该立即融化或者冻成冰溜子。
2、负荷大的时候，电缆头结合处不应该过热。
3、发生短路事故，电缆的外皮没有膨胀现象。
4、严格禁止用手触碰运行中电缆，在电缆外皮进行工作也是不行的。
电缆直埋要求
电缆直埋在地下，需要使用铠装电缆。在修理电缆的时候，如果使用短段无铠装电缆，需要外加机械保护！直埋的时候，需要注意周围的泥质，防止酸碱溶液、石灰等腐蚀。注意电缆和主干的距离要超过70cm，沟底不要有硬质杂物，使用柔软的土层效果最好，没有的话，铺设100mm的厚土。电缆进行直埋的时候，控制好电缆之间的净距以及其它管线间接近和交叉距离。
每种型号的电缆，它该有的标注必须有。线路需要有长度、安装日期、编号等等。电缆线路要有运行记录，出现问题，应该要及时记录。
电力电缆运行规程还有很多，这个一般专业的电工都会知道的，需要了解详细的话，这里建议买相关的专业书籍！了解更多的电缆资讯，可以关注国际电缆商务平台资讯栏目：http://www.gjdlswpt.cn/news/
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201709/28/15-33-44-50-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[电力电缆运行规程]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[国际电缆商务平台]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-28 15:30</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[卷筒电缆的使用环境与使用优良特性]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-355.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[卷筒电缆应该应用于卷筒机，运输机械以及运输机，卷筒电缆同时也可以在拖链电缆中用作卷筒和拖曳电缆，卷筒电缆随着拖曳电缆或者]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;卷筒电缆应该应用于卷筒机，运输机械以及运输机，卷筒电缆同时也可以在拖链电缆中用作卷筒和拖曳电缆，卷筒电缆随着拖曳电缆或者是其他的类似装置的导向进行收展运动，卷筒电缆可以安装在干燥或者是潮湿的工业环境中，也可以使用在露天的安装，此类电缆在使用过程中往往是要求半径较小的，卷筒电缆的弯曲半径取决于电缆的结构和外径，电缆本身的安装以及使用的方式，在大多数的情况下，卷筒电缆可以安装在高温和具有化学腐蚀的环境中，卷筒电缆在使用的时候，弯曲的半径取决于黑色的各种耐气候的橡胶外套，则完全不能满足这类的使用条件，卷筒电缆结构多股细绞成束的铜丝电缆，天然合成的橡胶绝缘电缆。芯线较小的绞合成缆，卷筒电缆的编织层包裹阻燃，动力传输以及控制电缆，广泛的应用在大型的塔吊，建筑用的露天升降台等垂直工作的升降工作。
卷筒电缆具有耐寒，耐磨以及耐腐蚀的环境，柔软，防油，无卤等诸多的特性，具有超强的机械负载能力，具有良好的弯曲性能，比普通的橡套电缆要高出三倍。


导体采用多股柔线无氧的铜丝符合等级的使用，优质的PUR，彩色的线芯以及编码接地，接地的是黄绿色的芯线。
卷筒电缆在使用的过程中，相比于其他的电缆更加容易释放，不会造成电缆短路，也不会因为电缆弯折造成电缆的线路不够通畅等其他的诸多因素，电线电缆在制作的时候，因为需要先对电缆进行弯折，然后使用电缆的转向，安装都会比较适用，电缆在安装的时候，因为需要电缆的导电性不会发生变化，因此，电缆在安装的时候，也会变得更加简单，电缆的使用才会变得有效。
卷筒电缆和其他的电缆相比较而言，卷筒电缆更方便安装，在运输的过程中能够有效的对电缆进行分析，电缆的使用变得更加有效，更加的快捷，增加了电缆安装使用的特性，电缆的使用才会变得更加顺手，电线电缆的使用可以使电缆的使用变得更加简单，电缆的使用可以变得更加简单，电线电缆的使用才会更加的简单有效。
卷筒电缆在使用的情况下，能够有效的对电缆进行安装，电缆在使用的时候，因为需要对电缆的绝缘层表示一定的倾向，可以更好的使用。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-28 15:06</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电力电缆的使用环境以及需求]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-354.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[用于传输和分配电能的电缆，常常用于城市的地下电网，发电站的引出线路，工矿企业的内部供电以及过江，过海的水下输电线，在电力]]>
</description>
<text>
<![CDATA[用于传输和分配电能的电缆，常常用于城市的地下电网，发电站的引出线路，工矿企业的内部供电以及过江，过海的水下输电线，在电力线路中，电缆所占的比重正在慢慢的增加中，电力电缆是电流系统的主干线路中用来传输和分配大功率的电能的产品，其中包括了多种的电压等级，各种绝缘的电缆。
电力电缆的使用至今已经有百余年的历史，1879年的时候，美国的发明家在铜包上缠绕黄麻并且将其穿入到铁管的内部，然后填充沥青的混合物制作成电缆，他将电缆敷设用于纽约，开创了地下输电，第二年，英国人发明了沥青绝缘电缆，1908年的时候，英国建成了20千伏的电缆发展。
按照电压的等级发展，低压电缆，高压电缆，超高压电缆以及特高压电缆，还可以分为电缆的直流电缆以及交流电缆，油纸绝缘的电力电缆是使用浸油纸绝缘的电力电缆，其应用的历史是比较长的，安全的性能较高，使用的寿命较长，价格也会相对比较便宜。解决了落差的问题，使油纸绝缘电缆可以继续使用。


塑料绝缘的电缆，绝缘层为挤压塑料的电力电缆，常用的塑料有聚氯乙烯，交联聚乙烯，塑料电缆的结构简单，制造加工方便，重量也比较轻，在敷设的过程中不太方便，也不会受到落差的限制，因此广泛的应用制作中低压电缆，并且具有取代性的粘性油纸绝缘电缆的趋势，这种方法最大的缺点就是存在树枝化击穿的现象。
橡皮绝缘电缆，绝缘层为橡胶加上各种的配合剂，经过充分的混炼后包裹在导电的线芯上，经过加温硫化而成的，比较柔软，具有一定的弹性，适合在移动频繁的地区使用，常用的绝缘胶料有天然橡胶，混合物等其他的电缆。
电力电缆的结构是线芯，绝缘层，屏蔽层和保护层之间的四部分组成，线芯是电力电缆的导电部分，用来输送电能，是电力电缆的主要组成部分。绝缘层是将线芯与大地之间不同的材料在电气间相互隔离出来，保证电能的输送，是电力系统中不可缺少的部分，保护层的作用是保护电力电缆免受外界的杂质和水分的入侵，以及防止外力直接损伤电缆。
该系统的主要优点是埋设在土壤中或者是 埋设在室内，沟道，隧道中，线间的绝缘性是比较小的，不需要使用杆塔，占地的面积较少，其次就是可靠性比较高，受到气候和周围环境的影响，传输的性能稳定，可靠性比较高。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-28 14:56</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[办理电线电缆生产许可证，还是有必要的！]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-353.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[今年，电缆行业发生了一件大事，也就是西安问题电缆事件！后来各地的相关政府机构开始严查它们所在地生产的电线电缆的企业！生产]]>
</description>
<text>
<![CDATA[今年，电缆行业发生了一件大事，也就是西安问题电缆事件！后来各地的相关政府机构开始严查它们所在地生产的电线电缆的企业！生产电线电缆的企业，一般拿到电线电缆生产许可证的，资质才过硬！该证件貌似就是工业生产许可证件！


拿到该证件后可以生产以下的电线电缆产品！
包括塑料圆绕组线、架空绞线、塑料绝缘控制电缆、架空绝缘电缆、额定电压1kv到3kv、额定电压6kv到35kv的挤包绝缘电力电缆！
拿到该证件后不是说一直有效，它的有限期是5年，并且每年需要审核一次。对于取得该证件的企业，可以在政府的官网查到，组织机构代码、获证编号、证书有效期等都可以查到。
申请该证件到完成，一般大概需要四五个月的时间，建议生产电线电缆的企业，早点向政府申请该证件。
有的人或者企业，觉得要这证件没必要，实际上这种认识是错误的！那么为什么要使用工业生产许可证呢？
首先对于消费者而言，如果你去买电线电缆的公司资质不够，产品质量不怎么好，你会放心买吗？该证件，在某种程度上可以说代表了产品的质量，一般有这证件的产家生产的电线电缆，产品合格率高于无证产家。所以，这对消费者是一种保护作用，保护消费者的财产安全以及人身健康，也方便消费者挑选电缆产家。
对于企业而言，起到一种监督作用！对于无证生产电缆的企业，可以很好地起到打击处分的目的。对于有证的企业，起到监督作用，监督他们生产出质量合格的电线电缆！对于电缆行业而言，使得该行业规范化，避免更多的电缆事故发生！采购商在选择电缆产品的时候，一定要选择证件齐全、资质过关的企业。
目前而言，很多企业反映办电线电缆生产许可证很难，这个时候能做的就是提高自己的资质，提高产家产品质量，从而得到政府的信任。
下面介绍企业办理电线电缆生产许可证必备的一些条件
有营业执照、经营范围覆盖申报的产品，有相应的技术人员，有相应的生产条件以及检验手段，有相应的技术以及工艺文件，有健全的管理和责任制度，符合国家相关标准和产业政策规定。
以上就是对于电线电缆生产许可证的介绍，更多电线电缆知识介绍，可以多多关注国际电缆商务平台技术资讯栏目：http://www.gjdlswpt.cn/news/

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201709/28/11-48-48-92-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[电线电缆生产许可证]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-28 11:45</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[沪胶震荡整理为主 下修概率不大]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-352.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[沪胶RU1801合约开盘价14570元/吨，最高价14730元/吨，最低价14510元/吨，收盘价14655元/吨；成交量446130手，持仓量368308手，较]]>
</description>
<text>
<![CDATA[沪胶RU1801合约开盘价14570元/吨，最高价14730元/吨，最低价14510元/吨，收盘价14655元/吨；成交量446130手，持仓量368308手，较前一交易日减少3940手。
日胶1802合约开盘价213.6日元/公斤，最高价217.1日元/公斤，最低价212.9日元/公斤，收盘价215.9日元/公斤；成交量1988手，持仓量11435手。
国内销区市场：上海市场，云南15年全乳胶报价12300元/吨；山东市场，云南15年全乳胶报价12300元/吨；衡水市场，云南15年全乳报价12000元/吨，云南市场，17年全乳胶报价13200元/吨。
上期所天然橡胶期货仓单与昨日相比增加1420吨。上期所天然橡胶期货仓单报375090。其中，上海减少770吨，云南减少290吨，山东增加80吨，天津增加300吨，海南增加2100吨。
沪胶RU1801合约周三日内区间震荡。从60分钟K线图看， K线在短期均线附近震荡，技术指标MACD红柱延续；日线图看，K线在5日均线附近震荡，技术指标MACD绿柱延续小幅收窄。成交量、持仓量减少，技术面偏弱。前20名会员持仓，多单82148（-404），空单117824（-790），净空35676手。&nbsp;
8月，中国出口轮胎4390万条，同比下滑2.4%，环比减少1.3%。按重量计算，轮胎出口55.7万吨，同比微降0.1%。出口美国469万条，同比下降2.9%，今年前8个月同比无一增长，环比下跌3%；出口美国数量占出口总量的10.7%。按重量计算，轮胎出口美国7.25万吨，同比增长11%，占出口总量的13%。
就其他主要出口国家来看，除巴西（同比增37.3%，环比增4.2%）、澳大利亚（同比增5.1%，环比增7.9%）实现同环比双增外，多数国家同环比均有下滑。截至8月，中国轮胎出口3.2亿条，同比增长1.7%。其中，出口美国同比下降13.8%。
我们预计今日日内将以震荡整理为主，沪胶在前期大幅调整后，盘面和现货都需要一定的时间来消化，目前来看，现货较为坚挺，再次大幅下修的概率不大，建议投资者暂且观望。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-28 10:40</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[矿用橡套电缆相关知识概述]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-351.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[矿用橡套电缆，一种主要用于采煤机以及其它类似机械设备的橡胶绝缘电缆！想要了解它的一些知识的人，不妨接着往下看！矿用橡套电]]>
</description>
<text>
<![CDATA[矿用橡套电缆，一种主要用于采煤机以及其它类似机械设备的橡胶绝缘电缆！想要了解它的一些知识的人，不妨接着往下看！


矿用橡套电缆，一种被允许在65度温度下长期使用的电缆！我们在使用的时候，需要注意的是它的黄色橡胶绝缘套不能长期暴露在阳光之下，不然会对使其加速老化，从而影响它的使用寿命。
矿用橡套电缆，使用它的额定电压U0/U是0.66/1.44KV或者是低于该电压，它参照的标准是GB12972.2-91&nbsp;。该电缆最小允许弯曲半径是其直径的6倍。电缆的地芯线必须要接地。下面介绍下它的几种型号吧。
1、（MC）UC-0.38/0.66&nbsp;：该电缆是采煤机橡套软电缆，使用时候的额定电压是0.38/0.66KV，主要是用于采煤机以及类似设备电源连接线。
2、（MCP）UCP-0.38/0.66&nbsp;：该电缆是采煤机屏蔽橡套软电缆，功能和上面的类似。
3、（MCP）UCP-0.66/1.14&nbsp;：该电缆也是采煤机屏蔽橡套软电缆的一种型号，功能也是类似的。
4、此外，它的型号还有MYQ矿用橡套轻型电缆、MYP矿用橡套移动电缆、 MYPJ等等！
矿用橡套电缆的规格有哪些呢？对于它的芯数，比较常见的就是单芯以及三芯。它的截面，比较常见的有16、25等等！当然不同的型号，往往有不同的规格，它的规格还有其它的样式。
矿用橡套电缆价格
这里列举几种不同类型的报价，仅供参考！
1、三相五线矿用橡套电缆，某产家报价达到了2930元。
2、防水矿用橡套电缆，某产家报价是155元。
3、耐高温矿用橡套软电缆，某产家报价是380元。
其他类型的报价，就不一一列举了。这里可以看出来，种类型号不同，价格差异还是比较大的，相差达到千元。真的要买的话，根据需要买适合自己使用的就行！想要便宜点，只有多对比几家再买了！此外，买的时候，质量问题还是需要我们引起注意的，去一些质量过关的产家买最好。
矿用橡套电缆延长寿命的方法
这里以采煤机专用矿用橡套电缆举例，为大家介绍下。
1、可以增加电缆的柔然性以及导体强度。
2、增加它的控制线芯相对滑移性。
3、增加它的导体强度。
4、改变导体的结构，变为正规绞合，增加弯曲性能。导体外进行钢丝编织，增加它的强度。
5、使用镀锡铜丝以及钢丝混合编织控制线芯，也是可以起到延长寿命的作用。
以上就是对矿用橡套电缆的介绍，更多橡套电缆介绍，欢迎关注本平台。
推荐阅读：橡套电缆型号是怎样划分的？价格大概是多少？
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201709/28/10-37-04-26-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[矿用橡套电缆 橡套电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-28 10:35</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电缆故障指示器综合介绍]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-350.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电缆故障指示器平时没什么作用！当电缆发生短路等故障的时候，为了能快速找到故障的原因，它的作用就体现出来了，接下来是对它的]]>
</description>
<text>
<![CDATA[电缆故障指示器平时没什么作用！当电缆发生短路等故障的时候，为了能快速找到故障的原因，它的作用就体现出来了，接下来是对它的一些介绍。


电缆故障指示器原理
它是根据电流、电压变化来对电网运行故障进行判断的一种仪器。一般是安装在电力输送网络中，主要是检测出可能出现的短路或者单向接地等故障。如果发生短路现象的话，电流值瞬间发生改变，指示器上就会显示出翻牌或者闪光动作。非故障电流就不影响它的正常显示。如果发生了单向接地，它依据的原理最多的就是零序电流幅增法，对它的电压值进行判断，然后指示器上的显示和短路故障显示是一样的！它适合的电压等级是6到35KV。电缆故障指示器还配备有自动延时复位功能，故障排除之后，它会自动复位，使得它检测起来更方便。
电缆故障指示器分类
上面提到了一种分类方式，按照功能的划分标准话，是可以分为短路型、接地型以及短路、接地二合一型。此外，按照有无信号源来进行划分的话，可以分为有信号源线路故障指示器和无信号源线路故障指示器。如果按照显示方式来进行划分，是可以分为翻牌显示型以及光电显示型。当然还有更多的分类方式，这里就不一一列举了。
电缆故障指示器优点
1、它拆装还是比较方便的，没必要使用专业的工具。
2、排查故障比较简单，通过指示器的动作就可以找到故障段。
3、这个前文也提到了，它的自动复位功能使得其使用比较方便。
4、最后一定就是它的精准性，不受线路、电流波动等影响，抗干扰力比较强。
电缆故障指示器安装步骤
1、把它恢复到原始状态。
2、把壳体和金属件分开，拧开螺杆，将金属件卡在电缆之上，然后将壳体和金属件连在一起。
3、最后一步就是将螺杆拧紧，让指示器固定在电缆上。
电缆故障指示器价格
根据产商不同，报价有所不同。深圳某产商报价大概价格是85元到100元每个。上海的某公司的最低报价则超过了100元。上海的另一家公司报价最低只要48元就可以买到一个。广州的某家公司报价则超过了200元！所以，大家可以选择一些报价便宜的产商，只要质量过关的话。
对电缆故障指示器的介绍，就到这里了！更多电缆相关仪器设备的介绍，欢迎关注国际电缆商务平台电缆资讯栏目。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201709/28/09-35-00-62-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[电缆故障指示器]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-28 09:31</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[澳洲Beach能源12.5亿美元收购Origin油气业务]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-349.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[彭博社最新消息称，澳大利亚海滩能源公司（Beach Energy）宣布以15.9亿澳元（约12.5亿美元）的价格收购澳大利亚起源能源公司（La]]>
</description>
<text>
<![CDATA[彭博社最新消息称，澳大利亚海滩能源公司（Beach Energy）宣布以15.9亿澳元（约12.5亿美元）的价格收购澳大利亚起源能源公司（Lattice Energy）旗下传统石油天然气业务。
Beach Energy公司在周四的一份声明中表示，公司将通过3.01亿澳元的股票出售和一项新的15.8亿澳元的债务设施来完成收购。
据介绍，此次收购将把Beach Energy的探明储量提高200％，达到2.32亿桶石油当量，同时将其2018年的生产指导线提高了150％，达到2500至2700万桶。
Beach Energy首席执行官Matt Kay在声明中说，&ldquo;此次收购将进一步提高公司的生产能力、运营能力，扩大市场规模，巩固澳大利亚主要的天然气供应商的地位。&rdquo;
Origin Energy表示，作为收购协议的一部分，它将获得未来东海岸天然气供应准入。此次收购将帮助公司截止2018年6月30日减少净债务至70亿澳元以下。
2016年12月，Origin Energy宣布出售Lattice计划以减少公司债务，改善公司财务结构。
Beach Energy是澳大利亚历史悠久的油气勘探开发公司，总部位于阿得莱德。Beach在澳大利亚、新西兰、巴布亚新几内亚、埃及、西班牙和阿尔巴尼亚等国拥有超过300个区块，并一直在寻求收购国内外的新区块。
Origin是最大的50家澳洲上市公司之一。业务主要有油气勘探和开发、火力发电以及能源零售。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[电缆网]]>
</source>
<pubDate>2017-09-28 08:49</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[本周全国标准胶行情走势分析（9.18-9.22）]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-348.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[根据电缆网监测数据表明：本周，国内天然橡胶标准胶现货价格呈现震荡下跌，天然橡胶市场周一均价维持在14770左右，周末下跌至146]]>
</description>
<text>
<![CDATA[根据电缆网监测数据表明：本周，国内天然橡胶标准胶现货价格呈现震荡下跌，天然橡胶市场周一均价维持在14770左右，周末下跌至14610，下跌幅度为1.08%。本周天然橡胶商家出货比较迟缓，天然橡胶整体市场氛围清淡，交易情况不甚理想，交易氛围较上周有下跌之势。
国内天然橡胶价格下跌的原因分析如下：
一、宏观方面，本周，美元指数整体疲软、朝鲜问题和特朗普政府税改也是其中重要的原因。特朗普税改政策已确认将于本月公布，届时对核心内容也将作出披露，税改显现积极信号引发市场对美联储年内加息的臆测升温，美指受振重新站上92美元一线。国内方面，央行公布的数据显示，8月末广义货币（M2）余额为164.52万亿元，同比增长8.9%，增速为近20个月新低。目前，天胶价格出现上涨因素支撑，天胶基本面出现小幅上扬。
二、市场方面，本周五上海市场16全乳报价在12150-12250元/吨；越南3L报价12800-12900元/吨；16年泰国3号烟片14600-15000元/吨。泰国合艾原料市场生胶片50.02-50.9泰铢/公斤；泰三烟片53.98-53.99泰铢/公斤；田间胶水50泰铢/公斤；杯胶42.5-43泰铢/公斤。合成胶:华东地区齐鲁石化苯橡胶1502市场价12600-12800元/吨；顺丁橡胶市场价13200-13400元/吨。
三、库存方面，截止9月22日，上期所天胶库存和仓单继续大增，并创历史新高，而中旬青岛保税区橡胶总库存和天然橡胶库存均继续下滑，中国天然橡胶期货库存和现货库存呈现出明显的&quot;两极分化&quot;特征。截至2017年9月22日，上期所天然橡胶库存小计较6月中旬增加了77513吨至430735吨，增幅达到21.94%%，天然橡胶库存期货较6月中旬增加了37310吨至370170吨，增幅达到11.21%，两个数据均不断创出历史新高。
四、需求方面，下游方面，本周国内轮胎厂全钢胎开工率有所回升、半钢胎开工率延续小幅下降。9月22日当周全钢胎开工率为62.47，环比上涨8.68%，同比下滑8.4%；半钢胎开工率为65.61，环比下滑0.17%，同比下滑 8.88%；虽然部分轮胎厂部分厂家因辅料价格上涨及环保解除等因素，推出月内第二次价格上涨政策，幅度约3%-5%，但总体需求仍较弱；半钢胎的替换市场相对清淡，部分厂家库存压力略大。天然橡胶下游消费受到限制。
后市预测：本网分析初步预测，维持沪胶后市区间震荡的判断。本周天胶价格持续下行，幅度仍较大；当前正值产胶旺季、天胶库存较高，下游企业在胶价下跌时采购需求显现一部分，但总体没出现大的供需结构变化；九月三方会议未达成限制出口决议，压垮市场早先的预期，资金作用下，市场做空情绪明显；期货价差收窄，大量期货套利者抛售现货，现货供应市场压力巨大。分析认为，供需矛盾支撑作用不强，后市难出现较大改观；天胶近期连续下跌，幅度较大，预计短期继续大幅下跌的可能性不大，小幅震荡走势为主；长期来看，仍看供需结构的根本性变化。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-27 15:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电缆热缩套管是什么？价格多少？产家怎么选？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-347.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电缆热缩套管是什么？说白了就是一种起到保护电缆作用的绝缘套管！产品主要采用的材质是PE！它的口径一般是从50到350mm不等！下]]>
</description>
<text>
<![CDATA[电缆热缩套管是什么？说白了就是一种起到保护电缆作用的绝缘套管！产品主要采用的材质是PE！它的口径一般是从50到350mm不等！下面是对于该套管的具体介绍，一起来看看吧！


电缆热缩套管材质的制造主要是经过了辐照交联以及加热扩张这两种工艺，让它具备有热收缩功能，大概这也是它名字的由来吧！电缆套管按照用途来分类的话，是可以分为护套管以及中臂护套管。
谈到这种产品，它的性能大家还是有必要了解一下的。这里主要介绍其中的一种辐照交联热缩护套管，它具备有不错的密封效果，可以根据需要选择在它的内壁涂还是不涂胶。它的收缩速度快，收缩比大于2:1。一般常用的颜色是黑色，内胶使用螺旋和直涂的形式！使用它的话，温度范围在零下55摄氏度到105度范围之间。最低的起始温度值为80度，最高的话可以达到120度。
对于想要买这种产品的人来说，价格以及产家是它们最为关注的话题，下面就介绍下它们吧！
电缆热缩套管的价格，我们随便从网上搜索一下就能够找出不同的报价，原因在于产商不同以及它产品的规格型号也是有多种的！一般的报价都是在几十元到几百元左右！这个不给出具体报价的原因，也是价格不确定！大家只需要在关注它的价格的同时要关注它的质量，保证质量过关的情况之下，节省费用，才是最聪明的做法！然而，具体的报价，还是需要大家自己去问下产家！
对热缩电缆产家的选择，这里也不具体推荐哪家！大家如果资金足够，当然是选择大的知名度高的产家，质量杠杠的，不用太操心买到水货。选择不出名的产家的话，需要看它的证件是否齐全，该有的资质一定要有，避免被坑！
说了这么久，没有提到它的优点，下面就为大家介绍下吧！
它的优点主要就是轻便、安装比较容易，性能好，价格还比较便宜。此外，它有弹性而且柔软，受热收缩。
电缆热缩套管在线束、电感绝缘保护、棒防锈、防腐方面应用得比较广泛，在电器、电池等包装起绝缘防护作用。当然它还有一些其它小编也不知道的用途！
以上就是对于电缆热缩套管的一些知识介绍，大家如果还有其它电缆相关的知识想要了解的话，可以去电缆资讯​栏目！
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201709/27/15-38-33-16-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[电缆热缩套管]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-27 15:36</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[如何判断一个网站是不是专业电缆网站]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-346.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[随着互联网时代的快速崛起，电缆行业也开始转型，不在仅仅的局限于电缆线下的销售模式，现在开始也在慢慢的改变，电缆在使用的时]]>
</description>
<text>
<![CDATA[随着互联网时代的快速崛起，电缆行业也开始转型，不在仅仅的局限于电缆线下的销售模式，现在开始也在慢慢的改变，电缆在使用的时候，更多的用户会考虑到电缆的使用的时候，质量问题，安装是否方便的等一系列的问题，电缆在使用的时候，因为需要对电缆进行一定的安装程序。
用户在网上选购电缆时，因为不能选择到合适电缆网站，因此电缆在使用的时候才会具有一定的困惑，电缆在选购的时候才会有一定改变。电线电缆在使用的时候因为电缆的发展需要对电缆的市场前景具有一定的发展，用户在选择电缆的时候，因为需要对电缆进行一定的安装与判断，因此电缆网站的选择也是至关重要的，电缆在使用的时候，需要将电缆进行一定安装与选择。
用户应该怎么选择一个合适并且恰当的电缆网站呢，电缆的网站在使用的时候，应该有日常的维护，相关产品的介绍等其他的内容，电缆的网站在选择的时候，需要对电缆网站更新的频率以及电缆的使用效率具有一定的发展前景的观望，电线电缆在使用的时候因为需要对电缆进行一定的安装与发展的前景趋势，对各行各业的行业动态都具有一定的发展优势，网站对电缆价格的走势，电缆价格，电缆的产品研发应该都具有一定的行业展望，电缆网站在进行更新的时候，可以对电缆具有一定的发展规划。


电缆网站应该实时具有电缆价格实时动态，相关材料价格的大盘走势，对于采购的人群做出一个比较明确的方式方法以及方向，电缆在使用的时候，因为需要对电缆进行一定的安全检测，因此电缆网站的检测方法也应该具有一定的发展趋势，电线电缆在使用的时候，需要对电缆的发展具有一定的变化，电缆在变化的时候，需要对电缆的发展具有一定的发展前景的规划，所以电缆在使用的时候，因为需要一定的审核，所以电缆在使用的时候，需要对电缆的发展做出判断，引导投资者正确的投资。
电线电缆在使用的时候，因为需要对电缆的行业状况具有一定的发展前景的展望，所以选择一个合适的电缆网站，需要做的不仅仅是对电缆产品的改装，电缆在使用的时候，会因为电缆的变化，导致使用时问题出现的可能变大，因此，选择合适的电缆的时候，需要对电缆的使用状况进行分析，电缆的价格需要根据市场以及出售量来进行判断。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-27 15:09</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电缆护套管的使用方式]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-345.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电缆护套管是一种电缆上常用的绝缘保护热缩管套管，这一类的产品主要材质是PE，经过辐照交联辐射和加热扩张这两个工艺，是具有一]]>
</description>
<text>
<![CDATA[电缆护套管是一种电缆上常用的绝缘保护热缩管套管，这一类的产品主要材质是PE，经过辐照交联辐射和加热扩张这两个工艺，是具有一定的热收缩功能的，两者收缩的比例是3:1左右，口径的大小也不相同，可以用作电缆附件中的热缩套管以及外护套，外层绝缘的防水套管，按照护套管的正常用途，护套管一般分为护套管以及中壁护套管等多种型号。
辐照交联热缩的护套通常是用于中低压电力产品的绝缘防护以及通讯的产品的分歧处的防水，产品内壁涂油螺旋型，直涂高性能的热溶胶粘剂，收缩后具有良好的密封效果，可以选择内壁不涂胶的产品。


首先热缩套管中壁强调的厚度是中等的厚度，要护套管稍微薄一些。其次是涂胶的热缩套管中所采用的是热熔胶，75口径以上规格采用螺旋涂胶方式，从外观看上去区别很明显，是一种机械全涂胶的产品，二护套通常是手工两端的涂胶，也可以涂敷的胶层是冷胶，防水灯性能不如中壁的护套管，在者就是因为涂胶的方式不一样，在一般的情况下，热缩套管在使用的时候可以达到300，主要是中壁管的大口径的螺旋设备会比较贵，两者在产品聚乙烯的基材配方也是不一样的，中壁管的材质是比较柔软，但是最后由于以上的诸多不同特性，热缩管中的热缩套管以及用法是很多的，热缩的套管壁主要使用在电缆的中间连接上，也可以用在其他的产品上，但是热缩的套管基本上就用作电缆中间的连接的内护套，同时，在热缩的套管中这种产品相比较来言是比较多的，国内市场不是很大的。
电缆护套管在使用的时候，会根据电缆的使用环境进行选择合适的电缆护套管，在电缆安装的时候，就可以使用电缆的护套，使用电缆护套之后，电缆的使用寿命会普遍性的延长，电缆在安装以及使用的时候，需要注意电缆的绝缘表皮不能破损，以免电缆在使用的过程中发生意外。
电缆护套管在使用的时候，因为需要对电缆的使用变得更加有意义，因此电缆在使用的过程中，电缆护套管可以有效的隔绝，电线电缆在使用的时候，因为需要将电缆套在橡胶套管内，因此电缆在使用的时候，可以有效的隔绝电缆的空气，避免电缆的橡套发生氧化。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-27 15:05</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[yjv22电缆是什么？yjv22电缆价格多少？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-344.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[yjv22电缆是什么？我们看到22这两个字的话，一般都可以猜出来，它是带铠的电缆。第一个2代表的意思就是双钢带铠装，第二个2的意]]>
</description>
<text>
<![CDATA[yjv22电缆是什么？我们看到22这两个字的话，一般都可以猜出来，它是带铠的电缆。第一个2代表的意思就是双钢带铠装，第二个2的意思是聚氯乙烯护套。那前面的yjv是什么意思呢？yjv的意思就是聚氯乙烯绝缘聚氯乙烯护套电缆！yjv22的电缆，我们合起来看的话，就能知道是交联聚氯乙烯绝缘钢带铠装聚氯乙烯护套电缆！该电缆被广泛使用在500kv以下的交联输电线路中。它的敷设方式主要是采用地埋，是可以承受机械外力作用的，但是不能承受打的压力。


yjv22电缆，使用它的最高温度不应该超过250度，短路产生的话，时间不要超过5秒。yjv22电缆，安装起来比较方便，因为它的重量轻、弯曲性能好，安装以及维护都是很简单方便的。它的化学稳定性能也是不错的，耐酸碱盐、油和有机溶剂。此外，它还具备有阻燃特点。
那么yjv22电缆价格多少呢？请看下面的介绍！
对于yjv22电缆的价格，不同商家报价是不一样的，我们可以在网上的一些位置看到它的报价！它的报价随着产家、型号不同，价格也是不一样的！便宜的产家，单价只要几十块钱，贵一点的单价到了几百块钱！首先，一些质量好的、名声响亮的产家，它的报价一般高些！而名气一般或者是基本上没名气的产家，由于质量差一点，价格自然贵一些！此外，同一种产家，不同类型的yjv22电缆价格也是不一样的。它的型号不止一种，带有ZR（阻燃）特性的电缆价格肯定要贵一些！此外，即使是同一种电缆，它的价格也是会随着材料的价格改变而变化的！制造成本的变化也是影响电缆价格的主要因素之一。所以大家买的时候，可以选择好的时机，趁材料价格下降了，我们可以选择在这个时候买该电缆，节省费用！
对于yjv22电缆的价格，这里无法给出具体的报价，大家想要详细地了解价格，最好还是去资讯下商家比较好。多对比几家，多问下就可以了。yjv22电缆价格和yjv电缆价格相比的话，还是有差距的，一般差距小规模的相差12&mdash;20%，大截面的相差3&mdash;12%不等，详细的情况要实具体的规格而定。大家买的时候，可以考虑买yjv电缆，有时也能节省一定的费用。
对于yjv22电缆的价格就到这里了，希望对大家有一定的帮助！]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201709/27/15-00-07-93-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[yjv22电缆价格 yjv22电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-27 14:58</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[太平洋夏威夷海底电缆系统进入最后部署阶段]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-343.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[夏威夷海底电缆有限公司及其技术和部署承包商TE SubCom表示，组成太平洋夏威夷海底电缆系统的海底光缆已经进入最后阶段，将装载T]]>
</description>
<text>
<![CDATA[夏威夷海底电缆有限公司及其技术和部署承包商TE SubCom表示，组成太平洋夏威夷海底电缆系统的海底光缆已经进入最后阶段，将装载TE SubCom的线缆Laying vessels。夏威夷海底电缆已经基本完成加载到CS Global Sentinel,和完成加载到CS Responder。夏威夷电缆制造公司的SubCom工厂位于纽顿市。根据TE SunbCom的数据，其已完成包括超过14000万公里的夏威夷海底光缆和170多台已中继器。
TE Connectivity SubCom&rsquo;s CS Global Sentinel
　　因此，夏威夷的跨太平洋海缆系统将与2018年年中完成，系统安装将于2017年10月初开始。太平洋城市的水平定向钻井(HDD),或者悉尼，澳大利亚的海缆着路已经完成，澳大利亚和新西兰和俄勒冈都获得了所有的安装许可证，在夏威夷的安装许可证还在申请中。
　　TE SunbCom表示，陆地管道线路建设已经完成，终端设备安装已经开始，并计划在悉尼开始铺设地线。在新西兰，陆路管道建设也以及建成完成，新的线缆电站建设也在进行中。
　　新西兰的企业家Eion Edgar,Malco Dick和Remi Galasso共同开发了carrier-neutral海缆系统，于2016年10月开始了跨太平洋海底电缆的系统制造。
　　夏威夷海底线缆将把澳大利亚，新西兰连接到美国大陆、夏威夷和美国的萨摩亚。TE SubCom表示：&ldquo;由于其他南太平洋岛屿的扩张潜力，夏威夷岛将成为美国和澳大利亚和新西兰之间最高的cross-sectional容量连接。&rdquo;
Hawaiki Cable System Map
　　TE SubCom的项目和工程管理的副总裁Debra Brask表示：&ldquo;随着海底光缆的装载过程的结束骂我们很快将启动该项目的安装阶段，使用两个企业最先进的线缆Laying vessels。夏威夷电缆公司拥有大而多面的系统，我们对跨太平洋海底光缆技术欧信心，并期待着高效部署。&rdquo;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-27 11:53</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[柔性扁平电缆用途是什么？优势有哪些？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-342.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[柔性扁平电缆,英文简称是FFC,该电缆制作出来是有一定的用途的!对它不了解的人也是大有人在的,下面从用途着手,慢慢介绍该电缆!柔]]>
</description>
<text>
<![CDATA[柔性扁平电缆,英文简称是FFC,该电缆制作出来是有一定的用途的!对它不了解的人也是大有人在的,下面从用途着手,慢慢介绍该电缆!


柔性扁平电缆用途
该电缆被广泛应用在绘图仪､扫描仪､复印机､液晶电器等等!它还有特殊用途,是使用在医疗仪器上面!美国前几年,就将它使用在这上面!可以说,在我们现在使用的设备当中,它是无处不在,到处可以可见的｡优势特性影响着它的用途,所以下面就来一起看看吧!
柔性扁平电缆优势
它的导体､绝缘以及护套都是采用特殊的材质,使得其具有超高的柔性,可以随意弯曲｡它的芯线采用一字排列以及梅花排列的形式,可以控制好它的厚度以及宽度,为进行敷设提供了方便｡此外,在它的两侧植入强度高的抗拉钢丝细绳,起到增加抗拉性能以及延长使用寿命的作用｡它也可以和起重行车､台车等设备配合使用的｡聚氨酯外套的该电缆除了具备上面提到的优势之外,它还具备有防水､防油以及耐酸碱盐以及雾腐蚀的特性!如果把它浸泡在海水中,长时间使用也是没问题的｡该类电缆被制作出来,赋予上面提到的特性,是为了使用在油污､腐蚀气体等较为恶劣的室内环境之中以及码头､海水等环境之中｡
上面提到了柔性扁平电缆的一种类型,下面就为大家介绍下它的其它更多类型吧!比较常见的类型有这几种:YVFB､YFFB､TVVB等等,这些电缆的特点在于可以随意选择导线数目和间距,联线比较方便,可以减少电子产品体积,减少成本,提高了生产效率,在移动设备以及主板之间使用比较合适｡对于这几种型号的具体介绍，这里建议大家可以查找下相关的资料吧！
顺带介绍下它的型号吧!一般的,是分为A､B､C､D､E､F､G这几种型号!A型指的是两端连接以及补强板粘贴在绝缘胶纸上面｡B类指的是补强交叉粘贴在胶纸上面｡C型则是两端补强、粘贴位置是是导体｡D型粘贴导体,两端补强交叉｡E型是一端补强、粘贴绝缘胶纸、另一端确实焊接的方式｡F型则是和A型差不多,内部一般剥离!G型采用的方式是两端焊接｡
对于柔性扁平电缆的介绍就到这里了，希望大家看后，有所帮助！]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201709/27/11-35-53-32-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[柔性扁平电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-27 11:33</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[什么是电缆分流器？好用吗？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-341.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电缆分流器对于大家来说可能不是很熟悉，估计更多的人对电缆分支箱比较熟悉，今天就为大家介绍下电缆分流器，希望对大家有帮助！]]>
</description>
<text>
<![CDATA[电缆分流器对于大家来说可能不是很熟悉，估计更多的人对电缆分支箱比较熟悉，今天就为大家介绍下电缆分流器，希望对大家有帮助！


什么是电缆分流器呢？它实际上是相对于一个&ldquo;T接箱&rdquo;，箱内有一小段母线，这个母线大小是影响载流量的，因而电缆分流器也是有不同的规格的。这种产品好用吗？下面为大家介绍它的一种&mdash;&mdash;FL-2分流器！
该分流器的规格有两种，300安以及75毫安的。它的电压等级包括20、30、50、60、75、100mv等等，比较常见的是75mv的。该分流器是由锰铜片以及铜接头焊接制造而成的。分流器两端再加上两组的接线端按钮。外边的是电位端，和供电源线连接。内边的一组是电位端钮供与测量仪表连接。该电缆分流器符合的标准是GB/T 7676-1998、IEC 61010-1等等。
电缆分流器可以在任意端做分支，分出多个直接点，不仅美观还节约成本。和它相似的有电缆分线盒。电缆分线盒是在电缆分流器基础上开发的更加完善连接装置，对于更大线缆的连接，使用它很是方便。它可以替代母线槽以及预分支电缆。所以这里可以看出来，两者的区别是电缆分流器用于小直径线缆分支，电缆分线盒是代替母线槽的。但是两者都是可以节省费用的。
电缆分流器的安装不需要截断主电缆，仅仅需要一两个安装工人就可以了！该产品在国外已经被使用很多年了，所以它的安全性能还是不用担心的，生产制造出来的仪器，走正规程序的话，是符合国家的相关标准的。它还具备不错的防水性能、防灰尘性能以及耐火性等等。它基本上不占用空间，在一些狭小的空间内都是可以安装的，比如桥架、箱体、管道等等。它的安装也是比较快的，施工安装一个大概只要3-6分钟的时间就可以完成。省时还省工程，可以节约成本。它的安装还不受环境温度和其它因素的影响！400度以及零下200度的极端环境中安装也是可以的。它的使用范围比较广泛，酒店、道路照明、高层住宅、医院等场地都可以使用。用户的好评度高。
对于电缆分流器的一些介绍就先到这里！实际上电缆相关设备还是很多的，比如电缆分接箱、电缆故障测试仪，大家感兴趣的话，都可以在本网站：电线电缆网&mdash;&mdash;国际电缆商务平台上找到！]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201709/27/10-33-42-19-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[电缆分流器]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-27 10:29</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[终端企业开启节前采购模式 PVC市场高开翻红]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-340.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[PVC期货市场高开翻红，现货市场受其提振，询盘增多，交投好转。PVC市场报价出现50元/吨左右的上调。上游PVC企业报价维稳，终端企]]>
</description>
<text>
<![CDATA[PVC期货市场高开翻红，现货市场受其提振，询盘增多，交投好转。PVC市场报价出现50元/吨左右的上调。上游PVC企业报价维稳，终端企业开启节前采购模式。
现货市场：华东市场电石法SG-5主流成交价在7000-7100元/吨；华南市场电石法SG-5主流成交价7050-7150元/吨；华北地区SG-5税前主流成交6550-6600元/吨。
今日利好消息：济宁金威6月29装置停车暂未开车；乐金渤海40万吨装置9月1日停车，计划8日开车；成都华融年产34万吨装置8月15日停车检修，29日开车，预计9月1日正式出料；吉兰泰8月19日装置检修，装置8月26日恢复正常；盐湖海纳、青海盐湖、盐湖镁业均处于停车状态；泰山盐化10万吨装置23日检修，12日出料；唐山三友40万吨9月4日检修，今日开车13日出料；鄂尔多斯9月12日装置检修至月底；宁波台塑9月18日检修，计划检修至27日；宁夏金昱元9月18日检修，计划周末开车；亿利9月22日检修，计划26日开车；新疆宜化被吊销安全生产许可证；山东东岳装置开工将至3成；君正小修3天，计划29日开车；WTI收涨1.56美元/桶，涨幅3.08%，报52.22美元/桶，创4月18日以来收盘新高，较6月份低点反弹大约22%；布伦特收涨2.16美元/桶，涨幅3.8%，报59.06美元/桶，创2015年7月前期以来收盘新高。
今日利空消息：终端制品企业受环保等政策面因素影响下，装置开工受到重创。
期货高开震荡，现货市场交投好转，出货速度加快。其中上游PVC生产企业出厂报价维稳；贸易商主要还是抛售前期库存为主；终端拿货积极性有所好转，但依旧小单维持够用为主。预计短期国内PVC市场或将维持震荡整理格局运行为主，建议业者密切关注PVC期货、被罚企业动态、库存及下游需求情况。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-27 09:45</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[沪胶区间震荡 夜盘延续]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-339.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[日盘：沪胶RU1801合约开盘价14605元/吨，最高价14825元/吨，最低价14490元/吨，收盘价14625元/吨；成交量562254手，持仓量372248]]>
</description>
<text>
<![CDATA[日盘：沪胶RU1801合约开盘价14605元/吨，最高价14825元/吨，最低价14490元/吨，收盘价14625元/吨；成交量562254手，持仓量372248手，较前一交易日减少1440手。
夜盘：沪胶RU1801合约开盘价14570元/吨，最高价14640元/吨，最低价14510元/吨，收盘价14590元/吨；上涨20元/吨，涨幅0.14%。
日胶1802合约开盘价212.4日元/公斤，最高价215.4日元/公斤，最低价212.2日元/公斤，收盘价213.9日元/公斤；成交量3324手，持仓量11679手。
国内销区市场：上海市场，云南15年全乳胶报价12400元/吨；山东市场，云南15年全乳胶报价12300元/吨；衡水市场，云南15年全乳报价12000元/吨，云南市场，17年全乳胶报价13200元/吨。
上期所天然橡胶期货仓单与昨日相比增加590吨。上期所天然橡胶期货仓单报373670。其中，上海增加380吨，云南减少140吨，山东增加750吨，天津平，海南减少400吨。
沪胶RU1801合约周二区间震荡，夜盘延续。从60分钟K线图看， K线在短期均线附近震荡，技术指标MACD红柱延续；日线图看，K线在5日均线附近震荡，技术指标MACD绿柱延续小幅收窄。成交量增加、持仓量减少，技术面偏弱。前20名会员持仓，多单82552（+144），空单119108（-280），净空36556手。&nbsp;
今年前8个月，中国共进口天然橡胶179万吨，同比增长20%。其中标胶进口同比增幅17.2%，烟片进口同比增长30%，乳胶进口同比上涨13.4%。就主要天胶进口来源国来看，8月，自泰国、印尼、马来进口的天然橡胶同环比均有增长。其中自印尼进口表现突出，同比增长57.2%，环比增长19.5%。自越南进口同比大降30%，环比增长22%。
截至今年8月，从泰国进口天然橡胶105万吨，同比增长4%。自印尼进口同比增长132%，自马来西亚进口同比增长21.6%，自越南进口同比增长11.3%。预计今日日内将以震荡整理为主，仍应该以反弹加空思路为主。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-27 09:41</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[风神股份拟作价51.13亿收购PTG]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-338.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[9月25日，风神股份(600469)重组事项途中遭遇变数，公司披露调整后的收购预案，拟作价51.13亿元，购买PTG(倍耐力工业胎)公司90%股]]>
</description>
<text>
<![CDATA[9月25日，风神股份(600469)重组事项途中遭遇变数，公司披露调整后的收购预案，拟作价51.13亿元，购买PTG(倍耐力工业胎)公司90%股权、桂林倍利70%股权。
同时，拟募集配套资金不超过17.31亿元，用于PTG及桂林倍利主营业务相关的全球产能布局优化、产品及工艺提升、全球工业胎研发中心建设和信息化系统建设四大领域。

相比今年4月首次披露的预案，最新收购方案在收购标的和配套募资金额募投项目上均有缩水。首先，原计划收购桂林倍利100%股权下调为只收购70%。此前拟收购黄海集团工业胎相关土地和房产，不再纳入本次重组范围。另外，募集资金由此前的募集资金总额不超过约20.21亿元变更为不超过约17.31亿元。
对于此次方案调整的原因，风神股份表示，目前黄海集团仍未解除其拥有的工业胎相关土地使用权的查封手续，工业胎相关房产的产权证书的办理亦无法按照预计时间进度完成。另外，桂林倍利自7月起开始独立运营，风神股份认为,通过橡胶公司和上市公司共同持股，更有利于桂林倍利的平稳运营。
重组前后，上市公司控股股东均为中国化工橡胶有限公司(下称&ldquo;橡胶公司&rdquo;)，实际控制人均为国务院国资委，上市公司控制权未发生变更。
本次收购早在两年前已经酝酿。2015年3月23日，风神股份就曾公告，控股股东橡胶公司拟通过在意大利设立的控股子公司Bidco斥资71亿欧元收购意大利上市公司Pirelli &amp; C.S.p.A.(倍耐力)的26.2%普通股。该次收购也是2015年中国最大规模的工业并购。根据协议，目标公司的工业胎业务将与中国化工的国内战略资产整合，在条件具备时与风神股份重组。
本次重组完成后，风神股份将坐拥PTG100%股权及橡胶公司旗下其他工业胎资产，成为中国化工全球唯一工业胎资产控股平台。
根据预案，本次交易对方PTG大股东TP承诺，PTG在2017、2018及2019会计年度预计将产生的净利润分别为4035.81万欧元、4327.40万欧元和4528.82万欧元。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-26 16:36</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电力电缆附件知识介绍！有兴趣可了解下！]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-337.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电力电缆附件指的是线路中各电缆的中间连接以及终端连接，它和电缆构成传输网络。对于电力电缆附件，不知道大家了解多少。如果不]]>
</description>
<text>
<![CDATA[电力电缆附件指的是线路中各电缆的中间连接以及终端连接，它和电缆构成传输网络。对于电力电缆附件，不知道大家了解多少。如果不是很了解，不妨看看下面对于电力电缆附件的一些知识介绍！


电力电缆附件连接方法
1、这个一般而言，是划分为终端连接以及中间连接的。
2、终端连接分为户外终端和户内终端。户外终端指的就是露天的电缆接头。而户内终端当然是用于室内，也就是连接电缆和电气设备的接头！
3、中间连接的划分是可以分为直通式和绝缘式这两种。由于小编收集的资料有限，大家感兴趣的话，不妨自己查找相关资料了解这两种电力电缆附件。
电力电缆附件的种类不止一种，大概有以下几种比较常见，为大家列举如下。
1、绕包式：这种是采用橡胶带材并现场绕包制作而成的电力电缆附件，缺点很明显就是易脱落、耐火性能差、寿命不长。
2、浇灌式：采用的是热固性树脂作为制作材料，最大的缺点就是固化的时候容易产生气泡。
3、模塑式：加膜加温制作而成，制作工艺时间长而复杂，不适合用于终端接头！
4、预定式：用硅橡胶注射制作而成，潜在价值较高，可以说是交联电缆附件的发展方向，然而由于制造技术难度，比较难生产！
5、由于以上提高的电力电缆附件都不常用，所以有必要介绍下两种常见的电力电缆附件。冷缩式电缆附件以及热缩式电缆附件。冷缩电缆附件，采用的是某些弹性体并加入塑料支撑条制作而成，不大适合在明火加热的场所！热缩电缆附件，采用的是橡塑合金材质制作而成，有着重量轻、施工方便、价格低廉、运行可靠等特点。那么，这两种材质哪种较好呢？
推荐阅读：热缩电缆附件和冷缩电缆附件有何区别？孰优孰劣？
电力电缆附件的价格
价格一般来将的话，去问商家比较好！当然，我们从网上也能看到相关的价格介绍，一般是要几百块钱的，比较便宜的话，几十块钱的也有！贵一定的话，也有过千的！对于美国生产的3M电缆附件，由于是美国制造，它的价格就过千了！大家买的时候，在保证质量合格的情况之下，不妨多对比几家，不买低价劣质，也不买太贵的，适合就好！]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201709/26/15-49-05-14-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[电力电缆附件]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-26 15:43</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[电力电缆规格型号简介！希望对大家有帮助！]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-336.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电力电缆主要是负责传输以及分配电能！它的规格以及型号众多，所以很多人都想要了解。今天，就为大家简单介绍下相关的知识！首先]]>
</description>
<text>
<![CDATA[电力电缆主要是负责传输以及分配电能！它的规格以及型号众多，所以很多人都想要了解。今天，就为大家简单介绍下相关的知识！


首先介绍下它的规格吧！所谓电缆的规格，就是指的是它的芯数以及截面！这个由于环境要求不同以及电力电缆的品种不同，规格还是有区别的。即便是同一种型号的电缆，它的规格也是多种多样的，可以根据实际情况来进行定制，它的芯数目以及截面会对电缆的载流量产生影响。芯数少的话，就是单芯以及双芯，数目多的话，达到二三十芯是完全有可能的！对于它的截面来说的话，小的1.5、2.5，数目多的话，达到几百也是完全有可能的。
推荐阅读：影响电力电缆载流量的四类因素
以上是对于电力电缆规格的介绍，这个还是比较好了解的。它指的就是电缆的芯数以及截面。对于它的表示方式，采用的就是芯数*根数*截面的表示方式！比如3*32/0.2，表示的意思就是3芯32根截面为0.20的电缆。接下来为大家介绍下电力电缆的型号。
电力电缆的型号就比较多，也比较复杂了！
1、首先提一下它的种类吧！按电压来划分的话，可以分为高压电力电缆以及低压电力电缆等等。对于低压电力电缆，最为常见的就是35KV及以下的电力电缆！对于高压电力电缆来说，还可以分为超高压电力电缆以及特高压电力电缆等等。当然，它也可以按照绝缘材质来划分，分为油浸纸绝缘电力电缆、塑料绝缘电力电缆以及橡皮绝缘电力电缆。
2、接下来就为大家介绍下它的型号吧！一般来说的话，它的型号表示方法，第一个大写字母表示的就是绝缘种类、导体材料、内护层材料以及结构特点。NH表示耐火，L表示铝，ZR表示阻燃等等。数字表示的意思就是外护层构成，一般有22的表示铠装！第一位表示的是铠装，第二位表示的是外被。所以这里可以划分为阻燃电力电缆、防火电力电缆、铠装电力电缆、硅橡胶电力电缆等等！
由于电力电缆的型号比较多，这里就不一一列举了。一般在使用的时候，我们需要做的就是查询专业的表格来了解。
以上就是对于电力电缆规格型号的简单介绍，希望对大家有一定的帮助。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201709/26/15-11-03-59-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[电力电缆规格型号 电力电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-26 15:08</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[高压电缆头的制作标准与制作的基本要求]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-335.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电缆终端头是将电缆与其它的电缆相互连接的部件，电缆的中间头是将两根两根电缆连接在一起的部件，电缆的终端头与中间头统称为电]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;电缆终端头是将电缆与其它的电缆相互连接的部件，电缆的中间头是将两根两根电缆连接在一起的部件，电缆的终端头与中间头统称为电缆附件，电缆的附件应该与电缆的本体一样可以长期的运行，并且具有与电缆线芯相同的使用寿命，良好的电缆附件应该具有一定的性能，线芯的连接较好，主要是联结的电缆电阻小，而且连接稳定，能够承受故障电流的冲击，长期运行后，他接触的电阻应该大于电缆线芯本体的长度，还应该具有一定的机械强度，耐振动，耐腐蚀的性能好，当然还应该体积较小，成本较低等，便于现场的安装。


在者就是绝缘的性能好，电缆的附件绝缘性能不应该完全低于电缆的本体，所以绝缘的材料介质损耗要低，在结构上应该对电缆附件中电厂的变化能够完全进行处理，具有改变电厂措施的举动。电厂分布的原理是高压电缆的每一相都有均匀接地的屏蔽层，导电线芯与屏蔽层直径会形成一定的电场，也就是说，正常的电场只有从导线沿着屏蔽层的电力，没有轴线的电场。
在做电缆头时，剥去了屏蔽层，改变了电缆原有的电场分布，将产生对绝缘电缆极为不利的状况，在剥去了屏蔽层芯线之间的电力线断口的地方集中，那么采取的这集中的芯线。电力的常数，材料制作的电应力管套在电缆的屏蔽层口的地方，保证电缆的正常运行。
为了尽量使电缆在屏蔽口的断口处电场的应力分散，应力管与屏蔽层之间的接触长度要求不应该低于20mm，如果过短会使应力管的接触面积不同，应力管上的电力线也会因为传导不足，长了之后会导致电场的分布减小，电场的分散不足，在做中间的接头时，必须要把主要绝缘的也抛去一部分，芯线使用铜管压接，然后使用填充料来进行平圆，热缩套管，使用热缩材料的制作的主绝缘管套缩住。
附件的尺寸与待安装的电缆尺寸配合要符合规定的要求，另外也需要使用润滑界面，以便于安装，同时填充界面之间的间隙，预制电缆一般靠自身橡胶的弹力可以具有一定的密封作用，有的时候是可以采用密封的弹性夹具密封性能。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-26 14:41</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[船用电缆的使用状况]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-334.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[船用电缆又称为电力电缆，是一种用于河海各种船舶以及海上的石油平台等水上的建筑，电力电缆和照明一般都是控制在电线电缆上面]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;船用电缆又称为电力电缆，是一种用于河海各种船舶以及海上的石油平台等水上的建筑，电力电缆和照明一般都是控制在电线电缆上面。
船用电缆的执行标准相比其他的电缆标准较高，需要考虑到海水的耐腐蚀特性，船用电缆的主要参数有型号规格，芯数，燃烧的特性和标称的截面等其他主要的参数。船用电缆也可以分为民用和军舰使用的电缆，船用的控制电缆是用于海上的石油以及水上的建筑一般控制使用的，用于各种的传播通信，电子计算机，信息的处理设备的信号传输到控制系统。


根据电缆的用途，敷设的位置和工作的条件应该选择合适的电缆型号，根据用电设备的工作制，电源的种类，电缆的线芯和负载电流选择合适的电缆截面。根据系统短路的计算的结果片段的电缆短路应该满足要求。根据环境的温度对电缆的额定通过流量进行修正，然后在判断是否可以改变位置或者是装订的值，否则就应该选择合适的电缆截面，在选择合适的船用电缆的时候，应该考虑电缆的用途，电缆的敷设位置以及工作的条件等诸多因素。
根据最近几年国内船舶事业的发展，在未来，估计市场的需求都会以大吨位的为主，并且具有高技术含量和附加值等特点。目前，世界造船中心正在加速像中国转移。目前，我国的长三角地带，依靠黄金水道与黄金海岸的交汇地缘优势，已经是成为了世界的造船中心的集聚地，国际市场受到外部经济环境的影响，与之前的时间相比具有短时间的低迷阶段。
但是我国的的世界造船船舶工业将会继续兴旺，受到我国的海洋开发战略实施的影响。国内的船舶工业面临着巨大的发展前景，我国能够制造的新型船舶的种类正在不断地增加例如，成品的油船，化学品船等其他的诸多性能。
我国的船舶工业的快速发展，将进一步拉动船用电缆的市场需求。但是因为受到船舶工作环境的影响，船舶上所使用的电缆基本上都是无卤，低烟型的特种电缆，在海上的平台作业中，纵向水密封电缆，电缆都会得到大量的使用，我国的整体船用电缆行业受到国内的船舶工业发展需求是比较大的，但是军舰电缆，水下的航行体，鱼雷，水下侦测器等专用电缆和光纤电缆市场的需求也会变大，除此之外，船舶的维修以及码头等相关的设施的建设也会为其他的常用类电缆市场提供较大的空间。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-26 14:34</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[屏蔽控制电缆是什么？不了解快来围观！]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-333.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[控制电缆主要的作用就是作为控制以及保护线路使用，广泛使用在交通部门、工矿企业等场所！而屏蔽控制电缆，作为其中的一种，在它]]>
</description>
<text>
<![CDATA[控制电缆主要的作用就是作为控制以及保护线路使用，广泛使用在交通部门、工矿企业等场所！而屏蔽控制电缆，作为其中的一种，在它的基础之上，增强了它的抗干扰能力。接下来，为大家介绍下这种电缆！


推荐阅读：控制电缆型号分类介绍
屏蔽控制电缆参照的标准一般是Q/HHTZH004.1，其外层有绝缘保护皮。该保护皮经过高温压制，所以它的耐高温性能不错！屏蔽层的绝缘皮有着绝缘特性，不会燃烧！
此外它还有着不受水、液体等影响，耐水、耐腐蚀等性能！这特征让它在冶金、电力、石化等行业使用比较广泛。
估计很多人都想知道屏蔽控制电缆的种类，今天就为大家来介绍下！
常见的种类包括KVVP、KVVRP、ZRKVVP等等，对于这些种类的具体特性和功能介绍，这里做抛砖引玉，大家可以自行查找！
屏蔽控制电缆在使用的时候，某些事项还是需要我们引起注意的！
第一点就是它的电压等级，尽量保持在220V左右。作用就是能够很好地控制电缆线。
第二点是工作环境的温度也要设定在一定的值。温度不要过高或过低，一般是控制在零下5度到40度之间。
接下来介绍下屏蔽电缆的使用特性：
1、它的交流额定电压U0/U为450V/750V。
2、它的最高工作温度，随材料不同，有所不同。聚全氟乙丙烯材质的绝缘层，最高温度不能超过200度；对于可溶性聚四氟乙烯材质的绝缘层，最高温度不能超过260度。同样的它也是有最低的环境温度的。对聚氯乙烯护套来说，进行敷设的时候，固定敷设时环境最低温度为零下40度，非固定敷设环境最低温度是零下15度。对于氟塑料以及硅橡胶护套来说，进行敷设的时候，固定敷设最低温度为零下60度。非固定敷设温度，最低为零下20度。
3、就电缆的弯曲半径而言，非铠装的屏蔽控制电缆，弯曲半径最小是外径的六倍。而对于铜带屏蔽或者是钢带屏蔽铠装电缆而言，弯曲半径最小是外径的12倍。氟塑料绝缘以及护套电缆，弯曲半径最小是电缆外径的8倍。
对于屏蔽控制电缆的价格，每个地区，每个产商的报价也是不同的！买的时候，无需过度看重价格，保证质量的前提之下节省成本才是王道！
以上就是对于屏蔽控制电缆一些知识的介绍，希望给大家带来一定的帮助。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201709/26/14-16-13-64-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[屏蔽控制电缆 控制电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-26 14:12</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[什么是超高压电缆？不了解不妨来看看！]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-332.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[什么是超高压电缆？电力电缆按照电压的大小分别将它划分为低压电缆、中压电缆、高压电缆、超高压电缆、特高压电缆！这样一来的话]]>
</description>
<text>
<![CDATA[什么是超高压电缆？电力电缆按照电压的大小分别将它划分为低压电缆、中压电缆、高压电缆、超高压电缆、特高压电缆！这样一来的话，只需要知道它的电压等级即可！超高压电缆的电压等级一般是275KV以上，1000KV以下。

超高压电缆是电力电缆的一种，作用也是传输以及分配电能。接下来为大家介绍超高压电缆的优势以及局限性！
超高压电缆和一般的高压电缆一样，有着以下的优势：
第一点要提到的就是它的可靠性。因为它受到外界环境和气候的影响比较小，所以在传输电能方面性能比较稳定、可靠。
第二点要提到的优点就是它是不会太占用空间。
它的优点当然不止以上提到的两点，今年虽然出现西安地铁事件，但是电缆的需求也是有的，对于超高压电缆来说，它的需求也是有的，在年年增加，所以对于想从事相关交易的人来说，也是可以考虑做超高压电缆生意的！
说到它的局限性的话，它的敷设方式比较单一，只能用于架空敷设，不在地面上敷设！一方面原因是经济，另一方面就是考虑到它的安全性。超高压电缆一般是用于重点城市或者重点的大型城市，发生了质量问题的话，影响是很大的！所以在使用超高压电缆的时候，一定要小心点，注意电缆的质量！
超高压电缆生产厂家介绍
对于生产超高压电缆的产家，首先一定要有相关的证件。一般生产电线电缆，都要有相关的证件，比较出名的就是电线电缆生产许可证。一些证件不齐全的不正规产家，生产的电线电缆，质量一般不过关！这点要注意。这里还是推荐一些名声在外的产家，质量还是更有保障些！买超高压电缆比较忌讳的一点就是只看低价，不怎么看产品！我们还是尽量避免它！
超高压电缆价格介绍
上面也提到了，买超高压电缆，尽量避免只看低价，应该把质量放在第一位！不同的产商，生产的电缆价格自然是不同的！即使是同一个产商，生产的电缆型号、规格不同，价格也是不同的！所以，买之前，知道自己买的电缆型号以及规格很重要，避免被商家乱推销，买了不必要的高配置！这样的话，也是可以省去一些金钱的！
以上就是对于超高压电缆的介绍，希望对大家有帮助！
推荐阅读：超高压电缆优点及价格等介绍]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/file/upload/201709/26/11-23-26-15-1.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[超高压电缆]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术资讯]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-26 11:19</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[道达尔出售意大利天然气业务 退出下游零售市场]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-331.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[路透社最新消息称，法国油气巨头道达尔TOTAL已经将位于意大利的天然气业务Total Italia Gas出售给UGI集团。Total Italia Gas是道]]>
</description>
<text>
<![CDATA[路透社最新消息称，法国油气巨头道达尔TOTAL已经将位于意大利的天然气业务Total Italia Gas出售给UGI集团。

Total Italia Gas是道达尔在意大利合资企业TotalErg的子公司。
据悉，意大利天然气业务出售是公司计划退出意大利下游零售市场的重要一步。
道达尔还透露，公司计划出售与ERG合资企业TotalErg的股份。TotalErg在意大利拥有近2600个服务站，市场占有率接近11%。
UGI集团是美国一家控股公司，拥有四个主要子公司：丙烷销售商AmeriGas Partners，供应宾夕法尼亚州东部的天然气和电力公司UGI Utilities，能源服务供应商Midstream &amp; Marketing以及在欧洲16个国家营销丙烷和丁烷International Propane。
进入下半年以来，道达尔动作频频。8月份，道达尔斥资74.5亿美元收购马士基石油公司以巩固在北海油田的地位。
9月初，道达尔又将挪威Gina Krog油气田的15%股份出售给科威特石油勘探公司Kufpec，交易规模约3.17亿美元。
就在上周，道达尔宣布斥资2.375亿欧元收购法国Eren可再生能源公司23%股份，这是道达尔进军绿色能源领域战略的一项重要举措。
截止发稿，道达尔和UGI集团拒绝发表评论。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[企业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[电缆网]]>
</source>
<pubDate>2017-09-26 09:38</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[沪胶弱势震荡 以反弹加空思路为主]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.gjdlswpt.cn/news/show-330.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[日盘：沪胶RU1801合约开盘价14685元/吨，最高价14730元/吨，最低价14445元/吨，收盘价14580元/吨；成交量535508手，持仓量373688]]>
</description>
<text>
<![CDATA[日盘：沪胶RU1801合约开盘价14685元/吨，最高价14730元/吨，最低价14445元/吨，收盘价14580元/吨；成交量535508手，持仓量373688手，较前一交易日减少876手。
夜盘：沪胶RU1801合约开盘价14605元/吨，最高价14650元/吨，最低价14490元/吨，收盘价14570元/吨；下跌35元/吨，跌幅0.24%。
日胶1802合约开盘价211.7日元/公斤，最高价214.4日元/公斤，最低价210.3日元/公斤，收盘价213.6日元/公斤；成交量3401手，持仓量11349手。
国内销区市场：上海市场，云南15年全乳胶报价12200元/吨；山东市场，云南15年全乳胶报价12200元/吨；衡水市场，云南15年全乳报价11800元/吨，云南市场，17年全乳胶报价13100元/吨。
上期所天然橡胶期货仓单与昨日相比减少1070吨。上期所天然橡胶期货仓单报373080。其中，上海减少140吨，云南减少310吨，山东减少10吨，天津减少100吨，海南减少510吨。
1801合约周一区间震荡，夜盘延续。从60分钟K线图看， K线在短期均线附近震荡，技术指标MACD绿柱转红；日线图看，K线在均线系统下方呈空头排列，技术指标MACD绿柱延续。成交量、持仓量减少，技术面偏弱。前20名会员持仓，多单82414（-203），空单119388（+108），净空36974手。&nbsp;
1801合约周一区间震荡，夜盘延续。11-01价差截至夜盘收盘是2335，继续收窄。价差收窄后套利盘出货增加，打压市场。8月，泰国天然橡胶出口同环比双增至31.3万吨，同比增加0.3%，环比增加14.5%。
具体品种来看，各胶种表现不一，其中，标胶出口量至12.2万吨，较上月有所改善，环比增加24.2%，但同比延续六连降，本月同比降14.2%。乳胶和标胶情况相同，环比微增1.8%，但同比下滑14.7%。而烟片胶同环比双增至目前年内最高值，同比增67.1%，环比增29.5%。绉橡胶同比暴增2031.0%，环比下降12.5%。
前8月，泰国天然橡胶总出口量232.1万吨，同比下滑2.5%。其中标胶和乳胶同比分别下跌4.5%和11.2%，烟片胶同比增加17.0%，绉橡胶同比暴增565.3%。
预计今日日内沪胶将以弱势震荡为主，仍应该以反弹加空思路为主。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[综合报道]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-09-26 09:35</pubDate>
</item>
</document>